<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Rant on La Naturaleza del Software</title>
    <link>http://localhost:1313/tag/rant/</link>
    <description>Recent content in Rant on La Naturaleza del Software</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es-cl</language>
    <lastBuildDate>Sat, 22 Nov 2014 08:25:11 -0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tag/rant/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Dolores de Cabeza</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2014/11/22/dolores-de-cabeza/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2014 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2014/11/22/dolores-de-cabeza/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Lo que les voy a contar es la pura verdad. No he inventado nada y he&#xA;decidido no cambiar los nombres porque acá no hay ningún&#xA;inocente.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Hace unos días decidí hacer una compra en USA e importarla a través de&#xA;&lt;a href=&#34;https://www.chilexpress.cl/chilebox/Default.aspx&#34;&gt;ChileBox&lt;/a&gt;, el&#xA;servicio de casillas en Miami de&#xA;&lt;a href=&#34;https://www.chilexpress.cl/Views/ChilexpressCL/Home.aspx&#34;&gt;Chilexpress&lt;/a&gt;.&#xA;Todo iba bastante bien, el artículo llegó a Miami y me notificaron por&#xA;email que debía ingresar la factura en el sistema, junto con el valor&#xA;FOB del producto, para que fuera despachada lo más pronto posible.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Respeto</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2014/03/20/respeto/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Mar 2014 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2014/03/20/respeto/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Una de las cosas que más me molesta es cuando gente que tiene una&#xA;&amp;ldquo;formación de letras&amp;rdquo;, es decir, que no estudiaron nada relacionado&#xA;con ciencias duras, matemáticas o ingeniería nos tratan a nosotros,&#xA;ingenieros, informáticos o científicos, como si fueramos robots, o de&#xA;frentón &amp;ldquo;inhumanos&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;El mayor insulto es esa separación falsa de &amp;ldquo;ciencias&amp;rdquo; y&#xA;&amp;ldquo;humanidades&amp;rdquo;. Nosotros los ñoñitos, los que somos más introvertidos,&#xA;que nos fascina la ciencia, y la racionalidad, somos considerados unos&#xA;robots autistas que pasan todo el día pensando en código, o ecuaciones&#xA;matemáticas, algoritmos o heurísticas, ajenos a la humanidad, incapaces&#xA;de sentir o empatizar con &amp;ldquo;las penas, alegrias o temores del pueblo&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mala Hortografía</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2012/10/30/mala-hortografia/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Oct 2012 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2012/10/30/mala-hortografia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Creo ser una persona con  buena ortografía. Claro, cometo errores,&#xA;varios en este blog, y cuando los veo los corrijo rapidamente antes de&#xA;que otros los vean, y me &amp;ldquo;troleen&amp;rdquo; por ello. Porque es algo vergonzoso&#xA;(se escribe así, ¿verdad?).&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Otra cosa es la gramática, si sufres por la ortografía, imagina lo que&#xA;es sufrir por no tener claro si una frase está correctamente escrita. El&#xA;tercer problema es el estilo, pero eso, bueno, eso puede tener solución,&#xA;porque puedes aprender mucho de estilo leyendo a otros, y escribiendo&#xA;mucho (harto, caleta, con sangre sudor y lágrimas). Si quieres ser bueno&#xA;el algo debes practicar. Pero debes partir en algún momento.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>¡Programa CTM!</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2012/04/29/programa-ctm/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Apr 2012 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2012/04/29/programa-ctm/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ustedes dirán: &amp;ldquo;Eduardo, seguro que te encanta escribir, esa debe ser&#xA;tu verdadera pasión.&amp;rdquo;. Y la verdad es que no están tan lejos, me gusta&#xA;escribir, y preparar estos posts es una de las actividades más&#xA;divertidas a las que me dedico, pero no, tengo una pasión mayor que&#xA;escribir: programar. Realmente es lo que más me gusta. No creo ser un&#xA;gran programador, pero creo estar sobre la media, y lo mejor es que sigo&#xA;aprendiendo, cada día.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>El mejor editor de texto de todo el mundo mundial</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2012/04/05/el-mejor-editor-de-texto-de-todo-el-mundo-mundial/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Apr 2012 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2012/04/05/el-mejor-editor-de-texto-de-todo-el-mundo-mundial/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ayer asistí a ver unas charlas del grupo de &lt;a href=&#34;http://www.meetup.com/dynlangchile/&#34;&gt;lenguajes&#xA;dinámicos&lt;/a&gt;, mi interés principal&#xA;era ver la presentación de mi amigo &lt;a href=&#34;http://aldrin.martoq.cl/&#34;&gt;Aldrin Martoq&lt;/a&gt; y su proyecto (o proyectos), de&#xA;impacto mundial, &lt;a href=&#34;https://github.com/aldrinmartoq/brayatan&#34;&gt;Brayatan&lt;/a&gt;&#xA;&lt;a href=&#34;https://github.com/aldrinmartoq/azikalao-lang&#34;&gt;Azicalao&lt;/a&gt; (pa&#39; las&#xA;nenas).&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Me gustó mucho el ambiente del meetup y es agradable ver que hay muchos&#xA;hackers que se juntan en nuestro país para compartir conocimiento. La&#xA;mayoría de los asistentes son gente bastante menor que yo, así que hay&#xA;un gap generacional que sospecho es de unos 15 años aproximadamente, lo&#xA;que es muy interesante. No puedo evitar considerar en que estaba yo a la&#xA;edad de los asistentes a estos meetup, es decir, que estaba haciendo yo&#xA;hace quince años. Supongo que tenía esa misma actitud, y estoy seguro&#xA;que si hubieran existido los meetups en esos tiempos habría asistido a&#xA;varios, lo único que teníamos eran las fiestas de #irc, pero esas son&#xA;otras historias que no se pueden contar en horario para todo espectador.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>¿Cuantas lineas de código escribes al día?</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2005/08/04/cuantas-lineas-de-codigo-escribes-al-dia/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Aug 2005 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2005/08/04/cuantas-lineas-de-codigo-escribes-al-dia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Creo que la razón de que muchos proyectos de desarrollo de software se&#xA;producen por la separación entre los arquitectos, los analistas y los&#xA;programadores.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Pienso que esta división produce problemas de comunicación, la distancia&#xA;entre el usuario final y el programador es demasiada.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Las metodologías ágiles prometen mejorar esto. Creo que la mejor manera&#xA;es tener una jerarquía plana de desarrollo. El viejo Chief Programmer&#xA;Team de Brooks.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Distribuir es mejor</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2005/08/04/distribuir-es-mejor/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Aug 2005 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2005/08/04/distribuir-es-mejor/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Distribuir es mejor&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;En mi anterior post:&#xA;&lt;a href=&#34;http://localhost:1313/archives/2005/08/sindicar.html&#34;&gt;Sindicar&lt;/a&gt;,&#xA;planteaba que no existe esta palabra en español, y que por último&#xA;podriamos usar el término Sindicación Web.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;La respuesta me la dió &lt;a href=&#34;http://www.drupal.org/&#34;&gt;Drupal&lt;/a&gt;, la palabra&#xA;adecuada es &lt;em&gt;DISTRIBUIR&lt;/em&gt;, no hay que inventar neologismos ni aceptar&#xA;anglicismos.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sindicar</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2005/08/04/sindicar/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Aug 2005 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2005/08/04/sindicar/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Leyendo el blog de&#xA;&lt;a href=&#34;http://www.fernandoflores.cl/node/523&#34;&gt;Fernando Flores - Abriendo Juegos, Abriendo Mundos&lt;/a&gt; descubrí que le pusieron&#xA;como título &lt;strong&gt;Sindicalizar&lt;/strong&gt; al feed xml.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;La duda me surgió y consulté en la &lt;a href=&#34;http://www.rae.es/&#34;&gt;RAE&lt;/a&gt; y resulta&#xA;que &lt;em&gt;sindicalizar&lt;/em&gt; no existe en el diccionario!!!.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;¿Que hacer con este neologismo? sobretodo porque sindicalizar tiene&#xA;otras connotaciones en español (¿o castellano?).&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Se ve feo en el sitio del señor Flores.&lt;br&gt;&#xA;Así que emprendí una investigación.&amp;hellip;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;La palabra &lt;em&gt;sindicar&lt;/em&gt; existe en nuestro idioma, pero tiene los&#xA;siguientes significados:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
