<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Gestión on La Naturaleza del Software</title>
    <link>http://localhost:1313/tag/gesti%C3%B3n/</link>
    <description>Recent content in Gestión on La Naturaleza del Software</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es-cl</language>
    <lastBuildDate>Sun, 04 Oct 2020 09:48:32 -0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tag/gesti%C3%B3n/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Esa Complejidad que tu jefe ignora</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2020/10/04/esa-complejidad-que-tu-jefe-ignora/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Oct 2020 09:48:32 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2020/10/04/esa-complejidad-que-tu-jefe-ignora/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hay una metáfora muy adecuada para describir lo que ocurre en muchas empresas con respecto a la visión que tienen quienes las dirigen. Se habla del &amp;ldquo;Efecto Iceberg&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Se sabe que cuando miramos un iceberg sólo vemos una parte, la que está sobre la superficie que corresponde apenas a un décimo del tamaño real del bloque de hielo.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ernest Hemmingway, el famoso escritor norteamericano, acuñó el concepto de la &lt;a href=&#34;https://es.wikipedia.org/wiki/Teor%C3%ADa_del_iceberg&#34;&gt;Teoría del Iceberg&lt;/a&gt;, también conocida como Teoría de la Omisión&lt;sup id=&#34;fnref:1&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:1&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>El Fin de la Agilidad (XI)</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2019/07/07/el-fin-de-la-agilidad/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Jul 2019 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2019/07/07/el-fin-de-la-agilidad/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;(para escuchar la banda sonora de este post haz click &lt;a href=&#34;https://open.spotify.com/user/ediazlnds/playlist/7yfpyhyQ0QtajwIzfAXEcc?si=MsUgk62ZQB2nTOUiPD4KEQ&#34;&gt;en este&#xA;enlace&lt;/a&gt;)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;Mission First&lt;br&gt;&#xA;People Alway&amp;rdquo;&lt;br&gt;&#xA;&amp;mdash; Us Air Force Mantra&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://es.wikipedia.org/wiki/CBGB&#34;&gt;CBGB OMFUG&lt;/a&gt; era un Club ubicado en&#xA;el 315 de Bowery entre la 1ª &amp;amp; 2ª Calle en el Lower East Side de&#xA;Manhattan, en Nueva York, que se convirtió en el epicentro del Punk y el&#xA;New Wave en los primeros años de la década del ochenta. En CBGB hicieron&#xA;su estreno Talking Heads, The Ramones y Blondie.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>El Fin de la Agilidad (X)</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2019/06/16/el-fin-de-la-agilidad/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Jun 2019 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2019/06/16/el-fin-de-la-agilidad/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;(para escuchar la banda sonora de este post haz click en &lt;a href=&#34;https://open.spotify.com/user/ediazlnds/playlist/08fLYPWrAr9AQv5KxLwV2C?si=blthJlQjR1uw7M0M5ov-Wg&#34;&gt;este&#xA;enlace&lt;/a&gt;)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Spirit with a vision&lt;br&gt;&#xA;Is a dream with a mission &lt;br&gt;&#xA;&amp;ndash; Rush&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;En febrero de 2011 habíamos pasado a producción uno de los proyectos más&#xA;ambiciosos abordados por mi equipo hasta ese momento. &lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Cumplimos en los plazos, aunque el sistema técnicamente no estaba&#xA;terminado. Tal &lt;a href=&#34;http://localhost:1313/blog/lnds/2019/05/21/el-fin-de-la-agilidad&#34;&gt;como expliqué antes&lt;/a&gt;,&#xA;si nos comprometemos a una fecha nuestro foco es cumplir con el plazo.&#xA;La gestión se enfoca a lograr este hito primero, si eso requiere&#xA;recortar alcance, pues se recorta. Otra medida importante es la gestión&#xA;de los riesgos, mantener a todos informados de los impedimentos que no&#xA;permiten cumplir con la fecha y tomar medidas para mitigarlas. Así que&#xA;una vez cumplido el hito de paso a producción, empezaba una etapa&#xA;posterior de mejora continua para estabilizar el sistema para cubrir la&#xA;mayor cantidad de requisitos establecidos en el alcance&#xA;original.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>El Fin de la Agilidad (IX)</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2019/05/21/el-fin-de-la-agilidad/</link>
      <pubDate>Tue, 21 May 2019 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2019/05/21/el-fin-de-la-agilidad/</guid>
      <description>&lt;p&gt;(Para escuchar la banda sonora de este post &lt;a href=&#34;https://open.spotify.com/user/ediazlnds/playlist/2PYqsN1hjcI7sg171X4OV0?si=GFiZR8yyS3abJVMWUfJehg&#34;&gt;haz click&#xA;aquí&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;R-E-S-P-E-C-T&lt;br&gt;&#xA;Find out what it means to me&lt;br&gt;&#xA;&amp;mdash; Aretha Franklin&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;El rock y el pop han contado desde siempre con grandes voces femeninas.&#xA;El rango de mis favoritas va desde el soul de Aretha Franklin, hasta la&#xA;vanguardista Björk, pasando por las hermanas Wilson (Heart), la actitud&#xA;punk de Hayley Williams (Paramore) y Shirley Manson (Garbage). De mi&#xA;juventud rescato a las maravillosas Cyndi Lauper y Pat Benatar. Por&#xA;supuesto a Christine McVie y Stevie Nicks de Fleetwood Mac. Y una lista&#xA;como esta no puede dejar de incluir a dos grandes cantantes que nos&#xA;abandonaron muy jóvenes: Janis Joplin y Amy&#xA;Winehouse.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>El tiempo vuela</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2018/03/25/el-tiempo-vuela/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Mar 2018 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2018/03/25/el-tiempo-vuela/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;But after a while&lt;br&gt;&#xA;You realize time flies&lt;br&gt;&#xA;&amp;ndash; Porcupine Tree&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Mi hija menor, que es una excelente dibujante, tiene un hábito bastante&#xA;sano, que yo no tengo. Cuando se pone a dibujar coloca un temporizador&#xA;en su teléfono, de modo que suena una alarma cuando ha pasado un tiempo&#xA;que ella se ha fijado como límite para esta actividad. De este modo&#xA;cuando se detiene, descansa, cuidando su vista y sus&#xA;manos.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Miedo al Cambio</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2015/07/28/miedo-al-cambio/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2015/07/28/miedo-al-cambio/</guid>
      <description>&lt;p&gt;No me gusta bajar escaleras. Voy a ser más preciso, no me gusta bajar&#xA;escaleras rápido.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Cuando chico rodé por una escalera y fue doloroso y traumático. Recuerdo&#xA;haber ido al doctor y por alguna razón tengo el recuerdo de haber visto&#xA;mis ojos negros durante días. Desde entonces no me atrevo a bajar&#xA;escaleras rápido, menos si no cuentan con&#xA;barandilla.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;&amp;ldquo;El miedo es el enemigo de la&#xA;velocidad&amp;rdquo;&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;. Sólo&#xA;cuando vencemos el miedo podemos ir más&#xA;rápido.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>El proyecto cacho</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2014/06/10/el-proyecto-cacho/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Jun 2014 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2014/06/10/el-proyecto-cacho/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Seguramente te ha tocado enfrentarte a uno, o estás en medio de uno.&#xA;En este video de 5 minutos, Liliana Reyes nos muestra como lidiar con&#xA;esta situación:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&#xA;      &lt;div&#xA;          style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;&#xA;        &lt;iframe&#xA;          src=&#34;https://player.vimeo.com/video/80573827?dnt=0&#34;&#xA;            style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; allow=&#34;fullscreen&#34;&gt;&#xA;        &lt;/iframe&gt;&#xA;      &lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&lt;a href=&#34;http://vimeo.com/80573827&#34;&gt;Lightning Talk: Liliana Reyes - Trabajar en un proyecto&#xA;cacho&lt;/a&gt; from&#xA;&lt;a href=&#34;http://vimeo.com/continuumvideos&#34;&gt;continuum&lt;/a&gt; on&#xA;&lt;a href=&#34;https://vimeo.com&#34;&gt;Vimeo&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Marte Necesita Mujeres</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2013/09/08/marte-necesita-mujeres/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Sep 2013 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2013/09/08/marte-necesita-mujeres/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&amp;ldquo;Que los hombres son de marte, y las mujeres de venus&amp;rdquo;, &amp;ldquo;¡viva la&#xA;diferencia!&amp;rdquo;. Al final del día todos los debates sobre equidad de&#xA;género y participación femenina en la vida laboral terminan derivando en&#xA;los estereotipos clásicos que permiten vender millones de libros y&#xA;enriquecer a sicólogos de segunda.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/2013/09/marte_needs_women.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Recientemente mi alma mater ha establecido un &lt;a href=&#34;https://ingenieria.uchile.cl/noticias/94358/programa-de-ingreso-prioritario-de-equidad-de-genero-peg&#34;&gt;programa de ingreso&#xA;prioritario de equidad de&#xA;género&lt;/a&gt;.&#xA;La idea es agregar cupos adicionales reservados a mujeres. Habrá que ver&#xA;cual es el efecto de una medida como esta, no quiero polemizar sobre la&#xA;misma, supongo que se habrá meditado sobre su oportunidad y se tomarán&#xA;medidas para evaluar su éxito.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Dichos, Locos y Trenes</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2012/12/29/dichos-locos-y-trenes/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Dec 2012 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2012/12/29/dichos-locos-y-trenes/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Los principios del agilismo (&lt;a href=&#34;http://localhost:1313/blog/2011/09/el-mejor-proceso-de-desarrollo-de-software.html&#34;&gt;y del mejor proceso para desarrollar software&lt;/a&gt;) los&#xA;aprendí hace muchos años de la frase popular que dice: &lt;em&gt;&amp;ldquo;hay que matar&#xA;los piojos de a uno, antes que los piojos lo maten a uno.&amp;rdquo;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;El arte de gestionar proyectos parte de cosas simples, de saber qué se&#xA;quiere y orientar los esfuerzos y recursos para lograr ese objetivo:&#xA;&lt;a href=&#34;http://localhost:1313/blog/2012/05/conoces-a-pin-pon.html&#34;&gt;Dirección+Organización+Método&lt;/a&gt;.&#xA;Pero no siempre tenemos todos los recursos, o no contamos con todos los&#xA;elementos, o simplemente no alcanza el tiempo para lograr el objetivo.&#xA;Allí es cuando es necesario aplicar el principio de &lt;strong&gt;la suboptimización&#xA;de las partes &lt;em&gt;*en función del todo&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;*,&lt;em&gt;* también conocido como&lt;/em&gt;* el&#xA;principio del loco y la rueda pinchada. **&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>El mejor proceso de desarrollo de software</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2012/12/29/el-mejor-proceso-de-desarrollo-de-software/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Dec 2012 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2012/12/29/el-mejor-proceso-de-desarrollo-de-software/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Olviden el agilismo y los manifiestos, el mejor proceso para desarrollar&#xA;software es muy simple.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;Entender el problema, en este punto es buen conversar con el&#xA;usuario, escucharlo.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Anotar en alguna parte lo que se debe hacer.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Sentarse a programar la solución.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Pasar a producción.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Corregir los bugs rapidamente y volver al punto 4.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Si funciona, buscar otro problema a resolver.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;Este proceso mejora si no se le piden muchas opiniones a los usuarios y&#xA;se cuenta con programadores capaces de programar. :wink:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Locos y Ruedas</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2012/12/29/locos-y-ruedas/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Dec 2012 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2012/12/29/locos-y-ruedas/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Era un día de lluvia torrencial, y Marcos pincha un neumático justo&#xA;enfrente de un manicomio. Luego de estacionar se baja, se protege de&#xA;la lluvia como mejor puede y procede a sacar los pernos que sujetan la&#xA;llanta. Los deja cuidadosamente en el suelo formando un montón. Lleva&#xA;la rueda a la maleta del auto para cambiarla por la rueda de repuesto,&#xA;y cuando vuelve patea los pernos sin querer, con tan mala suerte que&#xA;estos ruedan cayendo por las alcantarillas.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>¿Conoces a Pin Pon?</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2012/05/19/conoces-a-pin-pon/</link>
      <pubDate>Sat, 19 May 2012 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2012/05/19/conoces-a-pin-pon/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;[If] you think there&amp;rsquo;s some sophisticated recipe for success, then&#xA;I think you are doomed. You&amp;rsquo;re making it too complicated.&lt;br&gt;&#xA;&amp;ndash; Brad Bird&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;¡Ah!, ¿cómo lograr que sucedan las cosas? O como dicen en los estados&#xA;juntos: How to get things done.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;También hablamos de cómo lograr que un proyecto sea exitoso. &amp;ldquo;Real&#xA;Artists Ship&amp;rdquo;, decía Steve Jobs. &amp;ldquo;Las ideas son buenas, pero muchas&#xA;veces falla la ejecución&amp;rdquo;, he escuchado decir.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Hazlo</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2011/03/01/hazlo/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Mar 2011 18:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2011/03/01/hazlo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El otro día &lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=6LsmPjKXsvM&#34;&gt;vi la charla de Ricardo Baeza&lt;/a&gt; y en un momento él da algunos consejos que le han servido en su carrera, como por ejemplo, &lt;em&gt;“no hagan planes, no se proyecten …. si yo hubiera imaginado que iba hacer en mi vida no estaría aquí en este momento… porque cuando uno se proyecta lo hace en algo más pequeño, porque cree que así lo va a lograr. Porque uno no se atreve a ponerse una meta muy grande, porque ¿qué pasa si no llego a esa meta, me voy a frustrar? No”&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>¿De que deuda me hablan?</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2010/01/07/de-que-deuda-me-hablan/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Jan 2010 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2010/01/07/de-que-deuda-me-hablan/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;¿Se imaginan tener que agregarle un nuevo dormitorio, y un jacuzzi&#xA;al baño,  a cada departamento de un edificio de 24 pisos, todo durante&#xA;un fin de semana, y con los inquilinos dentro?&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Hace unos meses atrás hablé con ex profesor auxiliar de ingeniería de&#xA;software, en una universidad tradicional. En esa ocasión me mostró un&#xA;examen, donde se les pedía a los alumnos comentar la afirmación del&#xA;Chaos Report sobre la alta tasa de fracaso de los proyectos de&#xA;software. ¿Qué leseras les enseñabas a tus alumnos?! fue mi comentario&#xA;sarcástico.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Administrar el momentum</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2009/09/06/administrar-el-momentum/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Sep 2009 13:50:07 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2009/09/06/administrar-el-momentum/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Porqué los roadmaps, las cartas gantt, la planificación, los wireframes, la documentación, las especificaciones y todos esas abstracciones que hacemos para explicar lo que vamos a construir no son más que impedimentos (o excusas) para no empezar a construir realmente lo que se nos pidió.&lt;br&gt;&#xA;De eso trata esta charla de Jason Fried, de 37Signals:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cuestión de evolución</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2009/08/12/cuestion-de-evolucion/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2009 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2009/08/12/cuestion-de-evolucion/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;Talk is cheap, show me the code&amp;rdquo; &amp;ndash; Linus Torvalds&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;No hablo mucho de mi trabajo en este blog, es una política personal,&#xA;pero voy a mencionar que hace unos meses tuve la oportunidad de&#xA;implementar un servicio de misión crítica, en que todas las componentes&#xA;están soportadas por productos opensource, desde el sistema operativo&#xA;(RedHat), el middleware (JBoss) hasta la base de datos (Postgres).&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Creo que hicimos un buen trabajo con ayuda de nuestros proveedores&#xA;tecnológicos, y establecimos de pasada las bases de la infraestructura&#xA;básica de servicios (SOA) para nuestra compañía, la que guiará nuestros&#xA;futuros desarrollos en los próximos años.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>La reglas de oro de la administración en Google</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2005/12/06/la-reglas-de-oro-de-la-administracion-en-google/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Dec 2005 14:33:46 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2005/12/06/la-reglas-de-oro-de-la-administracion-en-google/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En un &lt;a href=&#34;http://www.msnbc.msn.com/id/10296177/site/newsweek/&#34;&gt;reciente artículo en Newsweek&lt;/a&gt; Eric Schmidt,CEO de Google escribe sobre las directrices usadas por esta compañia para su administración. Fuertemente inspirados por las ideas de Peter Drucker, la principal preocupación de Google está en sus Knowledge workers.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;En Google pensamos que el gurú de los negocios Peter Drucker entendió bien cómo administrar la nueva generación de &amp;ldquo;Trabajadores del Conocimiento&amp;rdquo;. Después de todo, Drucker inventó este término en 1959. El decía que los trabajadores del conocimiento creen que se les paga por ser efectivos, no por trabajar de 9 a 5, y que los negocios más inteligente deberán alejar todo aquello que entorpezca el camino de sus trabajadores. Aquellos que tengan éxito en atraer a los mejores aseguran el &amp;ldquo;factor más grande de ventaja competitiva por los próximos 25 años.&amp;rdquo;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
