<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Feynmann on La Naturaleza del Software</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/feynmann/</link>
    <description>Recent content in Feynmann on La Naturaleza del Software</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es-cl</language>
    <lastBuildDate>Sun, 17 Apr 2011 08:25:11 -0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/feynmann/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Dos hombres y una máquina universal</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2011/dos-hombres-y-una-maquina-universal/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Apr 2011 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2011/dos-hombres-y-una-maquina-universal/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;la-máquina-universal&#34;&gt;&lt;strong&gt;La máquina universal&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/posts/2011/dos-hombres-y-una-maquina-universal/Alan_Turing.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Alan Turing el padre de la computación&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Alan Turing el padre de la computación&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;En 1931 un joven de 24 años, Alan Turing decidió reformular ciertos&#xA;resultados de la lógica matemática expresando las formulaciones de&#xA;teoremas en términos de algoritmos que podían ser interpretados por una&#xA;máquina teórica. Un algoritmo es &amp;ldquo;&lt;em&gt;un conjunto preescrito de&#xA;instrucciones o reglas bien definidas, ordenadas y finitas que permite&#xA;realizar una actividad mediante pasos sucesivos que no generen dudas a&#xA;quien deba realizar dicha actividad.&lt;/em&gt;&amp;rdquo;  Lo que pretendía Turing era&#xA;estudiar los límites de las máquinas que realizaban cálculos&#xA;automáticos. Era un tiempo en que se estaban sentando las bases de cómo&#xA;serían los computadores. Ya era posible contar con los elementos para&#xA;construir estas máquinas y Turing quería ver cual era el poder de estas&#xA;máquinas. Hasta que punto estas máquinas serían capaces de ayudarnos a&#xA;resolver problemas complejos. Turing describió una máquina teórica que&#xA;manipula los símbolos escritos una larga cinta de acuerdo a una tabla de&#xA;reglas. La máquina de Turing consta de un cabezal que puede leer y/o&#xA;escribir en una cinta infinita de papel. La máquina puede realizar sólo&#xA;las siguientes operaciones: avanzar el cabezal hacia la dercha, avanzar&#xA;el cabezal hacia la izquierda, leer el contenido de una celda de la&#xA;cinta, borrar el contenido de una celda y escribir en la cinta.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
