<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>La Nube on La Naturaleza del Software</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/la-nube/</link>
    <description>Recent content in La Nube on La Naturaleza del Software</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es-cl</language>
    <lastBuildDate>Tue, 24 Feb 2009 17:29:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/la-nube/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Los riesgos de la nube</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2009/los-riesgos-de-la-nube/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Feb 2009 17:29:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2009/los-riesgos-de-la-nube/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En su &lt;a href=&#34;http://localhost:1313/2009/02/cloud-computing-de-acuerdo-a-berkeley-ra.html&#34;&gt;estudio sobre la economía de la nube&lt;/a&gt; los investigadores de Berkeley no olvidan de mencionar a Richard Stallman, quien considera la computación en la nube como una trampa para el usuario:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;It&amp;rsquo;s stupidity. It&amp;rsquo;s worse than stupidity: it&amp;rsquo;s a marketing hype campaign. Somebody is saying this is inevitable &amp;ndash; and whenever you hear somebody saying that, it&amp;rsquo;s very likely to be a set of businesses campaigning to make it true.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>¿Es la nube el nuevo computador?</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2008/%c2%bfes-la-nube-el-nuevo-computador/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Nov 2008 19:12:55 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2008/%c2%bfes-la-nube-el-nuevo-computador/</guid>
      <description>&lt;p&gt;¿Qué nos permite hacer la nube que no podíamos hacer antes?&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Nicholas Carr &lt;a href=&#34;http://www.roughtype.com/archives/2008/11/the_new_economi.php&#34;&gt;se pregunta&lt;/a&gt; si no estaremos perdiendo algo en este &lt;a href=&#34;http://localhost:1313/2008/10/el_debate_sobre_negocio_del_cloud_comput.html&#34;&gt;debate sobre el negocio del cloud computing&lt;/a&gt;, y el ejemplo que pone es muy bueno:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;A fines del 2007, el New York Times tenía el siguiente desafío, querían dejar disponible en la red su archivo completo de artículos, 11 millones en total, desde 1851 hasta 1992. Ya habían digitalizado todos los artículos, produciendo un total de 4 terabytes en imágenes, en formato TIFF. Pero este no es un formato adecuado para publicar en linea, además que algunos artículos podían estar compuesto por muchos &lt;strong&gt;archivos&lt;/strong&gt; TIFF. El periódico necesitaba convertir la pila de imágenes TIFF a formato PDF, más apto para la web.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Web 2.0 y Cloud Computing</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2008/web-2-0-y-cloud-computing/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Nov 2008 19:58:48 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2008/web-2-0-y-cloud-computing/</guid>
      <description>&lt;h2&gt;&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Podemos considerar a &lt;a href=&#34;http://radar.oreilly.com/tim/&#34;&gt;Tim O&amp;rsquo;Reilly&lt;/a&gt; una autoridad en Cloud Computing. Su análisis &lt;a href=&#34;http://radar.oreilly.com/2008/07/open-source-and-cloud-computing.html&#34;&gt;sobre opensource y cloud computing&lt;/a&gt; es muy interesante, porque, de cierto modo, anticipa un contra argumento a los temores de Macleod:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;A pesar de todas las posibilidades de bloqueo (lock-in) que vemos en la Web 2.0 y en la computación en nube (cloud computing), creo que los beneficios de la apertura e interoperabilidad finalmente prevalecerán, y veremos un sistema formado por programas cooperando que no son de propiedad de la misma empresa, una plataforma de Internet, que, al igual que Linux en la arquitectura de los PC,es ensamblada a partir de la labor de miles de personas.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>El potencial del Cloud Computing</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2008/el-potencial-del-cloud-computing/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Oct 2008 17:21:52 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2008/el-potencial-del-cloud-computing/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En el futuro no necesitaremos que todos los programas y datos residan en nuestros computadores, estarán flotando en una vasta e interconectada nébula de servidores y bases de datos y serán accesibles a través de la Intenet.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Lo ideal es que esa nube de servidores esté dispersa entre una multitud de proveedores, que sean indistinguibles unos de otros. Lo ideal es que seamos capaces de elegir quien se hará cargo de la administración de nuestra infraestructura. Lo ideal es tener la libertad de elegir al o los proveedores del servicio de cloud computing.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>¿Que es la nube?</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2008/que-es-la-nube/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Oct 2008 23:15:22 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2008/que-es-la-nube/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.williamgibsonbooks.com/&#34;&gt;William Gibson&lt;/a&gt;, el famoso escritor de ciencia ficción, autor de Neuromante, y del concepto de ciberespacio, &lt;a href=&#34;http://www.thestandard.com/article/0,1902,5466,00.html?page=0%2C1&#34;&gt;lo ha expresado bastante bien&lt;/a&gt;:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;La nubes son &lt;a href=&#34;http://www.rae2.es/numinoso&#34;&gt;numinosas&lt;/a&gt;, pero su principal utilidad reside en su vaguedad, tal como ciberespacio, una palabra que también es útil por su vaguedad&amp;rdquo;. &amp;ldquo;Talvez&amp;rdquo;, agrega, &amp;ldquo;la gente está evocando los balones que expresan pensamientos en las historietas&amp;rdquo;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Mañana continuamos explorando &lt;a href=&#34;http://localhost:1313/2008/10/el_debate_sobre_negocio_del_cloud_comput.html&#34;&gt;el debate sobre el Cloud Computing&lt;/a&gt;&amp;hellip;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>El debate sobre negocio del Cloud Computing (I)</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2008/el-debate-sobre-negocio-del-cloud-computing-i/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Oct 2008 21:43:34 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2008/el-debate-sobre-negocio-del-cloud-computing-i/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Acá hay un interesante debate sobre el futuro la industria del software. ¿Qué pasará con el negocio del &lt;a href=&#34;http://es.wikipedia.org/wiki/Computaci%C3%B3n_en_nube&#34;&gt;Cloud Computing&lt;/a&gt;?&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Todo parte con &lt;a href=&#34;http://www.gapingvoid.com/Moveable_Type/archives/004638.html&#34;&gt;un apunte de Hugh Macleod&lt;/a&gt;, quien se plantea una pregunta muy válida, si este negocio del cloud computing prospera, y todos se vuelven locos y empiezan a alojar sus aplicaciones en la nube, ¿no existe la posibilidad de que surja un monopolio, y de este la empresa más grande que jamás haya existido? ¡Una empresa que dejaría a Google y Microsoft como enanos!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
