<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Developers on La Naturaleza del Software</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/developers/</link>
    <description>Recent content in Developers on La Naturaleza del Software</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es-cl</language>
    <lastBuildDate>Sun, 24 Jul 2022 12:37:33 -0400</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/developers/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Margaret Hamilton, la primera SRE</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2022-07-24-margaret-hamilton/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Jul 2022 12:37:33 -0400</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2022-07-24-margaret-hamilton/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hace unas semanas fui invitado al &lt;a href=&#34;https://algoritmo.buzzsprout.com&#34;&gt;podcast &amp;ldquo;Había una vez un Algoritmo&amp;rdquo;&lt;/a&gt; de &lt;a href=&#34;https://camilochs.github.io/web/&#34;&gt;Camilo Chacón Sartori&lt;/a&gt; (&#xA;pueden escuchar la entrevista en este link: &lt;a href=&#34;https://algoritmo.buzzsprout.com/758831/10810042)&#34;&gt;https://algoritmo.buzzsprout.com/758831/10810042)&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Durante la entrevista Camilo me preguntó por algún personaje, del mundo de la informática, que admirara. Y ponderando diversas alternativas  expresé mi admiración creciente por &lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Margaret_Hamilton_(software_engineer)&#34;&gt;Margaret Hamilton&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Me resultó curioso que Camilo expresara que no sabía mucho sobre ella, pero la verdad es que es casi seguro que quienes sepan algo de Margaret Hamilton sea en relación a esta fotografía:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Developers, Developers, Developers...</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2022-01-05-developers-developers/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Jan 2022 19:30:44 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2022-01-05-developers-developers/</guid>
      <description>&lt;p&gt;A pesar de que se volvió un meme, y todos nos reímos de él, parece que Ballmer tenía razón. Necesitamos cada vez más desarrolladores. Más y más, y no parece que esa necesidad vaya a bajar en muchos años, a pesar de las heroicas afirmaciones de los fans del Low Code y del No Code, y de los &lt;a href=&#34;https://copilot.github.com&#34;&gt;recientes desarrollos de programación automática usando IA&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Hagamos un ejercicio. Supongamos que un desarrollador en promedio escribe entre 20 a 100 líneas de código útiles en el día, dependiendo del lenguaje de programación, por supuesto. La verdad es que lee y edita (agrega y borra) probablemente más líneas que esas. Pero pongamos un valor promedio, digamos 60 líneas de código útil, pero castigaremos este promedio dejándolo en 40, porque no todos los días son tan “productivos”.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
