<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>La Brecha Intelectual on La Naturaleza del Software</title>
    <link>http://localhost:1313/category/la-brecha-intelectual/</link>
    <description>Recent content in La Brecha Intelectual on La Naturaleza del Software</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es-cl</language>
    <lastBuildDate>Wed, 18 Nov 2009 20:00:41 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/category/la-brecha-intelectual/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Uruguay, Uruguay</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2009/11/18/uruguay-uruguay/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Nov 2009 20:00:41 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2009/11/18/uruguay-uruguay/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El nivel de realismo es impresionante, perfectamente podrían hacer una muy buena película de ciencia ficción, de esas taquilleras, con robots gigantes y explosiones.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Sí, puede ser que haya empresas en Chile que sean capaces de hacer videos similares, pero no los he visto nunca. En publicidad hay algunas cosas interesantes, pero me gustaría ver que una empresa chilena de publicidad hiciera un video como este, sólo por el placer de hacerlo, y me deje con la boca abierta. Pero no sé si eso va a pasar.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Eolas ataca de nuevo</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2009/10/10/eolas-ataca-de-nuevo/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Oct 2009 14:47:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2009/10/10/eolas-ataca-de-nuevo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En 2005 les contaba sobre &lt;a href=&#34;http://localhost:1313/2005/12/el-caso-eolas.html&#34;&gt;el Caso Eolas&lt;/a&gt;:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Eolas significa &amp;ldquo;Embedded Objects Linked Across Systems&amp;rdquo; (objetos incrustados enlazados a lo largo de sistemas +/-). Pero en gaelico significa Sabiduría.&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Los muchachos de &lt;a href=&#34;http://www.eolas.com/&#34;&gt;Eolas&lt;/a&gt; tienen una &lt;a href=&#34;http://164.195.100.11/netacgi/nph-Parser?Sect1=PTO1&amp;amp;Sect2=HITOFF&amp;amp;d=PALL&amp;amp;p=1&amp;amp;u=/netahtml/srchnum.htm&amp;amp;r=1&amp;amp;f=G&amp;amp;l=50&amp;amp;s1=&#39;5838906&#39;.WKU.&amp;amp;OS=PN/5838906&amp;amp;RS=PN/5838906&#34;&gt;patente &lt;/a&gt;desde 1994 que cubre la incrustación de objetos en browsers internet.&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;De acuerdo a la &lt;a href=&#34;http://www.eolas.com/technology.html&#34;&gt;página de tecnología&lt;/a&gt; de Eolas la patente cubre, &amp;ldquo;los browsers para la web que soporten tecnologías populares como componentes ActiveX, applets Java y plug-ins para navegadores&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>El arte de no leer</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2009/09/05/el-arte-de-no-leer/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Sep 2009 22:39:46 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2009/09/05/el-arte-de-no-leer/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;Para leer lo bueno es necesario no leer lo malo, por que la vida es corta y el tiempo y las fuerzas limitadas.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;Por eso es muy importante conocer el arte de no leer. Consiste en no leer lo que preocupa momentáneamente al gran público, como libelos políticos y eclesiásticos, novelas, poesías, etc., algunos de los cuales alcanzan varias ediciones&amp;rdquo;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ndash; Arthur Schoppenahuer&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>El efecto de la multi tarea</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2009/04/11/el-efecto-de-la-multi-tarea/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Apr 2009 18:48:15 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2009/04/11/el-efecto-de-la-multi-tarea/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Si quieres ser efectivo con tu tiempo, entonces de inmediato ¡&lt;a href=&#34;http://www.habitosvitales.com/2009/02/04/un-pequeno-pero-importante-secreto-para-ser-mas-productivo/&#34;&gt;abandona la multitarea&lt;/a&gt;!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Hay muchos que dicen que son capaces de hacer muchas cosas al mismo tiempo, y en realidad se están engañando. El problema de la multitarea es el constante cambio de contexto, lo que produce a la larga que te tomes más tiempo.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Prueba el siguiente ejercicio, propuesto por Jon Cook, y que he traducido y adaptado de este &lt;a href=&#34;http://www.clarkeching.com/2007/09/multi-tasking-e.html&#34;&gt;post de Clark Ching&lt;/a&gt;, no te tomará más de 3 minutos.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Una duda</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2009/03/29/una-duda/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Mar 2009 22:54:56 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2009/03/29/una-duda/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;papacondon.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;A esto me refiero cuando digo que &lt;a href=&#34;http://localhost:1313/2009/02/ignorancia-perpetua.html&#34;&gt;la ignorancia sólo sabe perpetuarse&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://elchistedemel.blogspot.com/2009/03/la-gran-duda.html&#34;&gt;Viñeta creada por MEL&lt;/a&gt;, al que llegamos gracias a &lt;a href=&#34;http://blogs.elcorreodigital.com/magonia/2009/3/24/el-autobus-creyente-espanol-pagamos-todos&#34;&gt;este post&lt;/a&gt; de &lt;a href=&#34;http://blogs.elcorreodigital.com/magonia/posts&#34;&gt;Magonia&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Se trata de educación, ¡estúpido! (*)</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2009/03/17/se-trata-de-educacion-estupido/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Mar 2009 10:09:37 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2009/03/17/se-trata-de-educacion-estupido/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La &lt;a href=&#34;http://www.elfrancotirador.cl/2009/03/17/ucpn-o-la-carreta-antes-de-los-bueyes/&#34;&gt;anécdota que cuenta Christian&lt;/a&gt; es muy esclarecedora:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Voy a contarles una pequeña anécdota: tiempo atrás, la hija adolescente de una amiga nos pidió el PC familiar para hacer un trabajo escolar, ya que carecía de uno en casa.&lt;br&gt;&#xA;Consciente de ello me ofrecí a enseñarle cómo se usaba, pero la chica desechó mi iniciativa encendiendo el computador, lanzando Word, Firefox y &amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash; - subrepticiamente - Messenger antes de que siquiera pudiera indicárselo.&lt;br&gt;&#xA;Regresé a mis asuntos, pero pronto escuché su llamado desde la habitación contigua. Mientras acudía me sonreí pensando en qué la habría detenido. ¿No sabría configurar la impresora? ¿Se le habría extraviado la opción de interlineado?&amp;hellip; nada de eso:&lt;br&gt;&#xA;&amp;ldquo;Oye, Christian - me preguntó con el documento todavía en blanco - ¿cómo se redacta una introducción?&amp;rdquo;&amp;hellip;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Esnobismo</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2009/01/23/esnobismo/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2009 08:47:55 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2009/01/23/esnobismo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La Real Academia Española de la lengua define Esnob de la siguiente manera:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;esnob.&lt;br&gt;&#xA;(Del ingl. snob).&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;com. Persona que imita con afectación las maneras, opiniones, etc., de aquellos a quienes considera distinguidos. U. t. c. adj.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;Efectivamente, por ejemplo, un esnob se pone a comentar sobre el cine de Woody Allen, sin haber visto nunca una película de este director, simplemente porque ha escuchado a críticos, o intelectuales citar al realizador neoyorquino.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Una PlayStation por niño</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2008/05/22/una-playstation-por-nino/</link>
      <pubDate>Thu, 22 May 2008 11:59:41 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2008/05/22/una-playstation-por-nino/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.gobiernodechile.cl/viewEjeSocial.aspx?idarticulo=23439&amp;amp;idSeccionPadre=119la&#34;&gt;Anuncia&lt;/a&gt; presidenta Bachelet:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;En marzo del 2009, entregaremos un computador a los niños y niñas pertenecientes al 40 por ciento más vulnerable de la población que ingresen ese año al séptimo básico y que estén en el 30 por ciento de mejor promedio de notas de su nivel. Estamos hablando de más de 30 mil computadores de uso personal, que los alumnos se llevarán a sus hogares y aprovecharán con sus hermanos, familias y amigos.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Maoismo Digital 3</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2006/10/28/maoismo-digital-3/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Oct 2006 20:51:28 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2006/10/28/maoismo-digital-3/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Acá está la tercera y última parte de mi traducción del artículo Maoismo Digial, de Jaron Lanier.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;maoismo-digital&#34;&gt;Maoismo Digital&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;(continuación y final, publicado en The Edge, el 30 de mayo de 2006)&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Los lectores de mis críticas previas notarán un paralelo en mi inconformismo con la llamada &amp;ldquo;Inteligencia Artificial&amp;rdquo; y la carrera para borrar la personalidad y ser el mayor Meta. En cada caso hay una presunción de que algo distinto a la inteligencia individual humana está a punto de emerger en cualquier minuto, si es que no ha aparecido ya. El problema con esa presunción es que la gente está muy propensa a bajar los estándares para que el recién llegado aparezca más inteligente. Así como la gente está dispuesta a retroceder y hacerse los estúpidos para hacer que la interfaz IA aparezca como más inteligente (como pasa cuando la gente interactúa con el famoso Clip de Microsoft), del mismo modo son capaces de ser pocos críticos para hacer que los sitios Meta agregadores se vean coherentes.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Maoismo Digital 2</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2006/10/25/maoismo-digital-2/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Oct 2006 10:06:47 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2006/10/25/maoismo-digital-2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Continuamos la traducción del artículo de Jaron Lanier sobre lo que el llama el &amp;ldquo;Maoismo Digital&amp;rdquo;.&#xA;En la primera parte Lanier nos cuenta la historia de su biografía en la Wikipedia, es irónico como el creador de la realidad virtual cayó en una realidad alterna, donde sistemáticamente figuraba como director de cine. Hoy en día el artículo en wikipedia está corregido, así que por lo menos algo logró con este ensayo.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Maoismo Digital</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2006/10/24/maoismo-digital/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Oct 2006 17:32:54 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2006/10/24/maoismo-digital/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.jaronlanier.com/general.html&#34;&gt;Jaron Lanier&lt;/a&gt; es un de los pioneros en biometría y otros campos a los que me dedico. Una vez leí que después de leer la novela de William Gibson: Neuromante, a Lanier se le ocurrió llevar a la práctica las ideas del ciberespacio, y crear el concepto de &amp;ldquo;Realidad Virtual&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Recientemente Lanier escribió un polémico artículo: &lt;a href=&#34;http://www.edge.org/discourse/digital_maoism.html&#34;&gt;&lt;strong&gt;Digital&lt;/strong&gt; Maoism&lt;/a&gt; en &lt;a href=&#34;http://www.edge.org/&#34;&gt;The Edge&lt;/a&gt;. El artículo es largo pero bastante interesante y provocador.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Vamos a intentar traducirlo, o al menos algunos fragmentos, les dejo la primera parte, que es entretenida, y que tiene que ver con &lt;a href=&#34;http://localhost:1313/2006/10/wikipediaman_o_el_surgimiento_del_nuevo.html&#34;&gt;mi anterior post sobre el WikiPediaMan&lt;/a&gt;, espero que lo disfruten.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Errázuriz y Gonzalez</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2006/07/10/errazuriz-y-gonzales/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Jul 2006 17:03:39 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2006/07/10/errazuriz-y-gonzales/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El artículo aparece en El Mostrador, &lt;a href=&#34;http://web.archive.org/web/20090426080956/http://www.elmostrador.cl/modulos/noticias/constructor/noticia_new.asp?id_noticia=192320&#34;&gt;Errázuriz y González: el dilema de Chile &lt;/a&gt;, y habla como la discriminación se extiende hasta la internet.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;No se si recuerdan al Ciudadano Perez, un estudio que probaba la predisposición de los parlamentarios para contestar por correo electrónico las consultas que realizaba un ciudadano común y corriente, el Ciudadano Perez.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Como es de público conocimiento, un Estudio del PNUD del año 2001 sobre Nuevas Tecnologías, incluyó una consulta de un ficticio ciudadano denominado Juan Pérez, el que formuló por correo electrónico consultas a los parlamentarios (diputados) para verificar el grado de apropiación tecnológica de los representantes populares y su capacidad de escucha y vínculo ciudadano por medio de nuevas herramientas.Esta vez, los investigadores agregaron variables al ejercicio y complejizaron la tarea transformando a Juan Pérez en dos personas ahora denominadas como Pedro González y José Errázuriz. Las denominaciones no fueron casuales, pues buscaban vincular los apellidos de cada uno con las significaciones sociales y culturales que cada uno representa.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>10 años de independencia del ciber espacio</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2006/02/08/10-anos-de-independencia-del-ciber-espacio/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Feb 2006 12:43:29 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2006/02/08/10-anos-de-independencia-del-ciber-espacio/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;declaración-de-independencia-del-ciberespacio&#34;&gt;Declaración de Independencia del Ciberespacio&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Gobiernos del Mundo Industrial, desgastados gigantes de carne y acero: vengo del Ciberespacio, el nuevo hogar de la Mente. En nombre del futuro os pido que nos dejéis en paz en el pasado. No sois bienvenidos entre nosotros. No tenéis ninguna soberanía sobre el lugar donde nos reunimos.No hemos elegido ningún gobierno, ni pretendemos tenerlo, así que me dirijo a vosotros sin más autoridad que aquélla con la que la libertad siempre habla. Declaro al espacio social global que estamos construyendo independiente por naturaleza de las tiranías que estáis buscando imponernos. No tenéis ningún derecho moral a gobernarnos, ni teneéis ningún método para someternos que debamos temer verdaderamente.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Heredarás El Viento</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2005/12/20/heredaras-el-viento/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Dec 2005 14:39:16 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2005/12/20/heredaras-el-viento/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;scopes_trial.jpg&#34; alt=&#34;scopes_trial.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;El &lt;a href=&#34;http://es.wikipedia.org/wiki/Dise%C3%B1o_inteligente&#34;&gt;diseño inteligente&lt;/a&gt;, es la nueva encarnación del &lt;a href=&#34;http://es.wikipedia.org/wiki/Creacionismo&#34;&gt;creacionismo fundamentalista&lt;/a&gt;, que explica el origen de las especies de acuerdo a la interpretación literal del libro del Génesis.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Durante años en Estados Unidos los grupos fundamentalistas se han opuesto a la teoría de la evolución por considerarla falsa, y contraria a las enseñanzas de Dios. Un juez declaró que enseñar esta doctrina e&lt;a href=&#34;http://www.livescience.com/othernews/051220_id_no.html&#34;&gt;s ilegal en Pensylvania&lt;/a&gt;. Por lo menos ya hay un estado menos que seguirá con esta tonterita.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Hay veces que me dan ganas de largarme de mi país</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2005/11/01/hay-veces-que-me-dan-ganas-de-largarme-de-mi-pais/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2005 21:33:02 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2005/11/01/hay-veces-que-me-dan-ganas-de-largarme-de-mi-pais/</guid>
      <description>&lt;p&gt;¿Qué son nuestro gobernantes, unos flojos, idiotas, irresponsables?&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;¿O qué?&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;¿Los pueblos tienen los gobiernos que se merecen? Yo creo que esa frase es falsa, una escusa para adormecernos.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://web.archive.org/web/20080419070319/http://www.noticiasdot.com/publicaciones/2005/1005/2810/noticias/noticias_281005-09.htm&#34;&gt;Chile No Comprará los Laptops de 100 dolares&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Y yo que había escuchado complacido a la gente de la Cámara Nacional de Comercio, de cómo habían gestionado la reunión de Negroponte con estos !&amp;quot;#!&amp;quot;%#/!&amp;quot;#%/!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Les recuerdo que no nos cuesta nada financiar esta campaña, pero como los que trabajan en el gobierno solo van a calentar su asiento, les recuerdo como:&lt;a href=&#34;http://web.archive.org/web/20080419070319/http://www.lnds.net/2005/09/un_laptop_para_cada_escolar.html&#34;&gt; 2 días de subsidio escolar&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
