<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Violencia on La Naturaleza del Software</title>
    <link>http://localhost:1313/tag/violencia/</link>
    <description>Recent content in Violencia on La Naturaleza del Software</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es-cl</language>
    <lastBuildDate>Wed, 10 Aug 2011 08:25:11 -0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tag/violencia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Una respuesta ciudadana a la violencia</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2011/08/10/una-respuesta-ciudadana-a-la-violencia/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Aug 2011 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2011/08/10/una-respuesta-ciudadana-a-la-violencia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En este video Emiliano Salinas reflexiona sobre los 4 niveles de&#xA;respuesta ciudadana ante la violencia. El paso que da la ciudadanía que&#xA;en ver de asumirse como víctima de su situación pasa a hacerse&#xA;responsable, participativa y que toma el futuro de su país en sus manos.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;El primer nivel es la negación y la apatía, es el estado de no reconocer&#xA;que hay problemas. Hay que mover a la ciudadanía al segundo nivel, ese&#xA;nivel es el reconocimiento, del cual surge el miedo en muchas personas.&#xA;El miedo es mejor, porque mueve a la ciudadanía a hacer algo. Pero el&#xA;miedo puede recluir a la gente en sus casas. Así que es necesario&#xA;remecer a la gente y llevarlas al tercer nivel, a la acción. Ahora, para&#xA;muchas personas el actuar requiere coraje, rabia. &amp;ldquo;¡Ya no soporto esta&#xA;situación, vamos a hacer algo!&amp;rdquo;, entonces surgirá la violencia. Ante la&#xA;violencia lo que hay que hacer es pasar al cuarto nivel, al de la acción&#xA;no violenta, coordinada y pacífica, que no significa pasividad, requiere&#xA;determinación.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Violencia</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2006/05/05/violencia/</link>
      <pubDate>Fri, 05 May 2006 16:25:58 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2006/05/05/violencia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La verdad es que este año me ha traido momentos amargos, como &lt;a href=&#34;http://localhost:1313/2006/01/accidente.html&#34;&gt;el choque&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Hace unos días el curso de mi hija mayor Javiera (14) sufrió un violento asalto mientras acampaban cerca de Valparaiso. En particular mi hija fue amenazada con armas de fuego, y cuchillos.&#xA;La experiencia es bien traumática y disculpen que no me extienda mucho en detalles, pero no estoy para promover el eventual morbo.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;La verdad es que la violencia está demasiado extendida en nuestra sociedad. Fuera de los criminales, que actúan con una violencia cada vez mayor, en nosotros la violencia también se ha extendido. Algunos dicen que en realidad esto se da porque los criminales muchas veces actúan drogados. Puede ser que la droga sea un potenciador, y en parte nuble la mente del criminal, pero no lo justifica. La verdad es quiero que los que atacaron a mi hija y sus compañeros reciban el castigo que se merecen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
