<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Motivación on La Naturaleza del Software</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/motivaci%C3%B3n/</link>
    <description>Recent content in Motivación on La Naturaleza del Software</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es-cl</language>
    <lastBuildDate>Sun, 07 Sep 2014 08:25:11 -0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/motivaci%C3%B3n/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Un conjunto de conversaciones recurrentes</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2014/un-conjunto-de-conversaciones-recurrentes/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Sep 2014 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2014/un-conjunto-de-conversaciones-recurrentes/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Que fácil sería nuestra rol como administradores si pudiéramos instalar&#xA;las habilidades de liderazgo en nuestro cerebro del mismo modo que&#xA;instalamos una nueva pieza de software en nuestro computador.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Hace exactamente seis años se me presentó uno de los desafíos más&#xA;importantes de mi vida profesional, formar un equipo desde cero. &lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ya me había tocado gestionar equipos antes, pero nunca me había tocado&#xA;formarlo desde el principio. Ha sido una experiencia enriquecedora y&#xA;extraordinaria. He tenido la suerte de trabajar con grandes&#xA;colaboradores&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Garbage collection</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2014/garbage-collection/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jan 2014 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2014/garbage-collection/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;Logré el sueño de todo informático, dejar la informática&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Me contaron que la anterior frase se la escucharon a un profesional de&#xA;más o menos mi edad, al parecer está muy contento con su actual trabajo&#xA;y algo fastidiado de haber perdido tanto tiempo dedicado a la&#xA;computación.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&amp;ldquo;Quiero reencantarme con la informática :/&amp;rdquo;&lt;/em&gt;, dice el tuit de una joven&#xA;publicado hace un par de días, que apareció por mi timeline.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Diferencia</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2013/diferencia/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Jan 2013 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2013/diferencia/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;I&amp;rsquo;ve had people love me and had people hate me, and&#xA;while I prefer the love by a wide margin, I kind of prefer either to&#xA;indifference. Because I&amp;rsquo;m not about making indifference; I&amp;rsquo;m about&#xA;making a diference.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;He tenido gente que me ha amado y gente que me ha odiado, y aunque&#xA;prefiero el amor por un amplio margen, prefiero cualquiera de los dos a&#xA;la indiferencia. Porque no estoy para generar indiferencia, estoy para&#xA;hacer una diferencia.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>¿Conoces a Pin Pon?</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2012/conoces-a-pin-pon/</link>
      <pubDate>Sat, 19 May 2012 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2012/conoces-a-pin-pon/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;[If] you think there&amp;rsquo;s some sophisticated recipe for success, then&#xA;I think you are doomed. You&amp;rsquo;re making it too complicated.&lt;br&gt;&#xA;&amp;ndash; Brad Bird&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;¡Ah!, ¿cómo lograr que sucedan las cosas? O como dicen en los estados&#xA;juntos: How to get things done.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;También hablamos de cómo lograr que un proyecto sea exitoso. &amp;ldquo;Real&#xA;Artists Ship&amp;rdquo;, decía Steve Jobs. &amp;ldquo;Las ideas son buenas, pero muchas&#xA;veces falla la ejecución&amp;rdquo;, he escuchado decir.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sopa de piedras</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2011/sopa-de-piedras/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Apr 2011 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2011/sopa-de-piedras/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Eran tres soldados que volvían de una larga guerra. Tras varios días de&#xA;camino la vista de una aldea alegró sus corazones, tenían la esperanza&#xA;de al fin probar un plato caliente.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;La gente del pueblo se encerró en sus casas, la guerra y los saqueos les&#xA;habian enseñado a esconder lo poco que tenían.&lt;br&gt;&#xA;Los soldados sólo consiguieron una olla grande y agua.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Se instalaron en el centro del pueblo prendieron fuego y echaron tres&#xA;piedras a la olla.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Hazlo</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2011/hazlo/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Mar 2011 18:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2011/hazlo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El otro día &lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=6LsmPjKXsvM&#34;&gt;vi la charla de Ricardo Baeza&lt;/a&gt; y en un momento él da algunos consejos que le han servido en su carrera, como por ejemplo, &lt;em&gt;“no hagan planes, no se proyecten …. si yo hubiera imaginado que iba hacer en mi vida no estaría aquí en este momento… porque cuando uno se proyecta lo hace en algo más pequeño, porque cree que así lo va a lograr. Porque uno no se atreve a ponerse una meta muy grande, porque ¿qué pasa si no llego a esa meta, me voy a frustrar? No”&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Peor es mejor</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2010/peor-es-mejor/</link>
      <pubDate>Fri, 07 May 2010 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2010/peor-es-mejor/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En 1989 &lt;a href=&#34;http://dreamsongs.com/&#34;&gt;Richard P. Gabriel&lt;/a&gt; introdujo el&#xA;concepto de Peor es Mejor (Worse is better), o el estilo New Jersey, que&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;corresponde a una filosofía de diseño del software en que la simplicidad&#xA;de la interfaz, y sobretodo de la implementación&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;es más importante que cualquier otra propiedad (incluyendo la correción,&#xA;consistencia y completitud).&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Este concepto fue introducido como un capítulo de una presentación que&#xA;Gabriel hizo aen una coferencia de Lisp, y pueden leerlo en la siguiente dirección:&#xA;&lt;a href=&#34;http://www.jwz.org/doc/worse-is-better.html&#34;&gt;The Rise of Worse is Better&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Motivación Personal</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2009/motivacion-personal/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Dec 2009 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2009/motivacion-personal/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Un caminante encontró a tres hombres, trabjando en na cantera, picando&#xA;piedras. Se acercó al primero y preguntó:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ndash;   Disculpe, buen hombre, ¿qué está haciendo?&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ndash;   ¿No lo ve? Pico piedra. Debo ganarme el jornal.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Entonces, se acercó al segundo hombre y preguntó:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ndash;   Disculpe, ¿qué está haciendo?&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ndash;   Fácil. Labro la piedra para construir un bello y sólido muro.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Y, finalmente, se acercó al tercer hombre y preguntó:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ndash;   Oiga, disculpe la pregunta pero, ¿qué está haciendo?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Motivar</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2009/motivar/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2009 22:19:37 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2009/motivar/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hay grandes discursos, esos que motivan a naciones enteras, como el &lt;a href=&#34;http://www.historiasiglo20.org/TEXT/churchill1940.htm&#34;&gt;mensaje de Churchill a la Cámara de los Comunes en mayo de 1940&lt;/a&gt;, de donde viene esa famosa frase: &amp;ldquo;No tengo nada más que ofrecer que sangre, esfuerzo, lágrimas y sudor.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;A mi me gusta mucho &lt;a href=&#34;http://webcast.rice.edu/speeches/19620912kennedy.html&#34;&gt;el que Kennedy pronunció en la Universidad de Rice en 1962,&lt;/a&gt; el famoso discurso donde dice &amp;ldquo;&amp;ldquo;Escogemos ir a la Luna y hacer las otras cosas, no porque sea fácil, sino porque es difícil.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>El sembrador</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2009/el-sembrador/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Jun 2009 22:31:04 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2009/el-sembrador/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Un hombre no está completo hasta que no es padre, dice un antiguo proverbio japonés.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;tata-thumb-200x191-625.jpg&#34; alt=&#34;tata.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ser padre no es engendrar, es mucho más que eso, ser padre es sembrar, y creo que esa es la lección de padre que aprendí de mi suegro, Pedro Venegas Yañez, quien nos dejó este domingo, a la edad de 96 años.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;El Tata, como le decíamos con cariño, recitaba, hasta su avanzada edad el siguiente poema, que quiero compartir con ustedes:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Lecciones de RataTouille</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2007/lecciones-de-ratatouille/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jul 2007 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2007/lecciones-de-ratatouille/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Rats era lo que los ingenieros llamamos un &lt;strong&gt;proyecto incendiado&lt;/strong&gt;.&#xA;Se trataba de una película importante para Pixar, pues era el primer&#xA;proyecto de la era &amp;ldquo;post Disney&amp;rdquo;, y debía tener por lo tanto todos los&#xA;elementos de un éxito. Y aunque el trabajo de Jan Pikava, su&#xA;director, era de alta calidad artística, la historia era considerada&#xA;&amp;ldquo;muy plana&amp;rdquo; por los ejecutivos de Pixar.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Steve Jobs decide hacer algo, primero corre la fecha de estreno de Cars&#xA;de noviembre de 2005 a mayo de 2006, y el equipo de Pikava recibe la&#xA;orden de fortalecer la historia, y lograr que el público fuera capaz de&#xA;involucrarse con las peripecias de los personajes.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
