<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Cloud Computing on La Naturaleza del Software</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/cloud-computing/</link>
    <description>Recent content in Cloud Computing on La Naturaleza del Software</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es-cl</language>
    <lastBuildDate>Tue, 10 Jul 2012 08:25:11 -0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/cloud-computing/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Invitación: Cloud Computing en Chile: seguridad y aspectos legales en la Nube</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2012/invitacion-cloud-computing-en-chile-seguridad-y-aspectos-legales-en-la-nube/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Jul 2012 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2012/invitacion-cloud-computing-en-chile-seguridad-y-aspectos-legales-en-la-nube/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Les dejo esta invitación al segundo de los paneles sobre cloud computing&#xA;que estamos organizando con el DCC de la Universidad de Chile.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Este viernes 13 a las 12 horas en Auditorio DCC, tercer piso, Avenida&#xA;Blanco Encalada 2120, Tercer Piso, Santiago/Chile.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Departamento de Ciencias de la Computación de la Universidad de Chile, &#xA;su comunidad de Ex Alumnos con el apoyo de INTEL , invitan a participar&#xA;en el segundo panel de discusión&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Invitación</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2012/invitacion/</link>
      <pubDate>Tue, 29 May 2012 22:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2012/invitacion/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Mañana estaré en la charla - panel sobre Cloud Computing que organizamos&#xA;con el Departamento de Ciencias de la Computación de la Universidad de&#xA;Chile, nos vemos allá! :)&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Acá está la invitación: &lt;a href=&#34;http://www.dcc.uchile.cl/node/1109&#34;&gt;http://www.dcc.uchile.cl/node/1109&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;cloudcomputingenchilemarcoconceptualdelanube&#34;&gt;Cloud Computing en Chile: Marco conceptual de la Nube&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;Charlista:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Juan Carlos Barroux, Eduardo Díaz, Bárbara Poblete y Carlos Regonesi&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Fecha:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;30 Mayo, 2012 - 14:00 - 16:00&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Sala:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Auditorio DCC&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Organización:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;DCC&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;El Departamento de Ciencias de la Computación de la Universidad de&#xA;Chile, su comunidad de Ex Alumnos con el apoyo de INTEL Chile invitan a&#xA;participar en el primer panel de discusión &lt;strong&gt;&amp;quot;Cloud Computing en Chile:&#xA;Marco conceptual de la Nube&amp;quot;.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Tips para usar el cloud computing</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2009/tips-para-usar-el-cloud-computing/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Dec 2010 18:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2009/tips-para-usar-el-cloud-computing/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El World Privacy Forum, cuyo reporte les &lt;a href=&#34;http://localhost:1313/2009/03/privacidad-y-confidencialidad-en-la-nube.html&#34;&gt;presenté anteriormente&lt;/a&gt;,&#xA;publica una serie de &lt;a href=&#34;http://www.worldprivacyforum.org/cloudprivacy.html&#34;&gt;consejos sobre cómo usar los servicios en la nube&lt;/a&gt;, tanto para&#xA;los consumidores, como para el gobierno y los negocios.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Consejos para los consumidores de servicios en la nube&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Lea los Términos de Servicio antes de colocar cualquier información&#xA;en la nube. Si no entiende Los Términos de Servicio, considere usar&#xA;un proveedor de servicios diferente.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;No ponga nada en la nube que no quiera que sea visto por el gobierno&#xA;o algún litigante privado.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Ponga atención si el proveedor de la nube se reserva los derechos a&#xA;usar, difundir, o hacer pública su información.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Lea la política de privacidad antes de colocar su información en la&#xA;nube. Si no entiende la política, considere usar un proveedor&#xA;diferente.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Cuando usted remueve sus datos del proveedor de nube, ¿éste sigue&#xA;reteniendo derechos sobre su información? Si es así, considere si&#xA;esto es importante para usted.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;¿El proveedor de servicios le da avisos anticipados sobre cualquier&#xA;cambio de los términos de servicio o la política de privacidad?&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;También hay consejos para las empresas y el gobierno sobre los servicios&#xA;en la nube, pero no los vamos a traducir acá, que trabajen los&#xA;burócratas :wink:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>¿Qué es Cloud Computing? (La presentación)</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2010/que-es-cloud-computing-la-presentacion/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Sep 2010 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2010/que-es-cloud-computing-la-presentacion/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Este es el&#xA;&amp;quot;&lt;a href=&#34;http://prezi.com/bail7r1vsblm/que-es-cloud-computing/&#34;&gt;prezi&lt;/a&gt;&amp;quot; que&#xA;preparé para mis amigos de la lista DCC8090, con quienes compartí esta&#xA;presentación, aprovecho de compartirla también con ustedes.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://prezi.com/bail7r1vsblm/que-es-cloud-computing/&#34;&gt;¿Qué es Cloud Computing?&lt;/a&gt; on&#xA;&lt;a href=&#34;http://prezi.com&#34;&gt;Prezi&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cómo desilusionar a tu jefe</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2010/como-desilusionar-a-tu-jefe/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Aug 2010 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2010/como-desilusionar-a-tu-jefe/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;6a00d8341d3df553ef0133f2a7bef5970b-800wi.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Después de todo sólo es una nube privada&amp;hellip;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Qué es Cloud Computing</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2010/que-es-cloud-computing/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Jul 2010 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2010/que-es-cloud-computing/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://commons.wikipedia.org/wiki/File:Cloud_computing_icon.svg&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/12/Cloud_computing_icon.svg/256px-Cloud_computing_icon.svg.png&#34; alt=&#34;Cloud computing icon&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Imagen via&#xA;&lt;a href=&#34;https://commons.wikipedia.org/wiki/File:Cloud_computing_icon.svg&#34;&gt;Wikipedia&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Si te interesa puedes ver &lt;a href=&#34;http://localhost:1313/blog/2010/09/que-es-cloud-computing-la-presentacion.html&#34;&gt;la presentación&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;Hemos hablado bastante de &lt;a href=&#34;http://localhost:1313/tags/cloud-computing/&#34;&gt;cloud computing en este&#xA;blog&lt;/a&gt;,&#xA; pero creo que no hemos precisado mucho que significa esto de la&#xA;&lt;em&gt;computación en la nube&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Tener una definición clara de lo que significa este término es&#xA;importante para tomar decisiones. Hay &lt;a href=&#34;http://www.youtube.com/watch?v=XdBd14rjcs0&#34;&gt;un&#xA;video&lt;/a&gt; que me sugirieron,&#xA;que es bastante bueno como introducción, pero se necesita algo más&#xA;preciso desde el punto de vista técnico.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chrome el S.O. en la nube</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2009/chrome-el-s-o--en-la-nube/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Nov 2009 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2009/chrome-el-s-o--en-la-nube/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>Privacidad y Confidencialidad en la nube</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2009/privacidad-y-confidencialidad-en-la-nube/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Mar 2009 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2009/privacidad-y-confidencialidad-en-la-nube/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Les dejo este &lt;a href=&#34;http://www.worldprivacyforum.org/pdf/WPF_Cloud_Privacy_Report.pdf&#34;&gt;reciente reporte&lt;/a&gt;&#xA;(23 de febrero), sobre los riesgos a la privacidad y confidencialidad&#xA;debido al cloud computing.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;El reporte, publicado por el &lt;a href=&#34;http://www.worldprivacyforum.org/&#34;&gt;World Privacy Forum&lt;/a&gt;, identifica una serie de&#xA;asuntos a considerar en el contexto de los servicios en la nube.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Como por ejemplo, que en ciertos casos podría ser ilegal entregar datos&#xA;a un proveedor de servicios en la nube (en Estados Unidos), o puede&#xA;pasar que al colocar cierta información en la nube se reducen las&#xA;barreras legales que tendrían las autoridades para acceder a información&#xA;personal confidencial.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Los riesgos de la nube</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2009/los-riesgos-de-la-nube/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Feb 2009 17:29:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2009/los-riesgos-de-la-nube/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En su &lt;a href=&#34;http://localhost:1313/2009/02/cloud-computing-de-acuerdo-a-berkeley-ra.html&#34;&gt;estudio sobre la economía de la nube&lt;/a&gt; los investigadores de Berkeley no olvidan de mencionar a Richard Stallman, quien considera la computación en la nube como una trampa para el usuario:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;It&amp;rsquo;s stupidity. It&amp;rsquo;s worse than stupidity: it&amp;rsquo;s a marketing hype campaign. Somebody is saying this is inevitable &amp;ndash; and whenever you hear somebody saying that, it&amp;rsquo;s very likely to be a set of businesses campaigning to make it true.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cloud Computing, de acuerdo a Berkeley RAD Lab</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2009/cloud-computing-de-acuerdo-a-berkeley-rad-lab/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2009 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2009/cloud-computing-de-acuerdo-a-berkeley-rad-lab/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Un interesante&#xA;&lt;a href=&#34;http://d1smfj0g31qzek.cloudfront.net/abovetheclouds.pdf&#34;&gt;documento&lt;/a&gt;&#xA;elaborado por el &lt;a href=&#34;http://radlab.cs.berkeley.edu/wiki/RAD_Lab&#34;&gt;Berkeley RAD Lab&lt;/a&gt; fue publicado hace&#xA;poco, sobre el cual han hecho ya comentarios en &lt;a href=&#34;http://radar.oreilly.com/2009/02/cloud-computing-defined-by-ber.html&#34;&gt;O´Reilly Radar&lt;/a&gt;&#xA;y &lt;a href=&#34;http://www.roughtype.com/archives/2009/02/cloud_gazing.php&#34;&gt;Nicholas Carr&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;El texto introduce una definición práctica de que significa Cloud&#xA;Computing, a partir de la cual realizan una interesante análisis del&#xA;negocio de Cloud Computing.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Cloud Computing se refiere tanto a las aplicaciones ofrecidas como&#xA;servicios sobre internet y al hardware y los sistemas de software en&#xA;los centros de datos (datacenter) que proveen estos servicios. Los&#xA;servicios en si mismos han sido largamente referidos como Software&#xA;Como Servicio (SaaS, por sus siglas en inglés Software as a Service).&#xA;Al hardware en el datacenter y al software es a lo que llamaremos una&#xA;Nube. Cuando una nube se hace disponible mediante una modalidad de&#xA;pague mientras lo usa, entonces hablaremos de una Nube Pública; el&#xA;servicio que se vende es computación utilitaria. Usaremos el término&#xA;Nube Privada, para referirnos a los centros de datos internos de un&#xA;negocio u otra organización, y que no se encuentra disponibles para el&#xA;público general. Finalmente, llamamos a la computación en nube, Cloud&#xA;Computing es la suma de SaaS y la computación utilitaria, pero no&#xA;incluye a las nubes privadas.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>¿Es la nube el nuevo computador?</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2008/%c2%bfes-la-nube-el-nuevo-computador/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Nov 2008 19:12:55 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2008/%c2%bfes-la-nube-el-nuevo-computador/</guid>
      <description>&lt;p&gt;¿Qué nos permite hacer la nube que no podíamos hacer antes?&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Nicholas Carr &lt;a href=&#34;http://www.roughtype.com/archives/2008/11/the_new_economi.php&#34;&gt;se pregunta&lt;/a&gt; si no estaremos perdiendo algo en este &lt;a href=&#34;http://localhost:1313/2008/10/el_debate_sobre_negocio_del_cloud_comput.html&#34;&gt;debate sobre el negocio del cloud computing&lt;/a&gt;, y el ejemplo que pone es muy bueno:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;A fines del 2007, el New York Times tenía el siguiente desafío, querían dejar disponible en la red su archivo completo de artículos, 11 millones en total, desde 1851 hasta 1992. Ya habían digitalizado todos los artículos, produciendo un total de 4 terabytes en imágenes, en formato TIFF. Pero este no es un formato adecuado para publicar en linea, además que algunos artículos podían estar compuesto por muchos &lt;strong&gt;archivos&lt;/strong&gt; TIFF. El periódico necesitaba convertir la pila de imágenes TIFF a formato PDF, más apto para la web.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Web 2.0 y Cloud Computing</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2008/web-2-0-y-cloud-computing/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Nov 2008 19:58:48 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2008/web-2-0-y-cloud-computing/</guid>
      <description>&lt;h2&gt;&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Podemos considerar a &lt;a href=&#34;http://radar.oreilly.com/tim/&#34;&gt;Tim O&amp;rsquo;Reilly&lt;/a&gt; una autoridad en Cloud Computing. Su análisis &lt;a href=&#34;http://radar.oreilly.com/2008/07/open-source-and-cloud-computing.html&#34;&gt;sobre opensource y cloud computing&lt;/a&gt; es muy interesante, porque, de cierto modo, anticipa un contra argumento a los temores de Macleod:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;A pesar de todas las posibilidades de bloqueo (lock-in) que vemos en la Web 2.0 y en la computación en nube (cloud computing), creo que los beneficios de la apertura e interoperabilidad finalmente prevalecerán, y veremos un sistema formado por programas cooperando que no son de propiedad de la misma empresa, una plataforma de Internet, que, al igual que Linux en la arquitectura de los PC,es ensamblada a partir de la labor de miles de personas.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>El potencial del Cloud Computing</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2008/el-potencial-del-cloud-computing/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Oct 2008 17:21:52 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2008/el-potencial-del-cloud-computing/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En el futuro no necesitaremos que todos los programas y datos residan en nuestros computadores, estarán flotando en una vasta e interconectada nébula de servidores y bases de datos y serán accesibles a través de la Intenet.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Lo ideal es que esa nube de servidores esté dispersa entre una multitud de proveedores, que sean indistinguibles unos de otros. Lo ideal es que seamos capaces de elegir quien se hará cargo de la administración de nuestra infraestructura. Lo ideal es tener la libertad de elegir al o los proveedores del servicio de cloud computing.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>¿Que es la nube?</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2008/que-es-la-nube/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Oct 2008 23:15:22 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2008/que-es-la-nube/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.williamgibsonbooks.com/&#34;&gt;William Gibson&lt;/a&gt;, el famoso escritor de ciencia ficción, autor de Neuromante, y del concepto de ciberespacio, &lt;a href=&#34;http://www.thestandard.com/article/0,1902,5466,00.html?page=0%2C1&#34;&gt;lo ha expresado bastante bien&lt;/a&gt;:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;La nubes son &lt;a href=&#34;http://www.rae2.es/numinoso&#34;&gt;numinosas&lt;/a&gt;, pero su principal utilidad reside en su vaguedad, tal como ciberespacio, una palabra que también es útil por su vaguedad&amp;rdquo;. &amp;ldquo;Talvez&amp;rdquo;, agrega, &amp;ldquo;la gente está evocando los balones que expresan pensamientos en las historietas&amp;rdquo;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Mañana continuamos explorando &lt;a href=&#34;http://localhost:1313/2008/10/el_debate_sobre_negocio_del_cloud_comput.html&#34;&gt;el debate sobre el Cloud Computing&lt;/a&gt;&amp;hellip;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>El debate sobre negocio del Cloud Computing (I)</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2008/el-debate-sobre-negocio-del-cloud-computing-i/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Oct 2008 21:43:34 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2008/el-debate-sobre-negocio-del-cloud-computing-i/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Acá hay un interesante debate sobre el futuro la industria del software. ¿Qué pasará con el negocio del &lt;a href=&#34;http://es.wikipedia.org/wiki/Computaci%C3%B3n_en_nube&#34;&gt;Cloud Computing&lt;/a&gt;?&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Todo parte con &lt;a href=&#34;http://www.gapingvoid.com/Moveable_Type/archives/004638.html&#34;&gt;un apunte de Hugh Macleod&lt;/a&gt;, quien se plantea una pregunta muy válida, si este negocio del cloud computing prospera, y todos se vuelven locos y empiezan a alojar sus aplicaciones en la nube, ¿no existe la posibilidad de que surja un monopolio, y de este la empresa más grande que jamás haya existido? ¡Una empresa que dejaría a Google y Microsoft como enanos!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Desarrollando en las nubes</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2008/desarrollando-en-las-nubes/</link>
      <pubDate>Wed, 07 May 2008 22:18:45 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2008/desarrollando-en-las-nubes/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ayer me llegó la cuenta para usar los servicios de la Google App Engine, tengo un par de ideas para desarrollar, pero por ahora vamos a investigar, observar, &lt;a href=&#34;http://gallir.wordpress.com/2008/05/07/panelr-we-will-rock-you-or-not/&#34;&gt;aprender de otros&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Estoy construyendo un prototipo, pero va a tomar tiempo, lamentablemente sólo le puedo dedicar mi tiempo libre, y está bastante escaso. Si les interesa integrarse al proyecto, por favor escribanme, o dejenme un comentario, la idea es preparar alguna aplicación Web 2.0 de nicho, social, por supuesto.&lt;br&gt;&#xA;Requisitos: saber python, o tener habilidades de diseño gráfico (o tener mucho dinero para invertir ;)&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
