<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Política on La Naturaleza del Software</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/pol%C3%ADtica/</link>
    <description>Recent content in Política on La Naturaleza del Software</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es-cl</language>
    <lastBuildDate>Fri, 04 Oct 2013 08:25:11 -0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/pol%C3%ADtica/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Hackers del 5 de octubre - 25 años</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2013/hackers-del-5-de-octubre--25-anos/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Oct 2013 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2013/hackers-del-5-de-octubre--25-anos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Es una cosa curiosa pero, resulta que ahora todos los chilenos que&#xA;vivieron en aquella época votaron por el No, así que no se que gracia&#xA;tiene &lt;a href=&#34;http://localhost:1313/blog/2008/10/los-hackers-del-5-de-octubre.html&#34;&gt;esta historia&lt;/a&gt;&#xA;que publiqué hace unos años atrás, pero por lo menos el año pasado fue&#xA;recordada por los alumnos del departamento de computación de la&#xA;Universidad de Chile, como evidencia esta foto de aquel evento, donde&#xA;vemos a los dos protagonistas de la historia que viene más abajo, MAZ y&#xA;REM:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>¿Es Buena Idea Publicar el Padrón Electoral? </title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2012/es-buena-idea-publicar-el-padron-electoral/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Aug 2012 12:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2012/es-buena-idea-publicar-el-padron-electoral/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Resulta que se publicó el padrón electoral chileno en conformidad con el&#xA;artículo 32 de la &lt;a href=&#34;http://www.leychile.cl/Navegar?idNorma=29951&amp;amp;buscar=18556&#34;&gt;Ley 18.556&lt;/a&gt; (LEY&#xA;ORGANICA CONSTITUCIONAL SOBRE SISTEMA DE INSCRIPCIONES ELECTORALES Y&#xA;SERVICIO ELECTORAL).&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Como las últimas modificaciones de esta ley implican que se debe&#xA;inscribir automáticamente a todo chileno o chilena mayor de 18 años en&#xA;los registros electorales, el padrón contendrá inmediatamente los datos&#xA;del RUT, Nombre Completo, Domilicio y sexo de todos ellos. El artículo&#xA;32 dice:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>A propósito de NO, la película</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2012/a-prop%C3%B3sito-de-no-la-pel%C3%ADcula/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Aug 2012 22:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2012/a-prop%C3%B3sito-de-no-la-pel%C3%ADcula/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Esta semana se estrena NO, La Película, que narra la historia de la&#xA;campaña que logró ganar el plebiscito del  &#xA;&lt;a href=&#34;http://news.bbc.co.uk/hi/spanish/latin_america/newsid_7646000/7646154.stm&#34;&gt;5 de &lt;strong&gt;octubre&lt;/strong&gt; de 1988&lt;/a&gt;. Hace&#xA;unos años atrás publiqué esta historia y aprovechando esta ocasión, y&#xA;dado que estamos además celebrando 7 años de este blog, me pareció buena&#xA;idea re publicar este post, que trata de la historia de dos jóvenes que&#xA;participaron en esta histórica jornada. Así que aquí está re publicado:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>La Hazaña de Anonymous</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2012/la-hazana-de-anonymous/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Jul 2012 22:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2012/la-hazana-de-anonymous/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El &lt;a href=&#34;http://es.wikipedia.org/wiki/Defacement&#34;&gt;defacement&lt;/a&gt; de un Sushi Bar&#xA;en Puente Alto, uno de los puntos altos de la operación #OpChile2012 de&#xA;Anoymous de ayer 30 de julio:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;Anonymous.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;¿Cuál es el mensaje político detrás de esto?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cardumen</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2012/cardumen/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Mar 2012 22:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2012/cardumen/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;Con sentido de manada, de cardumen somos más que 6 ú 8&#xA;capitalistas&amp;rdquo; &amp;ndash; Iván Fuentes&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Harry Potter y el misterio de la hora perdida</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2012/harry-potter-y-el-misterio-de-la-hora-perdida/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Mar 2012 22:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2012/harry-potter-y-el-misterio-de-la-hora-perdida/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Antiguamente uno anotaba la hora de una reunión en una agenda de papel:&#xA;&amp;ldquo;9:30 día 12 de marzo, reunión de coordinación...&amp;rdquo;, llegaba el cambio&#xA;de hora se ajustaba el reloj y eso era todo. La tinta no se borraba ni&#xA;reescribía mágicamente dejando 10:30 en el papel, al menos no en nuestro&#xA;mundo &lt;a href=&#34;http://es.wikipedia.org/wiki/Muggle&#34;&gt;muggle&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;ajustar-hora.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Pero cada vez tenemos más magia tecnológica en nuestro mundo, la señora&#xA;&lt;a href=&#34;http://www.jkrowling.com/&#34;&gt;J.K. Rowling&lt;/a&gt; nos acostumbró a pinturas que&#xA;se mueven y noticias interactivas. Ahora las agendas se mueven&#xA;mágicamente, si cambia la hora nuestras agendas digitales se ajustan&#xA;solas y nadie pierde sus citas ni llega atrasado, la magia funciona.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Los problemas de un plebiscito</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2011/los-problemas-de-un-plebiscito/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Oct 2011 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2011/los-problemas-de-un-plebiscito/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Nunca atribuyas a la malicia lo que puede explicarse por la&#xA;incompetencia &amp;ndash; Napoleón Bonaparte&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Enzo Abbagliati (@cadaunante) tiene mucha razón en su crítica&#xA;&amp;ldquo;&lt;a href=&#34;http://www.cadaunadas.net/2011/10/el-plebiscito-que-no-fue.html&#34;&gt;el plebiscito que no fue&lt;/a&gt;&amp;rdquo;.&#xA;El entusiasmo no es excusa para hacer mal las cosas, menos si se quiere&#xA;lograr un grado de legitimada para un movimiento ciudadano.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Hace años participé en una de los procesos de conteo oficial, durante la&#xA;que fue la elección presidencial donde resultó Eduardo Frei, y ahí pude&#xA;palpar las dificultades tecnológicas y logísticas de realizar un proceso&#xA;de votación, y eso que mi equipo era liderado por amigos que&#xA;&lt;a href=&#34;http://localhost:1313/blog/2008/10/los-hackers-del-5-de-octubre.html&#34;&gt;ya eran expertos en este tipo de actividades&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Protección y Empoderamiento</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2011/proteccion-y-empoderamiento/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Aug 2011 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2011/proteccion-y-empoderamiento/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;La ética del cuidado a los ciudadanos da forma al gobierno. La&#xA;asistencia requiere que el gobierno tenga dos roles entrelazados:&#xA;protección y empoderamiento.&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;La protección es más que un ejército, la policía o un cuerpo de&#xA;bomberos. Significa seguridad social, control de las enfermedades y la&#xA;salud pública, alimentos seguros, ayuda en los desastres, cuidados&#xA;médicos, protección a los consumidores y a los trabajadores, protección&#xA;ambiental.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;El empoderamiento por parte del gobierno está en todas partes: puentes y&#xA;carreteras, de modo que puedas desplazarte a donde quieras, y donde&#xA;puedas despachar tus productos. La internet y las comunicaciones por&#xA;satélite, para mantenerte en contacto con el mundo. La &lt;strong&gt;educación&#xA;pública&lt;/strong&gt;, para abrirte el mundo y para proveer de trabajadores&#xA;calificados a los negocios. Un sistema bancario, que permita préstamos&#xA;bancarios cuando quieras comprar una casa o tu compañìa esté comprando&#xA;otra compañía. La SEC(*) que permite que funcione el mercado de&#xA;valores. El sistema judicial, para hacer cumplir los contratos y&#xA;proteger las patentes. Nadie gana unos centavos en este país sin ser&#xA;empoderado por el gobierno. No existe el &lt;em&gt;self-made man&lt;/em&gt;, el hombre o&#xA;mujer triunfador por sus propios méritos. ¡Es un mito!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Una respuesta ciudadana a la violencia</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2011/una-respuesta-ciudadana-a-la-violencia/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Aug 2011 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2011/una-respuesta-ciudadana-a-la-violencia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En este video Emiliano Salinas reflexiona sobre los 4 niveles de&#xA;respuesta ciudadana ante la violencia. El paso que da la ciudadanía que&#xA;en ver de asumirse como víctima de su situación pasa a hacerse&#xA;responsable, participativa y que toma el futuro de su país en sus manos.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;El primer nivel es la negación y la apatía, es el estado de no reconocer&#xA;que hay problemas. Hay que mover a la ciudadanía al segundo nivel, ese&#xA;nivel es el reconocimiento, del cual surge el miedo en muchas personas.&#xA;El miedo es mejor, porque mueve a la ciudadanía a hacer algo. Pero el&#xA;miedo puede recluir a la gente en sus casas. Así que es necesario&#xA;remecer a la gente y llevarlas al tercer nivel, a la acción. Ahora, para&#xA;muchas personas el actuar requiere coraje, rabia. &amp;ldquo;¡Ya no soporto esta&#xA;situación, vamos a hacer algo!&amp;rdquo;, entonces surgirá la violencia. Ante la&#xA;violencia lo que hay que hacer es pasar al cuarto nivel, al de la acción&#xA;no violenta, coordinada y pacífica, que no significa pasividad, requiere&#xA;determinación.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>El perdido arte del debate democrático</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2011/el-perdido-arte-del-debate-democratico/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Feb 2011 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2011/el-perdido-arte-del-debate-democratico/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Me parece que uno de los problemas que tenemos como país es que hemos&#xA;perdido la capacidad de debate. Pareciera que el debate se reduce a&#xA;tratar de juntar la mayor cantidad de followers en Twitter con el fin de&#xA;imponer una idea, o si ese espacio no es suficiente entonces arman su&#xA;propia red social donde los que piensan lo mismo se dedican a publicar&#xA;extensos ensayos donde se demuestra lo equivocados que están los demás.&#xA;Nada más notorio que el debate energético, me preocupa&#xA;(&lt;a href=&#34;http://ideaschile.wordpress.com/2011/02/19/hidroaysen-vs-patagonia-sin-represa/&#34;&gt;y no soy el único&lt;/a&gt;)&#xA;que se tomen (o no) decisiones basados en percepciones, sin bases o&#xA;fundamentos racionales, sin debatir cuales son las consecuencias y las&#xA;mejores alternativas.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Los medios de comunicación y el control social </title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2011/los-medios-de-comunicacion-y-el-control-social/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Jan 2011 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2011/los-medios-de-comunicacion-y-el-control-social/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El presente texto corresponde a &amp;ldquo;10 Estrategias de Manipulación de los&#xA;medios de comunicación&amp;rdquo; del célebre linguista e intelectual Noam&#xA;Chomsky:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;200px-Noam_chomsky.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1. La estrategia de la distracción&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;El elemento primordial del control social es la estrategia de la&#xA;distracción que consiste en desviar la atención del público de los&#xA;problemas importantes y de los cambios decididos por las elites&#xA;políticas y económicas, mediante la técnica del diluvio o inundación de&#xA;continuas distracciones y de informaciones insignificantes. La&#xA;estrategia de la distracción es igualmente indispensable para impedir al&#xA;público interesarse por los conocimientos esenciales, en el área de la&#xA;ciencia, la economía, la psicología, la neurobiología y la cibernética.&#xA;&amp;ldquo;Mantener la atención del público distraída, lejos de los verdaderos&#xA;problemas sociales, cautivada por temas sin importancia real. Mantener&#xA;al público ocupado, ocupado, ocupado, sin ningún tiempo para pensar; de&#xA;vuelta a granja como los otros animales (cita del texto &amp;lsquo;Armas&#xA;silenciosas para guerras tranquilas)&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Las batallas del Nilo</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2011/las-batallas-del-nilo/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Jan 2011 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2011/las-batallas-del-nilo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Han habido 3 importantes batallas en el río Nilo, la primera en el 47&#xA;a.c. donde Julio Cesar apoyó a Cleopatra a combatir a sus hermanos&#xA;Ptolomeos. La segunda en tiempos de Napoleón entre las flotas de&#xA;Inglaterra y Francia en la bahía de Aboukir, y la batalla de ayer, entre&#xA;el pueblo egipto y las fuerzas del dictador Mubarak:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;&#xA;      &lt;iframe allow=&#34;accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share; fullscreen&#34; loading=&#34;eager&#34; referrerpolicy=&#34;strict-origin-when-cross-origin&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/dBtYLBQPRGQ?autoplay=0&amp;amp;controls=1&amp;amp;end=0&amp;amp;loop=0&amp;amp;mute=0&amp;amp;start=0&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; title=&#34;YouTube video&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;&#xA;    &lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Antecedentes importantes:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Viva La Revolución</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2010/viva-la-revolucion/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Dec 2010 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2010/viva-la-revolucion/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;Wikileaks no ha supuesto una revolución, como he oído por ahí... lo&#xA;siento, pero esto será de todo, pero una revolución, no.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;La gente en las revoluciones hace muchas cosas, hace casi de todo...&#xA;pero una cosa es segura, la gente en las &amp;ldquo;revoluciones&amp;rdquo; no se queda&#xA;tranquilamente en casa cuando se entera y certifica por escrito que le&#xA;están mangoneando.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;Pero lo que internet nos da, también nos lo quita... Gracias a&#xA;internet conocemos todos estos chanchullos pero también, por culpa de&#xA;internet nos quedamos amamonados delante de la pantalla del ordenador&#xA;sin hacer nada más, salvo quejarnos... yo el primero.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>A la chilena</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2010/a-la-chilena/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Dec 2010 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2010/a-la-chilena/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El presidente Piñera ha dicho que &lt;a href=&#34;http://tecinn.blogspot.com/2010/10/la-capsula-fenix-como-artefacto.html&#34;&gt;este rescate&lt;/a&gt;&#xA;se hizo &amp;ldquo;a la chilena&amp;rdquo;, y con esto tiene la intención de darle un&#xA;sentido positivo a la frase. Eso me parece bien, subscribo la intención&#xA;del presidente. &amp;ldquo;A la chilena&amp;rdquo; debería significar hacer las cosas&#xA;bien.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;ultimo-minero-urzua_720x380.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Pero no hay que olvidar que estos mineros estuvieron atrapados 70 días&#xA;porque las cosas en esa mina se hacían &amp;ldquo;a la chilena&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Trabajemos por cambiar, en un sentido positivo, pero no olvidemos, como&#xA;lo hemos estado haciendo, eso es evolucionar.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>La Crisis del Capitalismo</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2010/la-crisis-del-capitalismo/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Dec 2010 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2010/la-crisis-del-capitalismo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Un último video, para terminar esta serie de&#xA;&lt;a href=&#34;https://www.akarru.com/blog/2010/07/04/tres/&#34;&gt;tres&lt;/a&gt;, también pertenece a la&#xA;serie de RSAnimate, y corresponde a una charla de&#xA;&lt;a href=&#34;http://davidharvey.org/&#34;&gt;David Harvey&lt;/a&gt; donde explica el origen y la crisis del&#xA;capitalismo, por cierto, para los que creen que Chile está bien parado,&#xA;piensen en el nivel de salarios y el alto endeudamiento (tarjetas&#xA;bancarias y de casas comerciales) que tiene nuestra clase media:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Un mísero detalle técnico</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2010/un-misero-detalle-tecnico/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Nov 2010 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2010/un-misero-detalle-tecnico/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;JoseOrtegayGasset-150x150.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&amp;ldquo;La salud de las democracias, cualesquiera que sean su tipo y su&#xA;grado, depende de un mísero detalle técnico: el procedimiento&#xA;electoral. Todo lo demás es secundario.&amp;rdquo;&lt;/em&gt;&lt;br&gt;&#xA;&amp;ndash; José Ortega y Gasset&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Lecturas recomendadas:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://blog.smaldone.com.ar/2010/09/03/maquinas-que-cuentan-por-lawrence-lessig/&#34;&gt;Máquinas que cuentan&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://blog.smaldone.com.ar/2010/08/25/voto-electronico-confiable/&#34;&gt;Voto electrónico confiable&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;En el blog de Javier Smaldone, quien lleva bastante tiempo cubriendo&#xA;&lt;a href=&#34;http://blog.smaldone.com.ar/category/politica/e-voto/&#34;&gt;este tema&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Los límites a la libertad de expresión</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2010/los-limites-a-la-libertad-de-expresion/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Oct 2010 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2010/los-limites-a-la-libertad-de-expresion/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;Finalmente, la libertad de expresión es una de las bases del sistema&#xA;democrático. Con libertad de expresión limitada tenemos menos debate&#xA;público de ideas y menos control del poder. Para limitarla, siempre se&#xA;nos ocurren razones. Para proteger al pueblo de la herejía, para&#xA;proteger a nuestros niños, para proteger la nación, la patria o la&#xA;raza. Incluso no hace mucho se domicilió a Jesús en una oficina de&#xA;abogados del paseo Ahumada de Santiago para evitar la proyección de&#xA;una película. &lt;strong&gt;La libertad de expresión implica permitir que se&#xA;publiquen especialmente aquellas cosas que no nos gustan&lt;/strong&gt;. Frente a&#xA;los problemas derivados de la libertad de expresión, la respuesta&#xA;debiera ser &lt;strong&gt;más&lt;/strong&gt; libertad de expresión, no limitarla.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Las pulseras mágicas de los ministros</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2010/las-pulseras-magicas-de-los-ministros/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Jun 2010 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2010/las-pulseras-magicas-de-los-ministros/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Hace un par de años nos quejábamos &lt;a href=&#34;http://localhost:1313/blog/2008/05/el-analfabetismo-digital-del-ministro.html&#34;&gt;del analfabetismo digital de un&#xA;ministro&lt;/a&gt;,&#xA;ahora parece que estamos ante una situación peor. Leo en &lt;a href=&#34;http://luisramirez.cl/blog/?p=3109&#34;&gt;el blog de&#xA;Luis Ramirez&lt;/a&gt; esta perla:&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;pulseras_magicas.jpg&#34; alt=&#34;pulseras_magicas.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;¿No les preocupa que nuestras autoridades caigan en estas muestras de&#xA;ignorancia?&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Y antes que me salgan con la explicación, seudo científica, de las&#xA;propiedades de las 7 frecuencias en el holograma de la pulserita famosa,&#xA;permítanme transcribir esta explicación, tomada de&#xA;&lt;a href=&#34;http://cnho.wordpress.com/2009/11/16/pulseras-power-balance-mas-charlataneria-pseudocientifica/&#34;&gt;este post&lt;/a&gt;&#xA;sobre los fundamentos seudo científicos de este aparatito mágico:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Linus Torvalds on GIT</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2010/linus-torvalds-on-git/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Jun 2010 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2010/linus-torvalds-on-git/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hace tiempo que no escribo artículos más técnicos, así que voy a retomar&#xA;algunos temas que me interesa profundizar (que es una excusa para&#xA;aprender nuevos tópicos). Y un tema que me interesa, desde hace un par&#xA;de años al menos, es el desarrollo de los DCVS, los sistemas de&#xA;administración de código distribuidos. En este tema estoy más o menos&#xA;convencido de que GIT es el camino, pero antes de explicarles por qué,&#xA;quiero dejarlos con este video de Linus Torvalds, en que habla de este&#xA;DCVS. El video además es muy interesante, porque pocas veces se ve a&#xA;Linus exponiendo, y expresando sus opiniones en vivo con tanta fuerza&#xA;como lo hace por escrito.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Dictaduras, internet y el iPod-Liberalismo</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2010/dictaduras-internet-y-el-ipod-liberalismo/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Jun 2010 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2010/dictaduras-internet-y-el-ipod-liberalismo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Evgeny Morozov pensaba que el uso de la tecnología y los nuevos medios&#xA;ayudaría a su natal Bielorusia a ser más democrática. Pero cuando se&#xA;enfrentó a la realidad abandonó la ONG en que trabajaba y empezó a&#xA;investigar una tesis impopular: &lt;em&gt;&lt;strong&gt;internet no es la gran herramienta&#xA;para combatir a los gobiernos tiránicos, y al contrario, ayuda a las&#xA;dictaduras a ser más efectivas&lt;/strong&gt;.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Esa es una herejía, y &lt;a href=&#34;http://localhost:1313/blog/2010/06/quieres-ser-un-hereje.html&#34;&gt;tengo debilidad por las&#xA;herejías&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Los Hackers del 5 de Octubre</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2008/los-hackers-del-5-de-octubre/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Oct 2008 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2008/los-hackers-del-5-de-octubre/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Era el &lt;a href=&#34;http://news.bbc.co.uk/hi/spanish/latin_america/newsid_7646000/7646154.stm&#34;&gt;5 de &lt;strong&gt;octubre&lt;/strong&gt; de 1988&lt;/a&gt;,&#xA;¡hace veinte años!, miles de jóvenes de mi edad participábamos de una&#xA;manera u otra en ese gran momento histórico, algunos, como yo, sólo&#xA;asistiendo a las urnas votando NO.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Pero en esos tiempos también había activismo tecnológico. Esta es la&#xA;historia de un grupo de computines, luchando con lo que sabían hacer,&#xA;con computadores y tecnología, para asegurar que ese plebiscito no fuera&#xA;manipulado por la dictadura. La historia contada&#xA;por &lt;a href=&#34;http://blog.maz.cl/&#34;&gt;MAZ&lt;/a&gt;&#xA;y &lt;a href=&#34;http://www.dcc8090.cl/dcc8090/index.php/REM/&#34;&gt;REM&lt;/a&gt;, dos hackers,&#xA;luchando por el retorno de la democracia, dos de mis mejores amigos.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>El analfabetismo digital del ministro</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2008/el-analfabetismo-digital-del-ministro/</link>
      <pubDate>Sun, 11 May 2008 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2008/el-analfabetismo-digital-del-ministro/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Reconocer la ignorancia puede ser positivo, agradecemos que alguien nos&#xA;informe que es ignorante en forma oportuna, porque esa honestidad a&#xA;tiempo nos permite tomar una decisión.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Por ejemplo, si la persona, que ha sido nombrado como profesor de&#xA;historia de nuestros hijos, reconoce su ignorancia en estas materias, se&#xA;lo agradeceríamos, siempre que ese reconocimiento fuera antes de asumir&#xA;su cargo. Pero si nos enteramos después, cuando un año de enseñanza de&#xA;nuestros hijos se ha perdido, en realidad esa honestidad no sirve, ni se&#xA;agradece, al contrario, nos despierta una profunda indignación. (Esta&#xA;situación no es tan hipotética como parece, ocurre muchas veces en los&#xA;colegios de nuestro país)&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>El free software como ideología</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2006/el-free-software-como-ideologia/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Jan 2006 12:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2006/el-free-software-como-ideologia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Se me ha pedido que &lt;a href=&#34;http://localhost:1313/2006/01/el_free_software_es_una_ideologia.html&#34;&gt;aclare mi postura&lt;/a&gt;,&#xA;como si todo lo que he escrito en este tiempo de bloguero no fuera&#xA;suficiente.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Como siempre he querido escribir en extenso sobre mi visión del software&#xA;libre, y de como se encuentra en peligro, es que voy a elaborar en una&#xA;serie de artículos mi postura. A ver si dejan de ser considerada&#xA;tonterías. Por supuesto que al final voy a responder a Ricardo Galli,&#xA;pero me gusta mantenerlos en suspenso :)&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>El free software es una ideología</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2006/el-free-software-es-una-ideologia/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Jan 2006 12:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2006/el-free-software-es-una-ideologia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El free software es la ideología de Stallman, punto.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;La publicación de &lt;a href=&#34;http://mnm.uib.es/gallir/posts/2006/01/17/592/&#34;&gt;GPL3&lt;/a&gt;&#xA;lo confirma.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Es curioso como en nombre de la libertad esta deba restringirse, y GPL3&#xA;es eso, una manera de restringir mi libertad. Personalmente yo he&#xA;publicado Akarru bajo GPL2, pero eso de tener que publicar mis claves&#xA;privadas, o limitar el campo de aplicación de mis aplicaciones, tal como&#xA;lo plantea GPL3, no me parece.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Me acuerdo de la famosa frase de los hippies en los sesenta: &amp;ldquo;prohibido&#xA;prohibir&amp;rdquo;, el GPL3 no sólo es ridículo, sino que desenmascara lo que&#xA;todos sospechabamos, que en realidad Stallman es Stalinman.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Adhoccracia 2</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2005/adhoccracia-2/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Aug 2005 18:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2005/adhoccracia-2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Recojo los comentarios de&#xA;&lt;a href=&#34;http://www.argonave.com/francotirador/&#34;&gt;Francotirador&lt;/a&gt;, y de&#xA;&lt;a href=&#34;http://cdp.blogsome.com/&#34;&gt;Carlos&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Como diria en su tono sarcastico &lt;a href=&#34;http://godomuro.blogspot.com/&#34;&gt;Godo&lt;/a&gt;,&#xA;es bueno para el ego que lo estén leyendo a uno :).&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Es cierto que debemos cambiar el &lt;strong&gt;hay que&lt;/strong&gt;, por el &lt;strong&gt;tenemos que&lt;/strong&gt;.&#xA;Pero como un blog es un registro histórico, no voy a cambiarlo en el&#xA;original, pero si enmendar el error en este post.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;No estoy hablando de salir a protestar con nuestros notebooks frente a&#xA;la moneda, porque no creo que sea la manera más inteligente de llamar la&#xA;atención.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mi Primer PC</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2005/mi-primer-pc/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Aug 2005 18:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2005/mi-primer-pc/</guid>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/posts/2005/mi-primer-pc/billyricardo.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Sabes que haremos esta noche Pinky ...?&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Sabes que haremos esta noche Pinky ...?&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Bueno, una imagen vale más que mil palabras...&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;El gobierno chileno ha iniciado una campaña denominada &lt;strong&gt;Mi Primer PC&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;El proyecto se describe en este link:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.economia.cl/economiafinal.nsf/0/EC130E5FD9CB1A52842570520054B628?OpenDocument&amp;amp;1.1&amp;amp;sem&#34;&gt;http://www.economia.cl/economiafinal.nsf/0/EC130E5FD9CB1A52842570520054B628?OpenDocument&amp;amp;1.1&amp;amp;sem&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;(Espero que puedan abrirlo)&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Las crítica que se le pueden hacer son tantas, pero en este&#xA;&lt;a href=&#34;http://www.lanacion.cl/prontus_noticias/site/artic/20050808/pags/20050808215327.html&#34;&gt;artículo de La Nación&lt;/a&gt;&#xA;lo han expresado bastante bien.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;(Gracias otra vez a Cazuela de Pinguino por dar la fuente del artículo&#xA;de la Nación)&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
