<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Scala on La Naturaleza del Software</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/scala/</link>
    <description>Recent content in Scala on La Naturaleza del Software</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es-cl</language>
    <lastBuildDate>Mon, 17 Jul 2017 08:25:11 -0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/scala/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Close to the Edge, down by the river</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2017/close-to-the-edge-down-to-the-river/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Jul 2017 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2017/close-to-the-edge-down-to-the-river/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La historia del rock está llena de anécdotas que reflejan el choque de&#xA;egos entre artistas, como cuando Jimmy Hendrix le roba el acto de quemar&#xA;la guitarra a Pete Townsend, en el Festival de Monterrey de 1967. Hay&#xA;otra involucra a Yes y Deep Purple.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;La historia transcurre en la décima edición del National Jazz &amp;amp; Blues&#xA;Festival en Plumpton, en Inglaterra, en agosto de 1970. Los&#xA;organizadores habían decidido que Deep Purple cerrara el espectáculo,&#xA;algo que molestó a Yes, quienes querían clausurar el evento. Así que la&#xA;banda liderada por Jon Anderson decidió retrasar su llegada, obligando a&#xA;los organizadores a solicitar a Deep Purple que ejecutaran su show&#xA;antes.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cómo obtener el reporte del clima</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2016/como-obtener-el-reporte-del-clima/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Jun 2016 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2016/como-obtener-el-reporte-del-clima/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Este artículo termina la descripción del segundo desafío en esta serie&#xA;de nueve.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Recordemos que el desafío [consiste en construir una aplicación que&#xA;obtenga el clima de distintas ciudades, usando la API de&#xA;&lt;a href=&#34;//www.openweathermap.org/&#34;&gt;OpenWeatherMap.org&lt;/a&gt;. Cnstruimos un&#xA;programa que&#xA;recibe a través de la línea de comandos una lista de ciudades. Este&#xA;programa ejecuta una consulta al sitio OpenWeatherMap.org para obtener&#xA;el informe del tiempo para cada una de las ciudades. El resultado queda&#xA;ordenado de forma descendente, desde la mayor a la menor temperatura. El&#xA;programa despliega la siguiente información por cada ciudad: el nombre,&#xA;la temperatura actual, la  máxima y la mínima más las condiciones del&#xA;clima. Finalmente el programa debe informa el tiempo ocupado para&#xA;descargar la información. Si se pasa el parámetro -p el programa hace la&#xA;consulta &amp;ldquo;en paralelo&amp;rdquo; para cada&#xA;ciudad.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chubascos de ligera intensidad</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2016/chubascos-de-ligera-intensidad/</link>
      <pubDate>Tue, 31 May 2016 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2016/chubascos-de-ligera-intensidad/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El plan original, bueno el plan modificado del original, era implementar&#xA;cada uno de los 9 desafíos en un mes. Pero la verdad es que he tenido un&#xA;inicio de año bastante ocupado y mi tiempo para dedicarle a este&#xA;proyecto se ha visto afectado. La primera parte de este desafío la&#xA;publiqué el 31 de marzo, así que me ha  tomado ¡[dos meses  completar el&#xA;desafío!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Si bien, no son tantas las horas efectivas dedicadas a resolver el&#xA;problema, la dificultad está en la dedicación para poder sentarme,&#xA;investigar y escribir el código. Espero poder retomar el ritmo de&#xA;publicación en los próximos desafíos.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Reporte del Clima</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2016/reporte-del-clima/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Mar 2016 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2016/reporte-del-clima/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;//es.wikipedia.org/wiki/Jaco_Pastorius&#34;&gt;Jaco Pastorius&lt;/a&gt; es uno de esos&#xA;músicos que te deja una profunda impresión cuando lo escuchas. En&#xA;particular, no volverás a percibir el sonido del bajo de la misma forma&#xA;después de escucharlo. [Su estilo ha influenciado a grandes del rock y&#xA;el jazz, como el gran &lt;a href=&#34;//es.wikipedia.org/wiki/Flea&#34;&gt;Flea&lt;/a&gt;[&#xA;de Red Hot Chili Peppers, o &lt;a href=&#34;//es.wikipedia.org/wiki/Geddy_Lee&#34;&gt;Geddy Lee&lt;/a&gt;&#xA;de Rush, quien coloca a Jaco en la cima más alta.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;*&amp;ldquo;Sometimes a little bit of his fairy dust might rub off on you when&#xA;you pretend to play like he&#xA;does.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
