<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Sesgos Cognitivos on La Naturaleza del Software</title>
    <link>http://localhost:1313/tag/sesgos-cognitivos/</link>
    <description>Recent content in Sesgos Cognitivos on La Naturaleza del Software</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es-cl</language>
    <lastBuildDate>Wed, 24 Aug 2011 08:25:11 -0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tag/sesgos-cognitivos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Encuadres</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2011/08/24/encuadres/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Aug 2011 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2011/08/24/encuadres/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;metaforas.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Los seres humanos somos unos avaros cognitivos, tratamos de pensar lo menos&#xA;posible. No es algo que se me ocurra a mi, es lo que plantean muchos&#xA;sicólogos cognitivos. Uno de los atajos mentales que ocupamos es el&#xA;encuadre (framing).&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;El encuadre es un esquema de interpretación, una colección de anécdotas&#xA;y estereotipos en los que nos basamos para entender o responder ante&#xA;distintos eventos. Durante nuestro crecimiento desarrollamos una serie&#xA;de filtros mentales emocionales, los que usamos posteriormente para&#xA;darle sentido al mundo que nos toca vivir. Estos filtros mentales toman&#xA;forma de narrativas simples.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Decisiones Irracionales</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2011/07/05/decisiones-irracionales/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Jul 2011 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2011/07/05/decisiones-irracionales/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/2011/07/taxi-tip1.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;En Estados Unidos los taxis ofrecen en su sistema de cobro la opción de&#xA;pagar una propina de 15%, 20% ó 25%. No tengo la confirmación, pero&#xA;sospecho que con la introducción de este sistema el valor promedio de la&#xA;propina ha aumentado al 20%. La razón por la que se da esto es un&#xA;fenómeno que tiene que ver con lo que hablábamos en el &lt;a href=&#34;http://localhost:1313/blog/2011/06/29/valores-por-defecto&#34;&gt;artículo anterior&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Al final del &lt;a href=&#34;https://www.ted.com/talks/lang/eng/dan_ariely_asks_are_we_in_control_of_our_own_decisions.html&#34;&gt;video de Dan Ariely&lt;/a&gt; se&#xA;nos muestran varios casos de esta manipulación de las preferencias. Este&#xA;tipo de manipulaciones se puede dar cuando hay una dominación asimétrica&#xA;de atributos. Veamos un ejemplo, supongamos que tenemos que elegir entre&#xA;2 productos. El producto A es una cámara de alta calidad, pero cara. El&#xA;producto B es una cámara de baja calidad pero más barata.  En estas&#xA;condiciones la decisión se hace difícil. Pero si introducimos un tercera&#xA;cámara C1, que es claramente más cara que la cámara A, entonces la&#xA;decisión se hace más fácil, y la gente tiende a elegir la cámara A. Por&#xA;el contrario, si se introduce una tercera cámara C1 que tiene el mismo&#xA;precio que B, pero menor calidad, entonces la gente tiende a elegir la&#xA;cámara B. El diagrama de abajo muestra esta situación:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Valores por defecto</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2011/06/29/valores-por-defecto/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jun 2011 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2011/06/29/valores-por-defecto/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El gráfico de más abajo muestra la tasa de consentimiento en la donación&#xA;de órganos en 11 países europeos:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/2011/06/DonacionDeOrganos.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Lo que llama la atención es que prácticamente tenemos dos grupos muy&#xA;marcados, dos extremos claros, los primeros 4 países con tasas muy&#xA;bajas, y el otro extremo en que prácticamente toda la población ha dado&#xA;su consentimiento para donar sus órganos al morir.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Pero, ¿qué explica la diferencia entre un extremo y otro?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
