<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Star Trek on La Naturaleza del Software</title>
    <link>http://localhost:1313/tag/star-trek/</link>
    <description>Recent content in Star Trek on La Naturaleza del Software</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es-cl</language>
    <lastBuildDate>Mon, 02 Mar 2015 08:25:11 -0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tag/star-trek/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>No Soy Spock</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2015/03/02/no-soy-spock/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Mar 2015 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2015/03/02/no-soy-spock/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;El cambio es el proceso esencial de toda la existencia&amp;rdquo; &amp;ndash; Spock&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;En 1975 el actor Leonard Nimoy publicó su primera autobiografía. El&#xA;libro llevaba el título de uno de sus capítulos: &amp;ldquo;&lt;strong&gt;No Soy Spock&lt;/strong&gt;&amp;rdquo;.&#xA;La frase surge de un incidente en un aeropuerto. Al encontrarse con el&#xA;actor, una madre le cuenta a su hija que ante ellas se encontraba Spock.&#xA;La niña no parecía muy convencida, así que Nimoy le explica que él en&#xA;realidad no es Spock, sino que el actor que encarnaba a ese personaje.&#xA;En base  a esa anécdota, Nimoy elabora un texto donde cuenta la manera&#xA;en que llegó a desarrollar este personaje. &lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Uhura</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2012/02/26/uhura/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Feb 2012 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2012/02/26/uhura/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;uhura.jpg&#34; alt=&#34;Uhura&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Uhura viene de la palabra suajili uhuru, que significa libertad. En el&#xA;mundo futurista de Gene Rodenberry, el creador de Star Trek, la&#xA;humanidad ha superado los prejuicios del racismo, el sexismo, y la&#xA;xenofobia. Por eso que al crear la tripulación de la nave estelar&#xA;Enterprise la pobló de gente de distintas nacionalidades, como un&#xA;navegante ruso, un mensaje claro en plena época de guerra fría.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Sin embargo, los ejecutivos de NBC se opusieron a que contratara a&#xA;Nichelle Nichols, la actriz que interpretaba al personaje de Uhura, como&#xA;miembro permanente de la exitosa serie de ciencia ficción, había temor a&#xA;molestar a los asociados de los estados del Sur Profundo.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>El valor de StarTrek</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2009/05/07/el-valor-de-startrek/</link>
      <pubDate>Thu, 07 May 2009 21:38:30 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2009/05/07/el-valor-de-startrek/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Whoopi_Goldberg&#34;&gt;Whoopi Goldberg&lt;/a&gt;, cuenta que se sentía identificada con el personaje de Uhura de la serie Star Trek, ella recuerda haberle dicho a su familia: &lt;em&gt;&amp;quot;¡acabo de ver a una mujer negra en televisión, y no era una sirvienta!&amp;quot;.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;uhura.jpg&#34; alt=&#34;uhura.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Nichelle Nichols, la actriz que interpretaba a Uhura había decidido abandonar la serie después de la primera temporada, pero fue el propio Martin Luther King que le pidió que no lo hiciera, porque ella representaba un modelo positivo  a seguir para las mujeres negras. La misma NASA le pidió que participara en campañas para motivar a afroamericanos a unirse a esta institución.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Crisis, Colusiones y las Reglas de Adquisición</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2009/04/05/crisis-colusiones-y-las-reglas-de-adquisicion/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Apr 2009 12:08:02 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2009/04/05/crisis-colusiones-y-las-reglas-de-adquisicion/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Me parece que es pertinente en estos momentos recordar a una raza de personajes de las series de viajes a las estrellas (Star Trek), &amp;ldquo;más interesantes&amp;rdquo;. Me refiero a los &lt;a href=&#34;http://memory-alpha.org/es/wiki/Ferengi&#34;&gt;Ferengi&lt;/a&gt;, unos hipercapitalistas, codiciosos y cobardes, famosos por sus &amp;ldquo;&lt;a href=&#34;http://memory-alpha.org/es/wiki/Reglas_de_adquisici%C3%B3n&#34;&gt;reglas de adquisición&lt;/a&gt;&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Es bueno conocer el contenido de las reglas de adquisición, porque tengo la sospecha de que los Ferengi han establecido una colonia en nuestro planeta, y parecen operar tras las fachadas de cadenas farmaceuticas, supermercados y en las bolsas.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
