<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Personas on La Naturaleza del Software</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/personas/</link>
    <description>Recent content in Personas on La Naturaleza del Software</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es-cl</language>
    <lastBuildDate>Sun, 16 Jun 2019 08:25:11 -0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/personas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>El Fin de la Agilidad (X)</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2019/el-fin-de-la-agilidad/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Jun 2019 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2019/el-fin-de-la-agilidad/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;(para escuchar la banda sonora de este post haz click en &lt;a href=&#34;https://open.spotify.com/user/ediazlnds/playlist/08fLYPWrAr9AQv5KxLwV2C?si=blthJlQjR1uw7M0M5ov-Wg&#34;&gt;este&#xA;enlace&lt;/a&gt;)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Spirit with a vision&lt;br&gt;&#xA;Is a dream with a mission &lt;br&gt;&#xA;&amp;ndash; Rush&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;En febrero de 2011 habíamos pasado a producción uno de los proyectos más&#xA;ambiciosos abordados por mi equipo hasta ese momento. &lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Cumplimos en los plazos, aunque el sistema técnicamente no estaba&#xA;terminado. Tal &lt;a href=&#34;http://localhost:1313/blog/lnds/2019/05/21/el-fin-de-la-agilidad&#34;&gt;como expliqué antes&lt;/a&gt;,&#xA;si nos comprometemos a una fecha nuestro foco es cumplir con el plazo.&#xA;La gestión se enfoca a lograr este hito primero, si eso requiere&#xA;recortar alcance, pues se recorta. Otra medida importante es la gestión&#xA;de los riesgos, mantener a todos informados de los impedimentos que no&#xA;permiten cumplir con la fecha y tomar medidas para mitigarlas. Así que&#xA;una vez cumplido el hito de paso a producción, empezaba una etapa&#xA;posterior de mejora continua para estabilizar el sistema para cubrir la&#xA;mayor cantidad de requisitos establecidos en el alcance&#xA;original.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cómo contratar malabaristas</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2010/como-contratar-malabaristas/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Dec 2010 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2010/como-contratar-malabaristas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Consideren la siguiente entrevista ficticia&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;Gerente de Circo: ¿Cuanto tiempo ha estado usted haciendo&#xA;malabarismo?&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;299690_three_balls-1.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Candidato: Oh, como seis años&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Gerente: ¿Puede dominar tres bolas, cuatro bolas, y cinco bolas?&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Candidato: Sí, sí y sí.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Gerente: ¿Trabaja usted con objetos en llamas?&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Candidato: Claro.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Gerente: ¿&amp;hellip;cuchillos, hachas, cajas de cigarro abiertas, sombreros de&#xA;paja?&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Candidato: Puedo hacer malabares con cualquier cosa.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Gerente: ¿tiene algún tipo de golpeteo divertido como parte de su&#xA;espectáculo?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cuidado con los ensimismados</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2008/cuidado-con-los-ensimismados/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Nov 2008 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2008/cuidado-con-los-ensimismados/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En una reciente comida, una de los comensales, gerente de una empresa,&#xA;me pregunta por qué la gente que trabaja en sistemas era tan&#xA;&amp;ldquo;especial&amp;rdquo;, sobretodo ensimismada (otra palabra que se usó en la mesa&#xA;fue autista, pero por motivos que me reservo, y de respeto, prefiero no&#xA;usar ese término).&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Yo aventuré una respuesta, que en realidad insistía en el cliché de que&#xA;los informáticos son así. La verdad es que no quedé satisfecho con mis&#xA;comentarios en esa mesa, porque posteriormente llegué a la conclusión de&#xA;que probablemente esa gerente tiene problemas de selección de su equipo.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Atolondrados Tecnológicos</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2008/atolondrados-tecnologicos/</link>
      <pubDate>Sun, 25 May 2008 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2008/atolondrados-tecnologicos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Dominar lo básico de las TI (tecnologías de la información) es un primer&#xA;paso para asegurar la sobrevivencia social, laboral y cultural de las&#xA;personas que pretenden desarrollarse en el siglo XXI.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Por eso que &lt;a href=&#34;http://localhost:1313/2008/05/el_analfabetismo_del_ministro.html&#34;&gt;nos preocupa&lt;/a&gt;,&#xA;y &lt;a href=&#34;http://luisramirez.cl/blog/?p=1100&#34;&gt;escandaliza&lt;/a&gt; las declaraciones de&#xA;nuestras autoridades al confesar su ignorancia en estos temas.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Pero dominar el computador, navegar por internet, tener un perfil en&#xA;facebook, o usar google no es suficiente. Hay que recordar que sin una&#xA;cultura básica, un nivel de educación adecuado, la internet se convierte&#xA;sólo en un medio de comunicación tan vacío, o incluso peor que los&#xA;medios tradicionales.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
