<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Liderazgo on La Naturaleza del Software</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/liderazgo/</link>
    <description>Recent content in Liderazgo on La Naturaleza del Software</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es-cl</language>
    <lastBuildDate>Sun, 31 Mar 2019 08:25:11 -0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/liderazgo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>El Fin de la Agilidad (V)</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2019/el-fin-de-la-agilidad/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Mar 2019 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2019/el-fin-de-la-agilidad/</guid>
      <description>&lt;p&gt;(Para escuchar la banda sonora de este post haz click en &lt;a href=&#34;https://open.spotify.com/user/ediazlnds/playlist/3P6ckP8nakFyt5mqHTALfa?si=qGxOEOpIRwmhMbGe8zjEvA&#34;&gt;este&#xA;enlace&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;I&amp;rsquo;m going to Wichita&lt;br&gt;&#xA;Far from this opera for evermore&lt;br&gt;&#xA;I&amp;rsquo;m gonna work the straw&lt;br&gt;&#xA;Make the sweat drip out of every pore &lt;br&gt;&#xA;&amp;mdash; The White Stripes&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Cuando estaba en el colegio formé parte de una banda en que tocábamos&#xA;rock latino. Participábamos en fiestas y eventos en Chuquicamata y&#xA;Calama. Varios años después todos los miembros del grupo estábamos en&#xA;Santiago, así que nos juntamos por unos meses a ensayar, en un garaje o&#xA;bodeguita, no recuerdo bien, en la casa del padre de nuestro segundo&#xA;guitarrista. &lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Un conjunto de conversaciones recurrentes</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2014/un-conjunto-de-conversaciones-recurrentes/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Sep 2014 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2014/un-conjunto-de-conversaciones-recurrentes/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Que fácil sería nuestra rol como administradores si pudiéramos instalar&#xA;las habilidades de liderazgo en nuestro cerebro del mismo modo que&#xA;instalamos una nueva pieza de software en nuestro computador.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Hace exactamente seis años se me presentó uno de los desafíos más&#xA;importantes de mi vida profesional, formar un equipo desde cero. &lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ya me había tocado gestionar equipos antes, pero nunca me había tocado&#xA;formarlo desde el principio. Ha sido una experiencia enriquecedora y&#xA;extraordinaria. He tenido la suerte de trabajar con grandes&#xA;colaboradores&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>¿Conoces a Pin Pon?</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2012/conoces-a-pin-pon/</link>
      <pubDate>Sat, 19 May 2012 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2012/conoces-a-pin-pon/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;[If] you think there&amp;rsquo;s some sophisticated recipe for success, then&#xA;I think you are doomed. You&amp;rsquo;re making it too complicated.&lt;br&gt;&#xA;&amp;ndash; Brad Bird&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;¡Ah!, ¿cómo lograr que sucedan las cosas? O como dicen en los estados&#xA;juntos: How to get things done.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;También hablamos de cómo lograr que un proyecto sea exitoso. &amp;ldquo;Real&#xA;Artists Ship&amp;rdquo;, decía Steve Jobs. &amp;ldquo;Las ideas son buenas, pero muchas&#xA;veces falla la ejecución&amp;rdquo;, he escuchado decir.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Hazlo</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2011/hazlo/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Mar 2011 18:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2011/hazlo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El otro día &lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=6LsmPjKXsvM&#34;&gt;vi la charla de Ricardo Baeza&lt;/a&gt; y en un momento él da algunos consejos que le han servido en su carrera, como por ejemplo, &lt;em&gt;“no hagan planes, no se proyecten …. si yo hubiera imaginado que iba hacer en mi vida no estaría aquí en este momento… porque cuando uno se proyecta lo hace en algo más pequeño, porque cree que así lo va a lograr. Porque uno no se atreve a ponerse una meta muy grande, porque ¿qué pasa si no llego a esa meta, me voy a frustrar? No”&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>¿Quieres ser un hereje?</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2010/quieres-ser-un-hereje/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Jun 2010 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2010/quieres-ser-un-hereje/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&amp;ldquo;Los herejes miran el status quo y dicen: Esto no funciona. No puedo&#xA;tolerar el status quo.Estoy dispuesto a levantarme y ser considerado&#xA;para mover las cosas.&amp;rdquo;&lt;br&gt;&#xA;En vez de quedarte quieto, siguiendo las reglas, como una oveja, debes&#xA;pararte y decir, &amp;ldquo;¡Yo No! ya no cuenten conmigo, quiero que esto&#xA;cambie.&amp;rdquo; Lo que necesitas es que unos pocos miren las reglas y vean que&#xA;no tienen sentido, y descubran que necesitan estar conectados. Y crear&#xA;un modo de conectarse, entre ellos, eso es liderazgo.&lt;br&gt;&#xA;Eso es crear una tribu.&lt;br&gt;&#xA;De eso nos habla Seth Godin en esta interesante charla TED (disponible&#xA;con subtítulos en español):&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Las Técnicas de Dreystadt</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2009/las-tecnicas-de-dreystadt/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Nov 2009 08:49:52 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2009/las-tecnicas-de-dreystadt/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La Segunda Guerra Mundial esta llena de historias de mujeres que trabajaron tomando el rol de los hombres, que se encontraban combatiendo. Esta es una de esas.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;Norden-thumb-200x147-730.jpg&#34; alt=&#34;Imagen Thumbnail para Norden.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;En 1940 Alemania era el país lider en óptica, con fábricas como la de &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Carl_Zeiss_AG&#34;&gt;Carl Zeiss&lt;/a&gt;en Jena and of &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Ernst_Leitz&#34;&gt;Ernst Leitz&lt;/a&gt; en Wetzlar. No había nada mejor fuera de Alemania, y esto era crucial para desarrollar instrumentos ópticos usados, por ejemplo, en los bombardeos de precisión. Es por esto que el ejercito alemán consideraba a la óptica como uno de sus recursos estratégicos.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Lecciones de RataTouille</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2007/lecciones-de-ratatouille/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jul 2007 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2007/lecciones-de-ratatouille/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Rats era lo que los ingenieros llamamos un &lt;strong&gt;proyecto incendiado&lt;/strong&gt;.&#xA;Se trataba de una película importante para Pixar, pues era el primer&#xA;proyecto de la era &amp;ldquo;post Disney&amp;rdquo;, y debía tener por lo tanto todos los&#xA;elementos de un éxito. Y aunque el trabajo de Jan Pikava, su&#xA;director, era de alta calidad artística, la historia era considerada&#xA;&amp;ldquo;muy plana&amp;rdquo; por los ejecutivos de Pixar.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Steve Jobs decide hacer algo, primero corre la fecha de estreno de Cars&#xA;de noviembre de 2005 a mayo de 2006, y el equipo de Pikava recibe la&#xA;orden de fortalecer la historia, y lograr que el público fuera capaz de&#xA;involucrarse con las peripecias de los personajes.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
