<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Apple on La Naturaleza del Software</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/apple/</link>
    <description>Recent content in Apple on La Naturaleza del Software</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es-cl</language>
    <lastBuildDate>Tue, 16 Mar 2021 14:00:44 -0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/apple/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>iPad es mi Copiloto</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2021/2021-03-20-ipad-es-mi-copiloto/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Mar 2021 14:00:44 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2021/2021-03-20-ipad-es-mi-copiloto/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hasta hace poco tiempo consideraba al iPad más una herramienta de consumo de contenido que un apoyo en mi productividad. Es cool tener un iPad pero igual es un aparato caro para usarlo sólo para consumir contenido de la web, a pesar del sonido y la calidad de imagen, no me sentía cómodo con el uso que le daba. Por otro lado, he tenido algunos modelos previos del iPad con la idea de usarlos en mi trabajo o cuando estudiaba, para tomar notas y todo eso. Incluso como una herramienta para escribir borradores de mis blogs.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Resistance Is Futile</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2012/resistance-is-futile/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Feb 2012 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2012/resistance-is-futile/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Finalmente me compré un macbook, desde el cual estoy escribiendo esta&#xA;nota. Esto puede sorprender a varios, y seguramente alguno me&#xA;enrrostrará algún post de hace algunos años, pero como dice Unamuno,&#xA;sólo el que no dice nada no se contradice.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/posts/2012/resistance-is-futile/apple-opensource.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Aunque la mona se vista de seda&amp;hellip;&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Aunque la mona se vista de seda&amp;hellip;&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Somos seres irracionales, finalmente estos aparatos terminan&#xA;seduciéndote, y cuando ves en las conferencias y a tus amigos que todos&#xA;están usando macbooks empiezas a dudar de tu cordura.&#xA;Hay &lt;a href=&#34;http://localhost:1313/blog/2010/12/todo-esta-en-tu-cabeza.html&#34;&gt;un truco en todo eso&lt;/a&gt;,&#xA;es un efecto viral, estudiado, planificado por ese gran diseñador que&#xA;fue Steve Jobs. Se ríe de nosotros en su tumba, finalmente pudo&#xA;controlar nuestras cabezas.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Satisfacción</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2010/satisfaccion/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Dec 2010 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2010/satisfaccion/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En esta vida hay dos cosas importantes que uno debe hacer: agradecer y&#xA;reconocer.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Anoche en mi trabajo tuve la oportunidad de reconocer a varios de mis&#xA;colaboradores y además recibí un reconocimiento de mi empresa, lo que me&#xA;puso muy feliz.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Durante un par de años hemos afrontado proyectos importantes. Por eso&#xA;que hacer bien nuestro trabajo es muy importante, considerando la&#xA;seguridad, el cumplimiento de estándares de calidad y normativas; y por&#xA;supuesto tratando de cometer el mínimo de errores, porque si&#xA;lo hiciéramos mal afectaríamos a millones de trabajadores chilenos.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Todo está en tu cabeza</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2010/todo-esta-en-tu-cabeza/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Dec 2010 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2010/todo-esta-en-tu-cabeza/</guid>
      <description>&lt;p&gt;¿Creen que Apple fabrica los mejores computadores del mundo?&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Mentira, no tienen nada de especial, yo creo que son malos, pero tampoco&#xA;tengo la razón. Es un tema de &lt;em&gt;implantación cultural en nuestro&#xA;cerebro&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;posicionamiento de marca&lt;/em&gt; le dicen los comerciales.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Y hay pruebas científicas, &lt;a href=&#34;http://terceracultura.cl/2010/12/pepsi-challenge-2-0/&#34;&gt;entretenidamente explicadas&lt;/a&gt; en&#xA;ese maravilloso blog llamado &lt;a href=&#34;http://terceracultura.cl/&#34;&gt;Tercera Cultura&lt;/a&gt;, donde explican los resultados de un&#xA;experimento para medir esto del posicionamiento de marca:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;El experimento es una recreación del Pepsi Challenge, excepto que&#xA;esta vez toda la prueba se realiza con un fMRI. &lt;strong&gt;Cada persona traga&#xA;un sorbo de refresco de cola de un tubo de plástico, mientras su&#xA;cerebro se está escaneando&lt;/strong&gt;. Cuando Coca-Cola y Pepsi se ofrecen sin&#xA;etiqueta, los sujetos no muestran ninguna preferencia mensurable para&#xA;alguna de las marcas. La mayoría de las veces, ni siquiera pueden&#xA;decidir cuál era cuál. Pero la segunda observación de Montague fue más&#xA;sorprendente: &lt;strong&gt;los sujetos prefirierdon abrumadoramente las bebidas&#xA;etiquetadas como Coca-Cola, no importando cuál refresco haya sido&#xA;efectivamente entregado a través de los tubos&lt;/strong&gt;. En otras&#xA;palabras,&lt;strong&gt;la marca vence al gusto&lt;/strong&gt;. &lt;strong&gt;Nos preocupan más el logotipo&#xA;que el producto real&lt;/strong&gt;.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>El rol moral de Apple</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2010/el-rol-moral-de-apple/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Apr 2010 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2010/el-rol-moral-de-apple/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Creemos que tenemos una responsabilidad moral en mantener la&#xA;pornografía fuera del iPhone. Las personas que quieran pornografía&#xA;pueden comprar un teléfono Android.&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Esa es la respuesta que Steve Jobs le dió a Matthew Browing un usuario&#xA;de iPhone, quien le manifestó su preocupación por la tendencia de Apple&#xA;de decidir cuál es el contenido que va en el iPhone.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://techcrunch.com/2010/04/19/steve-jobs-android-porn/&#34;&gt;La historia completa en techcrunch&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>¿Y si lo hacemos más divertido?</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2010/y-si-lo-hacemos-mas-divertido/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Apr 2010 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2010/y-si-lo-hacemos-mas-divertido/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El video lo dice todo:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Para un&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Para un análisis del diseño persuasivo y la &lt;a href=&#34;http://www.thefuntheory.com/&#34;&gt;Fun&#xA;Theory&lt;/a&gt; les sugiero leer &lt;a href=&#34;http://www.manzanamecanica.org/2010/4/diseno_persuasivo.html&#34;&gt;este&#xA;artículo&lt;/a&gt;&#xA;en manzana mecánica (aunque no sé si eso sea más divertido).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Jobs ofrecio OS X gratis para el project ULPN</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2005/jobs-ofrecio-os-x-gratis-para-el-project-ulpn/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Nov 2005 11:49:04 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2005/jobs-ofrecio-os-x-gratis-para-el-project-ulpn/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Una nota antes de la notica, por favor recuerden que este es un proyecto educativo, no es el desarollo de un notebook más barato, el proyecto es &lt;a href=&#34;s/2005/11/ulpn.html#more&#34;&gt;para los niños&lt;/a&gt;, por favor lean el &lt;a href=&#34;http://laptop.media.mit.edu/faq.html&#34;&gt;FAQ &lt;/a&gt;del proyecto antes de opinar.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;jobs-y-gates-se-involucran&#34;&gt;Jobs y Gates se involucran&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Steve Jobs, ofreció el sistema operativo OS X de Apple sin costo al proyecto del laptop de 100 dolares (ULPN).&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Pero la oferta fue declinada, porque buscan un proyecto 100% open source, y ya están trabajando con RedHat.&#xA;Por otra parte la semana pasada Negroponte conversó con Bill Gates y Craig Mundie (CTO de Microsoft). Ellos estan viendo que tipo de involucramiento tendrán con el proyecto.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
