<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Cumpleaños on La Naturaleza del Software</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/cumplea%C3%B1os/</link>
    <description>Recent content in Cumpleaños on La Naturaleza del Software</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es-cl</language>
    <lastBuildDate>Thu, 11 Nov 2021 11:02:07 -0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/cumplea%C3%B1os/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>55</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2021/2021-11-11-55/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Nov 2021 11:02:07 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2021/2021-11-11-55/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Con los años he comprendido que cuando he soltado, cuando he dejado de seguir ambiciosos planes, cuando dejo de buscar desesperadamente algo, es cuando obtengo lo que realmente necesito y quiero.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;He aprendido que si das recibes de vuelta mucho más. Parece que estuviera escribiendo una de esas chácharas motivacionales que pone la gente en sus muros de Facebook o Instagram, pero es lo que siento ahora.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Cuando me di cuenta que no se puede ser feliz la felicidad llegó a mi vida. Cuando descubrí que la búsqueda del poder sólo trae desdicha y destrucción, abandoné ese camino y pude encontrarme y descubrir a quienes de verdad estaban conmigo.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>52</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2018/52/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Nov 2018 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2018/52/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;I was born in &amp;lsquo;67&lt;br&gt;&#xA;The year of Sgt. Pepper&lt;br&gt;&#xA;And are you experienced&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;A medida que pasa el tiempo cada vez acepto con mayor facilidad la idea&#xA;de Turing de que no hay gran diferencia entre nosotros y las máquinas. O&#xA;para expresarlo de otra manera, la brecha entre las máquinas y nosotros&#xA;es cada vez menor. Y es que te das cuenta de esto en la medida que&#xA;envejeces. Porque, tal como ocurre con las máquinas, el tiempo hace su&#xA;parte, y vas sufriendo el mismo deterioro que experimenta cualquier&#xA;artefacto. &lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>51</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2017/51/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Nov 2017 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2017/51/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;Once we´ve made sense of our world&lt;br&gt;&#xA;We wanna go fuck up everybody else&amp;rsquo;s&lt;br&gt;&#xA;Because his or her truth doesn&amp;rsquo;t match mine&lt;br&gt;&#xA;But this is the problem&lt;br&gt;&#xA;Truth is individual calculation&lt;br&gt;&#xA;Which means because we all have different perspectives&lt;br&gt;&#xA;There isn&amp;rsquo;t just singular truth, is there?&amp;rdquo;&lt;br&gt;&#xA;-- To the Bone, Steven Wilson&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;Una vez que le damos sentido a nuestro mundo&lt;br&gt;&#xA;Queremos ir a joder a todos los demás&lt;br&gt;&#xA;Porque su verdad no coincide con la mía&lt;br&gt;&#xA;Pero este es el problema&lt;br&gt;&#xA;La verdad es cálculo individual&lt;br&gt;&#xA;Lo que tiene sentido, porque todos tenemos diferentes perspectivas&lt;br&gt;&#xA;No hay sólo una verdad singular, ¿verdad?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>50 Años</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2016/50-anos/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Nov 2016 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2016/50-anos/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;Aquí estoy porque he venido porque he venido aquí estoy y si no&#xA;hubiera venido no estaría donde estoy&amp;rdquo;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;En medio siglo pasan tantas cosas, es impresionante, es imposible&#xA;recordarlas todas&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;El experimentar la belleza de ver nacer a tu hija. Ver de frente a la&#xA;muerte y sacarle la lengua, cagado de miedo, eso sí. Ver partir a los&#xA;viejos, y sentir rabia por la pérdida de los más jóvenes. Amar, perder&#xA;el amor y volver a encontrarlo. Amar de nuevo, sin miedo y sin esperar&#xA;nada y recibir infinito cariño de vuelta.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>48</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2014/48/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2014 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2014/48/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hoy cumplo cuarenta y ocho años, lo bueno que en hexadecimal puedo decir&#xA;que son tan sólo treinta. En realidad no importa, es sólo una broma&#xA;geek, no tengo problemas con la edad que tengo.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Este cumpleaños en particular ha sido maravilloso, porque vengo llegando&#xA;de unas extraordinarias vacaciones con mi familia en un lugar mágico,&#xA;pero la magia no vino tanto del lugar como de la experiencia de volver a&#xA;ser niños.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Satisfacción</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2013/satisfaccion-2/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2013 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2013/satisfaccion-2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Vivimos en tiempos en que la gente no sabe apreciar la naturaleza, lo&#xA;que tiene, la maravilla de la vida. Hoy en la mañana alguien en mi&#xA;timeline en twitter comentaba lo siguiente:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ayer fui a un lugar turístico donde la gente estaba desquiciada&#xA;tomándose fotos para el &amp;ldquo;face&amp;rdquo;&amp;mdash;contemplar la belleza natural era&#xA;accesorio &amp;ndash; @juque&#xA;&lt;a href=&#34;https://twitter.com/juque/status/399876149959876608&#34;&gt;https://twitter.com/juque/status/399876149959876608&lt;/a&gt;&#xA;&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34;&gt;&lt;p lang=&#34;es&#34; dir=&#34;ltr&#34;&gt;Ayer fui a un lugar turístico donde la gente estaba desquiciada tomándose fotos para el &amp;quot;face&amp;quot;—contemplar la belleza natural era accesorio&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>46</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2012/46/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Nov 2012 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2012/46/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hace 30 años mi padre, con mucho sacrificio, me compró un computador&#xA;ZX-81 y así empezó todo.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;La verdad es que no fue tan así, unos meses antes había empezado a&#xA;aprender a programar estas cosas en un taller en mi colegio, pero es&#xA;claro que mi papá notó lo mucho que me interesaban estos aparato.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Una de las gracias de los viejos computadores de fines de los 70 y&#xA;comienzos de los 80 era que sólo traían un intérprete de BASIC, así que&#xA;durante un buen rato no te quedaba otra que ponerte a aprender a&#xA;programar, afortunadamente venían unos manuales con los cuales podías&#xA;aprender, de ahí en adelante dependía de tu imaginación.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cuarenta y cuatro</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2010/cuarenta-y-cuatro/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Nov 2010 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2010/cuarenta-y-cuatro/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Es mi cumpleaños 44. Creo que voy a recordar, y supongo que muchos de&#xA;ustedes también, este 2010 como un año muy especial, agitado y lleno de&#xA;emociones, que nos llevaban como en una montaña rusa.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Pero estoy contento, de haber completado otro ciclo alrededor del sol, y&#xA;gracias a todos los que me leen, o los que se han incorporado en este&#xA;último tiempo a este espacio.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Como es tradicional les dejo un regalo, esta vez es este singular video&#xA;de &lt;a href=&#34;http://es.wikipedia.org/wiki/Eric_Woolfson&#34;&gt;Eric Woolfson&lt;/a&gt;, tocando&#xA;un medley de temas de Alan Parson Project al piano.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Yo Robot (43 años)</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2009/yo-robot-43-anos/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Nov 2009 00:32:45 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2009/yo-robot-43-anos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Este año mi cumpleaños me encontró atrapado con mucho trabajo. Apenas con tiempo para escribir algo, espero que eso pase pronto, pues hay mucho de lo que escribir aún.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Estoy hecho un robot corporativo.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Así que les dejo el regalo de este año, esta vez es Yo Robot interpretado en vivo por al gran &lt;a href=&#34;http://www.lnds.net/2008/12/algunos-consejos-de-alan-parson-para-des.htmlen&#34;&gt;AP&lt;/a&gt; Madrid.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;&#xA;      &lt;iframe allow=&#34;accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share; fullscreen&#34; loading=&#34;eager&#34; referrerpolicy=&#34;strict-origin-when-cross-origin&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/NQi-OSXznrY?autoplay=0&amp;amp;controls=1&amp;amp;end=0&amp;amp;loop=0&amp;amp;mute=0&amp;amp;start=0&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; title=&#34;YouTube video&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;&#xA;    &lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Soy un robot&amp;hellip;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>42 Años</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2008/42-anos/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2008 00:02:34 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2008/42-anos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Bien, llegó el día, y acabo de cumplir 42 años. Todos sabemos que el &lt;a href=&#34;http://localhost:1313/2008/07/42.html&#34;&gt;42&lt;/a&gt; es un número muy importante, así que estoy contento de celebrarlo, y compartirlo con ustedes.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;Answer_to_Life.jpeg&#34; alt=&#34;Answer_to_Life&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Una de las cosas que me siento orgulloso de tener este blog es cuando me encuentro con un &lt;a href=&#34;http://bastiangb.cl/2008/06/24/drogas-en-la-sala-de-clases/#comment-16937&#34;&gt;comentario como este&lt;/a&gt;:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Cosas que nunca veremos en la tele:&lt;br&gt;&#xA;Los millones de jóvenes que estudian, les va bien en el colegio, tienen amigos, pero el fin de semana se revientan tomando o fuman marihuana.&lt;br&gt;&#xA;¿Conoces alguno?&lt;br&gt;&#xA;Yo por lo menos era uno de ellos, hasta que descubrí algo que me apasionaba y podía explotar todas mis capacidades.&lt;br&gt;&#xA;¿Por qué pasa eso? En mi caso era síntoma que cumplir con el deber (trabajo, estudios) no es sinónimo de bienestar interior.&lt;br&gt;&#xA;De ahí nació mi necesidad de en vez de usar como lubricante cognitivo [&lt;a href=&#34;http://localhost:1313/2008/05/gin_television_y_superavit_social.html&#34;&gt;1&lt;/a&gt;] el carrete de fin de semana, cambiarlo por el uso de mi capacidad crítica plasmada en mis bitácoras y construir caminos alternativos más acordes la evolución de las personas.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cumpleaños</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2005/cumpleanos/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Nov 2005 13:03:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2005/cumpleanos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hoy cumplo 39 años, ha sido un buen año en general, con sus altos y sus bajos, pero con &lt;a href=&#34;http://www.eduardodiaz.org/2005/08/premio_innovacion_tecnologica.html&#34;&gt;satisfacciones también&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Voy a publicar un post para leer en 1 año más, esa es la gracia de algunos blogs, que te permiten fijar la fecha futura cuando se publicará el post. Lo leeremos cuando tenga 40.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Junto conmigo deben haber unas 17.660.633 de personas de cumpleaños!!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Es entretenido saber que este día nacieron también, &lt;a href=&#34;http://www.matta-art.com/&#34;&gt;Roberto Matta&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Lucky_Luciano&#34;&gt;Lucky Luciano&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/George_Patton&#34;&gt;George Patton&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;http://es.wikipedia.org/wiki/Fi%C3%B3dor_Dostoievski&#34;&gt;Dostoievsky&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;http://es.wikipedia.org/wiki/Carlos_Fuentes&#34;&gt;Carlos Fuentes&lt;/a&gt;, y &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/November_11#Births&#34;&gt;muchos más&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
