<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ética on La Naturaleza del Software</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/%C3%A9tica/</link>
    <description>Recent content in Ética on La Naturaleza del Software</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es-cl</language>
    <lastBuildDate>Thu, 25 Aug 2011 08:25:11 -0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/%C3%A9tica/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Protección y Empoderamiento</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2011/proteccion-y-empoderamiento/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Aug 2011 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2011/proteccion-y-empoderamiento/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;La ética del cuidado a los ciudadanos da forma al gobierno. La&#xA;asistencia requiere que el gobierno tenga dos roles entrelazados:&#xA;protección y empoderamiento.&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;La protección es más que un ejército, la policía o un cuerpo de&#xA;bomberos. Significa seguridad social, control de las enfermedades y la&#xA;salud pública, alimentos seguros, ayuda en los desastres, cuidados&#xA;médicos, protección a los consumidores y a los trabajadores, protección&#xA;ambiental.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;El empoderamiento por parte del gobierno está en todas partes: puentes y&#xA;carreteras, de modo que puedas desplazarte a donde quieras, y donde&#xA;puedas despachar tus productos. La internet y las comunicaciones por&#xA;satélite, para mantenerte en contacto con el mundo. La &lt;strong&gt;educación&#xA;pública&lt;/strong&gt;, para abrirte el mundo y para proveer de trabajadores&#xA;calificados a los negocios. Un sistema bancario, que permita préstamos&#xA;bancarios cuando quieras comprar una casa o tu compañìa esté comprando&#xA;otra compañía. La SEC(*) que permite que funcione el mercado de&#xA;valores. El sistema judicial, para hacer cumplir los contratos y&#xA;proteger las patentes. Nadie gana unos centavos en este país sin ser&#xA;empoderado por el gobierno. No existe el &lt;em&gt;self-made man&lt;/em&gt;, el hombre o&#xA;mujer triunfador por sus propios méritos. ¡Es un mito!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Lo legítimo</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2011/lo-legitimo/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Jun 2011 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2011/lo-legitimo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;¿Qué es legítimo? ¿Qué es lo correcto? ¿Lo moralmente aceptable? ¿Cuál&#xA;es el comportamiento que cómo sociedad toleraremos?&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Por cierto, a nadie se le ocurriría insinuar que si una mujer es violada&#xA;debe casarse con el hombre que abusó de ella, eso nos parecería&#xA;repugnante, y sin embargo hay sociedades que han establecido que:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;Cuando algún hombre halle a una joven virgen que no ha sido&#xA;desposada, y la tome y tenga relaciones sexuales con ella, y fueran&#xA;descubiertos, entonces el hombre que cometa este acto  dará al padre&#xA;de la joven una suma de dinero, y ella será su mujer.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>La ética de Parnas</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2011/la-etica-de-parnas/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Jan 2011 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2011/la-etica-de-parnas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Un post que tiene relación con la &lt;a href=&#34;http://localhost:1313/blog/2011/01/el-hombre-que-salvo-al-mundo-por-no-hacer-lo-que-debia.html&#34;&gt;historia de Stalisnav Petrov&lt;/a&gt;&#xA;es este otro, que &lt;a href=&#34;http://localhost:1313/blog/2009/06/preguntale-a-parnas.html&#34;&gt;escribí en 2009&lt;/a&gt;, y que&#xA;incorporo a esta serie de artículos reciclados veraniegos:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;pregúntale-a-parnas&#34;&gt;Pregúntale a Parnas&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;En 1985 Ronald Reagan propone la Iniciativa de Defensa&#xA;Estratégica, &lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Strategic_Defense_Initiative&#34;&gt;SDI&lt;/a&gt;,&#xA;por sus siglas en inglés, la que llegó a ser conocida como Star Wars, en&#xA;referencia a las películas de George Lucas.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Esencialmente la SDI consistía en un escudo, formado por una red de&#xA;satélites de detección de lanzamiento de misiles y una serie de armas&#xA;anti misilísticas, con lasers de alta energía, encargadas de destruir&#xA;estos misiles en el espacio, antes de que llegaran a a territorio&#xA;norteamericano (todo sobre nuestras cabezas, claro).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>El hombre que salvó al mundo, por no hacer lo que debía</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2011/el-hombre-que-salvo-al-mundo-por-no-hacer-lo-que-debia/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Jan 2011 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2011/el-hombre-que-salvo-al-mundo-por-no-hacer-lo-que-debia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Como es habitual en esta época de verano reciclo algunos artículos, en&#xA;este caso es un &lt;a href=&#34;http://localhost:1313/blog/2008/09/el-hombre-que-salvo-al-mundo-porque-no-hizo-lo-que-debia-hacer.html&#34;&gt;post de septiembre de 2008&lt;/a&gt;,&#xA;con la historia de Stalisnav Petrov:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;el-hombre-que-salvo-al-mundo-porque-no-hizo-lo-que-debía-hacer&#34;&gt;El hombre que salvo al mundo, porque no hizo lo que debía hacer&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Era el 26 de septiembre de 1983, el teniente coronel Stanislav Petrov&#xA;estaba de guardia en , el bunker secreto a las afueras de Moscú que&#xA;monitoreaba el sistema de alerta temprana satelital sovietico, cuando&#xA;las alarmas saltaron poco después de la medianoche. Uno de los satélites&#xA;señalaba que los Estados Unidos habían lanzado cinco misiles balísticos&#xA;a Rusia.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>El rol moral de Apple</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2010/el-rol-moral-de-apple/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Apr 2010 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2010/el-rol-moral-de-apple/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Creemos que tenemos una responsabilidad moral en mantener la&#xA;pornografía fuera del iPhone. Las personas que quieran pornografía&#xA;pueden comprar un teléfono Android.&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Esa es la respuesta que Steve Jobs le dió a Matthew Browing un usuario&#xA;de iPhone, quien le manifestó su preocupación por la tendencia de Apple&#xA;de decidir cuál es el contenido que va en el iPhone.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://techcrunch.com/2010/04/19/steve-jobs-android-porn/&#34;&gt;La historia completa en techcrunch&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>¿Y si lo hacemos más divertido?</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2010/y-si-lo-hacemos-mas-divertido/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Apr 2010 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2010/y-si-lo-hacemos-mas-divertido/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El video lo dice todo:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Para un&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Para un análisis del diseño persuasivo y la &lt;a href=&#34;http://www.thefuntheory.com/&#34;&gt;Fun&#xA;Theory&lt;/a&gt; les sugiero leer &lt;a href=&#34;http://www.manzanamecanica.org/2010/4/diseno_persuasivo.html&#34;&gt;este&#xA;artículo&lt;/a&gt;&#xA;en manzana mecánica (aunque no sé si eso sea más divertido).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>¿Puedo Confiar en ti? (La ética como un nuevo nivel de ventaja competitiva)</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2010/puedo-confiar-en-ti-la-etica-como-un-nuevo-nivel-de-ventaja-competitiva/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Jan 2010 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2010/puedo-confiar-en-ti-la-etica-como-un-nuevo-nivel-de-ventaja-competitiva/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La economía del siglo veinte se basaba en el siguiente estándar: vender&#xA;más, para generar más ganancias, &amp;ldquo;crecer&amp;rdquo; y luego la debacle (crash).&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Citando a &lt;a href=&#34;http://blogs.hbr.org/haque/2010/01/google_china_and_the_new_high.html&#34;&gt;Umair Haque&lt;/a&gt;:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;No se trata de tener más, es sobre hacer las cosas mejor. No se&#xA;trata de proteger las exportaciones, presionar a los compradores y a&#xA;los proveedores, de discriminar por precio en contra de los menos&#xA;poderosos, y de programar a los consumidores a comprar, comprar,&#xA;comprar.&lt;br&gt;&#xA;Es sobre auténticamente mejorar a la gente, a las comunidades, y a la&#xA;sociedad.&lt;br&gt;&#xA;No se trata de cuidar menos, sino que cuidar más.&lt;br&gt;&#xA;No se trata de crueldad. Se trata de la atención.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Etica, &#34;El caso de los hackers&#34;</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2009/etica-el-caso-de-los-hackers/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Jun 2009 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2009/etica-el-caso-de-los-hackers/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Me llega un bonito documento sobre&#xA;&lt;a href=&#34;80-Casos.pdf&#34;&gt;&amp;ldquo;80 casos para el estudio de la ética&amp;rdquo;&lt;/a&gt;, elaborado por el&#xA;&lt;a href=&#34;http://etica.duoc.cl/index.php&#34;&gt;Centro de Etica Aplicada de Duoc UC&lt;/a&gt;&#xA;&lt;sup id=&#34;fnref:1&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:1&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; centro preocupado de la &amp;ldquo;formación de capital humano&amp;rdquo;.&#xA;¡Capital Humano!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;El número 24, de esta selección, es el que me interesa, &amp;ldquo;El caso de los&#xA;hackers&amp;rdquo;. Empieza con el siguiente disparate:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;A mediados de los 70, en Silicon Valley, un grupo de hackers y&#xA;aficionados a la naciente informática utilizaba un software pasado de&#xA;mano en mano, es decir, lo ocupaban sin fijarse en quién era su dueño.&#xA;En un comienzo no había problema, pero cuando comenzaron a aparecer&#xA;empresas u organizaciones que lucraban con la producción de softwares&#xA;empezaron a surgir dificultades. Esto fue un impedimento para que ellos&#xA;se pudieran realizar profesionalmente y esde ese entonces comenzaron a&#xA;divisar que la solución estaba en organizarse como una comunidad para&#xA;buscar el bien común. Bill Gates, mediante una carta a consumidores y&#xA;compradores de sistemas operativos, quiso hacer notar a la comunidad de&#xA;hackers y aficionados que ellos estaban devaluando el sueldo de todos&#xA;los involucrados en el desarrollo de proyectos que eran afectados por el&#xA;uso indebido de las copias. Además existía un robo, si bien era de algo&#xA;intangible como el software, es un robo al fin y al cabo.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Pregúntale a Parnas</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2009/preguntale-a-parnas/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jun 2009 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2009/preguntale-a-parnas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En 1985 Ronald Reagan propone la Iniciativa de Defensa&#xA;Estratégica, &lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Strategic_Defense_Initiative&#34;&gt;SDI&lt;/a&gt;,&#xA;por sus siglas en inglés, la que llegó a ser conocida como Star Wars, en&#xA;referencia a las películas de George Lucas.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Esencialmente la SDI consistía en un escudo, formado por una red de&#xA;satélites de detección de lanzamiento de misiles y una serie de armas&#xA;anti misilísticas, con lasers de alta energía, encargadas de destruir&#xA;estos misiles en el espacio, antes de que llegaran a a territorio&#xA;norteamericano (todo sobre nuestras cabezas, claro).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>La libertad es el derecho a elegir</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2009/la-libertad-es-el-derecho-a-elegir/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Jun 2009 21:42:49 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2009/la-libertad-es-el-derecho-a-elegir/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hay personas que no llegas a conocer, pero de las cuales te enteras por que has tenido la oportunidad de &lt;a href=&#34;http://www.elfrancotirador.cl/2007/11/27/la-verdadera-escuela-del-futuro-usa-linux/&#34;&gt;leer su historia, y su aporte&lt;/a&gt; y eso logra causar una gran impresión en tí.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Es el caso de Carlos Carreño Lemee, un profesor del Liceo Balmaceda de Concepción, quien  realizó una hermosa labor desarrollando el laboratorio de informática para su liceo. No les voy a contar su historia, puesto que Christian &lt;a href=&#34;http://www.elfrancotirador.cl/2007/11/27/la-verdadera-escuela-del-futuro-usa-linux/&#34;&gt; la relata muy bien&lt;/a&gt;, los invito a leerla.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>El desafío del nuevo ludita</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2009/el-desafio-del-nuevo-ludita/</link>
      <pubDate>Fri, 22 May 2009 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2009/el-desafio-del-nuevo-ludita/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Esta es la introducción a una serie de artículos que quiero escribir,&#xA;sobre un interesante, e importante dilema que enfrentamos. Lo que sigue&#xA;es la traducción de un texto, cuyo autor voy a revelar en el segundo&#xA;artículo de esta serie.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;El desafío del nuevo ludita&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;En primer lugar vamos a postular que los científicos logran&#xA;desarrollar máquinas inteligentes capaces de hacer todas las cosas&#xA;mejor de lo que los seres humanos son capaces. En ese caso&#xA;presumiblemente todo el trabajo se llevará a cabo por vastos y muy&#xA;organizados sistemas de máquinas y el esfuerzo humano no será&#xA;necesario. Uno de dos casos podría ocurrir. O las máquinas son&#xA;autorizadas a realizar todas sus trareas tomando ss propias decisiones&#xA;sin supervisión humana, o los humanos deciden retener el control sobre&#xA;las máquinas.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>El hombre que salvo al mundo, porque no hizo lo que debía hacer</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2008/el-hombre-que-salvo-al-mundo-poque-no-hizo-lo-que-debia-hacer/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Sep 2008 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2008/el-hombre-que-salvo-al-mundo-poque-no-hizo-lo-que-debia-hacer/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Era el 26 de septiembre de 1983, el teniente coronel Stanislav Petrov&#xA;estaba de guardia en , el bunker secreto a las afueras de Moscú que&#xA;monitoreaba el sistema de alerta temprana satelital sovietico, cuando&#xA;las alarmas saltaron poco después de la medianoche. Uno de los satélites&#xA;señalaba que los Estados Unidos habían lanzado cinco misiles balísticos&#xA;a Rusia.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;pushkino.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Las tensiones entre los dos paises eran altas, la alarma coincidía con&#xA;el principio de unos provocativos ejercicios militares de la OTAN y&#xA;apenas tres semanas despus que los rusos derribaran un avión civil&#xA;surcoreano que había ingresado en el espacio aereo sovietico.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>El free software como ideología</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2006/el-free-software-como-ideologia/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Jan 2006 12:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2006/el-free-software-como-ideologia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Se me ha pedido que &lt;a href=&#34;http://localhost:1313/2006/01/el_free_software_es_una_ideologia.html&#34;&gt;aclare mi postura&lt;/a&gt;,&#xA;como si todo lo que he escrito en este tiempo de bloguero no fuera&#xA;suficiente.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Como siempre he querido escribir en extenso sobre mi visión del software&#xA;libre, y de como se encuentra en peligro, es que voy a elaborar en una&#xA;serie de artículos mi postura. A ver si dejan de ser considerada&#xA;tonterías. Por supuesto que al final voy a responder a Ricardo Galli,&#xA;pero me gusta mantenerlos en suspenso :)&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>El free software es una ideología</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2006/el-free-software-es-una-ideologia/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Jan 2006 12:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2006/el-free-software-es-una-ideologia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El free software es la ideología de Stallman, punto.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;La publicación de &lt;a href=&#34;http://mnm.uib.es/gallir/posts/2006/01/17/592/&#34;&gt;GPL3&lt;/a&gt;&#xA;lo confirma.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Es curioso como en nombre de la libertad esta deba restringirse, y GPL3&#xA;es eso, una manera de restringir mi libertad. Personalmente yo he&#xA;publicado Akarru bajo GPL2, pero eso de tener que publicar mis claves&#xA;privadas, o limitar el campo de aplicación de mis aplicaciones, tal como&#xA;lo plantea GPL3, no me parece.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Me acuerdo de la famosa frase de los hippies en los sesenta: &amp;ldquo;prohibido&#xA;prohibir&amp;rdquo;, el GPL3 no sólo es ridículo, sino que desenmascara lo que&#xA;todos sospechabamos, que en realidad Stallman es Stalinman.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
