<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Democracia on La Naturaleza del Software</title>
    <link>http://localhost:1313/tag/democracia/</link>
    <description>Recent content in Democracia on La Naturaleza del Software</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es-cl</language>
    <lastBuildDate>Sun, 20 Feb 2011 08:25:11 -0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tag/democracia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>El perdido arte del debate democrático</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2011/02/20/el-perdido-arte-del-debate-democratico/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Feb 2011 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2011/02/20/el-perdido-arte-del-debate-democratico/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Me parece que uno de los problemas que tenemos como país es que hemos&#xA;perdido la capacidad de debate. Pareciera que el debate se reduce a&#xA;tratar de juntar la mayor cantidad de followers en Twitter con el fin de&#xA;imponer una idea, o si ese espacio no es suficiente entonces arman su&#xA;propia red social donde los que piensan lo mismo se dedican a publicar&#xA;extensos ensayos donde se demuestra lo equivocados que están los demás.&#xA;Nada más notorio que el debate energético, me preocupa&#xA;(&lt;a href=&#34;http://ideaschile.wordpress.com/2011/02/19/hidroaysen-vs-patagonia-sin-represa/&#34;&gt;y no soy el único&lt;/a&gt;)&#xA;que se tomen (o no) decisiones basados en percepciones, sin bases o&#xA;fundamentos racionales, sin debatir cuales son las consecuencias y las&#xA;mejores alternativas.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Los límites a la libertad de expresión</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2010/10/09/los-limites-a-la-libertad-de-expresion/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Oct 2010 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2010/10/09/los-limites-a-la-libertad-de-expresion/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;Finalmente, la libertad de expresión es una de las bases del sistema&#xA;democrático. Con libertad de expresión limitada tenemos menos debate&#xA;público de ideas y menos control del poder. Para limitarla, siempre se&#xA;nos ocurren razones. Para proteger al pueblo de la herejía, para&#xA;proteger a nuestros niños, para proteger la nación, la patria o la&#xA;raza. Incluso no hace mucho se domicilió a Jesús en una oficina de&#xA;abogados del paseo Ahumada de Santiago para evitar la proyección de&#xA;una película. &lt;strong&gt;La libertad de expresión implica permitir que se&#xA;publiquen especialmente aquellas cosas que no nos gustan&lt;/strong&gt;. Frente a&#xA;los problemas derivados de la libertad de expresión, la respuesta&#xA;debiera ser &lt;strong&gt;más&lt;/strong&gt; libertad de expresión, no limitarla.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>¿Democratización de la internet?</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2005/08/23/democratizacion-de-la-internet/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Aug 2005 18:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2005/08/23/democratizacion-de-la-internet/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hace mucho tiempo, cuando la tierra no se enfriaba, podíamos colocar&#xA;nuestros propios servidores, conectarlos a la red y estabamos publicando&#xA;nuestros contenidos en internet, podía ser un gopher, un ftp, un BBS, o&#xA;un newsgroup.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Berners Lee nos regaló la web, y los innovadores lo hecharon todo a&#xA;perder, reventó la burbuja y quedamos todos mojados :)&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Cita del blog de Flores:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Moore, además, es autor del libro The Death of Competition, que trata&#xA;sobre estrategias de negocios, y señala que los blogs y los RSS&#xA;permiten que se haga realidad &amp;ldquo;la democratización de los servicios en&#xA;internet&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
