<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Estrategia on La Naturaleza del Software</title>
    <link>http://localhost:1313/tag/estrategia/</link>
    <description>Recent content in Estrategia on La Naturaleza del Software</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es-cl</language>
    <lastBuildDate>Tue, 08 Jan 2013 08:25:11 -0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tag/estrategia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>El Efecto Elop</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2013/01/08/el-efecto-elop/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Jan 2013 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2013/01/08/el-efecto-elop/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;Si conoces a tu enemigo y te conoces a ti mismo, no temerás el&#xA;resultado de cien batallas. Si te conoces a ti mismo, pero no a tu&#xA;enemigo, por cada victoria lograda sufrirás una derrota. Si no te&#xA;conoces ni al enemigo ni a ti mismo, sucumbirás en cada batalla.&amp;rdquo;&lt;br&gt;&#xA;&amp;ndash; Sun Tzu&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;El gráfico muestra los ingresos (revenue) de las divisiones de&#xA;Smartphones de tres grandes compañías, desde el primer trimestre de 2009&#xA;hasta el cuarto trimestre de 2010. ¿Cuál es Nokia?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Experimentar</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2011/08/14/experimentar/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Aug 2011 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2011/08/14/experimentar/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Al revisar &lt;a href=&#34;http://localhost:1313/blog/2011/08/la-paradoja-de-la-estrategia.html&#34;&gt;la paradoja de la estrategía&lt;/a&gt;&#xA;encontramos que los grandes planes pueden generar un gran desastre, o un&#xA;gran éxito. Los planes mediocres generan resultados mediocres. Se dice&#xA;que &amp;ldquo;un mal plan es siempre mejor que no tener plan&amp;rdquo;, así que ante la&#xA;incertidumbre una estrategia del tipo&#xA;&lt;a href=&#34;http://localhost:1313/blog/2011/08/medir-y-reaccionar.html&#34;&gt;medir y reaccionar&lt;/a&gt;&#xA;parece una alternativa razonable, y probablemente sea más exitosa.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ahora bien, en muchas situaciones las mediciones no nos dicen lo que&#xA;queremos saber. Por ejemplo, si estamos planeando una campaña&#xA;publicitaria. Por ejemplo, un CFO de una importante empresa&#xA;internacional se lamentaba de que se habían gastado 400 millones de&#xA;dólares en una campaña de posicionamiento de marca, no de ningún&#xA;producto en particular, sólo de la marca. La pregunta era saber cuán&#xA;efectivo fue ese gasto. No podía saber si la efectividad había sido 400&#xA;millones o cero. El CFO no estaba diciendo que el gasto en publicidad no&#xA;hubiera sido efectivo, sino que no tenía idea de cuan efectivo había&#xA;sido. Era totalmente posible que si no hubieran gastado un centavo su&#xA;desempeño como compañía habría sido el mismo, pero probablemente si no&#xA;gastaban esos millones quizás se habrían enfrentado a un desastre.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Medir y Reaccionar</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2011/08/04/medir-y-reaccionar/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Aug 2011 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2011/08/04/medir-y-reaccionar/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Medir y reaccionar, básicamente esa es la estrategia de la famosa cadena&#xA;de tiendas de moda Zara. Más que tratar de predecir lo que la gente&#xA;vestirá la próxima semana, en Zara simplemente aceptan que no tienen&#xA;idea. La estrategia es observar en distintas ciudades que es lo que la&#xA;gente está vistiendo y a partir de eso generar una serie de ideas que&#xA;podría funcionar. Preparan algunas muestras de ropa se envían a las&#xA;tiendas y se observa qué se vende y qué no, los que no se venden se&#xA;desechan, se mantiene poco inventario, y los productos exitosos se&#xA;empiezan a producir en masa y se distribuyen rápidamente a toda la&#xA;cadena (gracias a una espectacular&#xA;&lt;a href=&#34;http://hbswk.hbs.edu/archive/4652.html&#34;&gt;logística&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>La Paradoja de la Estrategia</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2011/08/02/la-paradoja-de-la-estrategia/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Aug 2011 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2011/08/02/la-paradoja-de-la-estrategia/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;La mejor forma de predecir el futuro es inventándolo&amp;rdquo; &amp;ndash; &lt;a href=&#34;http://localhost:1313/blog/2010/05/alan-kay.html&#34;&gt;Alan&#xA;Kay&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;La historia de &lt;a href=&#34;http://es.wikipedia.org/wiki/Betamax&#34;&gt;Betamax&lt;/a&gt; versus&#xA;&lt;a href=&#34;http://es.wikipedia.org/wiki/VHS&#34;&gt;VHS&lt;/a&gt; es muy conocida. Sony se enfocó&#xA;en la calidad de la imagen, y desarrolló un formato cerrado. Matsushita&#xA;por otra parte, desarrolló una tecnología de más baja calidad con el&#xA;VHS, pero que permitía grabaciones de mayor duración, permitiendo grabar&#xA;películas enteras, además el estándar era abierto, lo que permitía que&#xA;multiples manufacturadores pudieran competir creando dispositivos, lo&#xA;que hizo que los precios bajaran. Cuando el mercado del arriendo de&#xA;videos explotó el VHS lideró el mercado ligeramente, y mediante un&#xA;proceso de ventaja acumulativa terminó imponiéndose.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
