<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Influencia on La Naturaleza del Software</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/influencia/</link>
    <description>Recent content in Influencia on La Naturaleza del Software</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es-cl</language>
    <lastBuildDate>Wed, 13 Jul 2011 08:25:11 -0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/influencia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Influencias</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2011/influencias/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Jul 2011 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2011/influencias/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Vimos que el éxito de una obra tan importante como la Mona Lisa&#xA;probablemente se deba a una &lt;a href=&#34;http://localhost:1313/blog/2011/07/12/razonamiento-circular&#34;&gt;razón accidental&lt;/a&gt;.&#xA;A lo mejor  si el robo de 1911 no se hubiera perpetrado, en la&#xA;actualidad el objeto de arte más famoso del mundo sería otro, no podemos&#xA;saberlo. Por lo tanto no podemos explicar el éxito de la Mona Lisa en&#xA;función de sus atributos propios. Podemos razonar, circularmente, que la&#xA;Mona Lisa es la obra de arte más importante del mundo porque tiene los&#xA;atributos propios de la Mona Lisa.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Personas especiales</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2011/personas-especiales/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Jul 2011 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2011/personas-especiales/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Una de las premisas centrales del libro&#xA;&amp;ldquo;&lt;a href=&#34;http://www.amazon.com/gp/product/0316346624/ref=as_li_qf_sp_asin_il_tl?ie=UTF8&amp;amp;tag=lanaturaledel-20&amp;amp;linkCode=as2&amp;amp;camp=1789&amp;amp;creative=9325&amp;amp;creativeASIN=0316346624&#34;&gt;The Tipping Point&lt;/a&gt;&amp;rdquo;,&#xA;de Malcom Gladwell, es que unas pocas personas bien conectadas pueden&#xA;expandir ideas, imponer modas, o influenciar en el comportamiento de&#xA;muchas personas. En esencia el argumento es que hay unos pocos&#xA;influenciadores que son capaces de dictar el comportamiento de muchos. A&#xA;esto Gladwell lo llama la ley de los pocos, en cada fenómeno de&#xA;&amp;ldquo;contagio social&amp;rdquo; hay unas pocas personas especiales que son los&#xA;determinantes de la viralización de las ideas. Gladwell los clasifica en&#xA;&amp;ldquo;conectores&amp;rdquo;, &amp;ldquo;especialistas&amp;rdquo; y &amp;ldquo;vendedores&amp;rdquo;. Los conectores&#xA;serían personas con el don de conectar al mundo, son los que tienen la&#xA;capacidad de conectarse con muchas otras personas fácilmente, los que&#xA;fácilmente pueden hacer muchos amigos. Esas personas tienen una red&#xA;social sobre las cien personas. Los especialistas serían aquellas&#xA;personas a las que acudimos para obtener nueva información, los que&#xA;acumulan información, y la tranzan de alguna manera. Además de tener&#xA;conocimiento tienen las habilidades sociales y comunicacionales para&#xA;difundir este conocimiento. Los vendedores, o persuasores, son los que&#xA;tienen poderosas habilidades de negociación. De alguna manera logran que&#xA;los demás quieran llegar a un acuerdo con ellos.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Influencia, Popularidad y Relevancia</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2006/influencia-popularidad-y-relevancia/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Jan 2006 15:10:19 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2006/influencia-popularidad-y-relevancia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;He estado enfrascado en 2 problemas:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;El primero es el problema de la promoción de los posts en &lt;a href=&#34;http://web.archive.org/web/20090426080926/http://www.blogmemes.com/&#34;&gt;blogmemes &lt;/a&gt;hacia el tope de la cola.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;El otro problema es como incentivar la participación de los usuarios.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;El primer problema tiene que ver con la &lt;strong&gt;Relevancia&lt;/strong&gt;, y el segundo problema tiene que ver con la **influencia **y la &lt;strong&gt;popularidad&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Me explico. Una historia publicada en blogmemes debe ser interesante para estar en la primera página. Pero no basta que sea interesante por si misma, blogmemes es un sistema democrático, por lo tanto lo que importa es el grado participación activa y pasiva de los usuarios con la noticia. Por lo tanto la popularidad de un artículo, no es suficiente. El concepto adecuado para ordenar las noticias en la primera página tiene que ver con la relevancia.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
