<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Software Libre on La Naturaleza del Software</title>
    <link>http://localhost:1313/category/software-libre/</link>
    <description>Recent content in Software Libre on La Naturaleza del Software</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es-cl</language>
    <lastBuildDate>Fri, 05 Jun 2009 21:42:49 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/category/software-libre/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>La libertad es el derecho a elegir</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2009/06/05/la-libertad-es-el-derecho-a-elegir/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Jun 2009 21:42:49 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2009/06/05/la-libertad-es-el-derecho-a-elegir/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hay personas que no llegas a conocer, pero de las cuales te enteras por que has tenido la oportunidad de &lt;a href=&#34;http://www.elfrancotirador.cl/2007/11/27/la-verdadera-escuela-del-futuro-usa-linux/&#34;&gt;leer su historia, y su aporte&lt;/a&gt; y eso logra causar una gran impresión en tí.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Es el caso de Carlos Carreño Lemee, un profesor del Liceo Balmaceda de Concepción, quien  realizó una hermosa labor desarrollando el laboratorio de informática para su liceo. No les voy a contar su historia, puesto que Christian &lt;a href=&#34;http://www.elfrancotirador.cl/2007/11/27/la-verdadera-escuela-del-futuro-usa-linux/&#34;&gt; la relata muy bien&lt;/a&gt;, los invito a leerla.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ética y libertad del software libre</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2009/04/25/etica-y-libertad-del-software-libre/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Apr 2009 13:00:47 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2009/04/25/etica-y-libertad-del-software-libre/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hoy se realiza &lt;a href=&#34;http://2009.flisol.cl/&#34;&gt;FLISOL &lt;/a&gt;en varios puntos de Chile. Me gusta esta actividad, y me parece que encarna el espíritu social que &lt;a href=&#34;http://localhost:1313/2009/04/la-computacion-como-una-ciencia-social.html&#34;&gt;debe importar en el desarrollo de la computación&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Yo uso software libre, y software open source desde hace años, recientemente implantamos un servicio de misión crítica en mi trabajo usando sólo productos opensource.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;No tengo empacho en usar software abierto, y tampoco en usar software propietario (o privativo, como debería decirse para ser gramaticalmente correcto).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>El software libre, ¿un nuevo transantiago tecnológico?</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2009/01/02/el-software-libre-un-nuevo-transantiago-tecnologico/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2009 18:51:58 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2009/01/02/el-software-libre-un-nuevo-transantiago-tecnologico/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>La Ley de Linus</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2008/05/26/la-ley-de-linus/</link>
      <pubDate>Mon, 26 May 2008 23:05:53 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2008/05/26/la-ley-de-linus/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Estoy batallando con el filtro spam de mi blog, y me he dado cuenta que me ha dejado oculto varios comentarios interesantes.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Uno de los que he rescatado fue enviado por &lt;a href=&#34;http://twitter.com/micronauta&#34;&gt;Micronauta&lt;/a&gt;, y como él escribe uno de mis &lt;a href=&#34;http://blog.canal.cl/&#34;&gt;blogs favoritos&lt;/a&gt;, creo que se merece una respuesta destacada (además que aprovecho de pedirle las disculpas por no haber publicado su comentario).&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Veamos, el comentario está en mi articulo sobre el &lt;a href=&#34;http://localhost:1313/2008/05/luciano_bello_encuentra_bug_de_seguridad.html&#34;&gt;fallo en Debian, encontrado por Luciano Bello :wink:&lt;/a&gt; Tengo que confesar que no he quedado satisfecho con la nota tan breve y seudo humorística que hice y creo que en algún momento escribiré sobre las lecciones que nos entrega ese caso, pero vamos al &lt;a href=&#34;http://www.lnds.net/2008/05/luciano_bello_encuentra_bug_de_seguridad.html#comment-65935&#34;&gt;comentario de Ignacio&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>La Comunidad Linux</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2008/02/06/la-comunidad-linux/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Feb 2008 09:42:24 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2008/02/06/la-comunidad-linux/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Le preguntan a Linus Torvalds:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;¿Cómo es la comunidad Linux? ¿Sigue siendo fuerte el proyecto open source?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Nunca ha sido cohesivo, en muchas formas es inadecuado llamarlo una comunidad. Algunos están involucrados debido a la ideología, muchos se involucran porque hay algún area que están usando o en la que están interesados y no necesariamente se preocupan de los demás. Pero sucede que hay suficientes intereses compartidos. Todos quieren las mismas cosas: estabilidad, desempeño.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>La Seguridad de Linux</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2008/01/28/la-seguridad-de-linux/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Jan 2008 12:47:01 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2008/01/28/la-seguridad-de-linux/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.kriptopolis.org/expertos-aconsejan-seguridad-linux&#34;&gt;Via Kriptópolis&lt;/a&gt;:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Linux no es un sistema a prueba de balas y su equipo no es seguro sólo por ejecutar Linux. Déjese guiar por el buen sentido. Para la mayoría de nosotros, eso significa situar el equipo detrás de un cortafuegos y aplicar regularmente los parches de seguridad. Para otros, habría que adoptar medidas defensivas adicionales.&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Con respecto a la seguridad de linux, es muy importante recordarlo, porque no falta el diputado que anda diciendo que en linux no hay virus.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Linus Torvalds el Pragmático</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2006/11/30/linus-torvalds-el-pragmatico/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Nov 2006 20:14:29 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2006/11/30/linus-torvalds-el-pragmatico/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hay una secuencia en el documental Revolution OS muy sugestiva. Stallman está &amp;ldquo;agradeciendo&amp;rdquo; la recepción del primer &amp;ldquo;Linus Torvalds Award&amp;rdquo;, donde pronuncia una de sus inteligentes frases: &amp;ldquo;esto es como darle el Premio Han Solo a la Aliaza Rebelde&amp;rdquo; ( &amp;ldquo;like giving the Han Solo award to the Rebel Alliance.&amp;rdquo; ).&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Toda esta polémica es gasto de energía.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Stallman ha insistido en hablar de &amp;ldquo;GNU más Linux&amp;rdquo;. Considero que es mejor decir Linux más GNU, del mismo modo que podemos decir Linux más Apache, incluso tenemos el famoso acrónimo: LAMP (Linux Apache Mysql PHP).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Piratas de Silicon Valley</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2006/06/16/piratas-de-silicon-valley/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Jun 2006 12:20:56 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2006/06/16/piratas-de-silicon-valley/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Creo que debo ser uno de los pocos que recuerda cuando Bill Gates era visto como un héroe, un joven emprendedor, capaz de poner de rodillas a un gigante como IBM.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Sí, por allá a principios de los 80 Bill Gates no era el monstruo que es ahora. Y en esos tiempos IBM eran los malos.&lt;br&gt;&#xA;Hombres de negocio, de cuello, corbata, trajes finos y colleras. Bill Gates era un joven nerd, con mal aliento, que usaba la misma ropa todos los días, obsesionado por llevar su empresa a la cima.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Una discusión sobre Software Libre</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2006/03/10/una-discusion-sobre-software-libre/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Mar 2006 09:50:55 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2006/03/10/una-discusion-sobre-software-libre/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://replay.waybackmachine.org/20071028181327/http://eldiabloenlosdetalles.net/&#34;&gt;Carlos&lt;/a&gt; me envió un comentario sobre mi artículo anterior &amp;ldquo;&lt;a href=&#34;http://localhost:1313/2006/03/perdoname_san_ignucius.html&#34;&gt;Perdoname San Ignucius&lt;/a&gt;&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ese post nació a partir de un comentario, en el contexto de las guerras clónicas, pero como respeto mucho a Carlos, y como ambos decidimos que sería interesante debatir sobre software libre, voy a publicar primero su email, más tarde, probablemente este fin de semana redactaré una respuesta.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Notas, para los que no estén acostumbrado a leer threads de email, cuando Carlos quiere citarme, antecede con el signo &amp;lsquo;&amp;gt;&amp;rsquo;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>LIBERTAD</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2006/02/06/libertad/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Feb 2006 09:42:32 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2006/02/06/libertad/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ricardo plantea una &lt;a href=&#34;http://www.ricardodiaz.org/archives/2006/02/libertad_absolu.html&#34;&gt;reflexión sobre la libertad&lt;/a&gt;, a propósito del &lt;a href=&#34;http://www.blogmemes.com/comment.php?meme_id=814&#34;&gt;quilombo entre blogmemes y meneame&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;El es filósofo, y este es un tema que ha sido planteado por siglos. ¿Sómos libres los hombres?&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Esta pregunta es importante, porque define los límites de la ética. Aristóteles se lo pregunta, y dice que somos libres hasta por ahí no más. Algunos más severos, como Spinoza plantean que cómo somos parte de la esencia de Dios la libertad está en asumir su voluntad, o sea que en el fondo no podemos ser libres en el sentido vulgar del término.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>La raiz de todos los males</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2006/01/27/la-raiz-de-todos-los-males/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Jan 2006 13:40:39 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2006/01/27/la-raiz-de-todos-los-males/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Pueden considerar este post como un intermezzo.&lt;br&gt;&#xA;Creo que muchas de las discusiones sobre el software libre naces de los aspectos legales de los derechos de autor o izquierdos de autor. La verdad es que ninguna de estas discusiones existiría si no existieran esos siniestros personajes que llenan nuestras cabezas con ideas repugnantes, y siempre andan buscando maneras de generar pleitos, me refiero a los abogados.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Es por eso que les dejo este extracto de los Viajes de Gulliver para que se diviertan un rato (espero no ser demandado :)&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Un halcón en piel de pingüino</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2005/11/29/un-halcon-en-piel-de-pinguino/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Nov 2005 09:00:31 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2005/11/29/un-halcon-en-piel-de-pinguino/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Lockheed Martin &lt;a href=&#34;http://home.businesswire.com/portal/site/google/index.jsp?ndmViewId=news_view&amp;amp;newsId=20051128005133&amp;amp;newsLang=en&#34;&gt;seleccionó &lt;/a&gt;a &lt;a href=&#34;http://www.ccur.com/isd_solutions_redhawklinux.asp?o9=1&#34;&gt;RedHawk Linux&lt;/a&gt; de la compañia &lt;a href=&#34;http://www.ccur.com/&#34;&gt;Concurrent &lt;/a&gt;para el Programa de misiles tácticos de defensa THAAD, el sistema de tiempo real de Concurrent soportará el testing de mision crítica de los misiles defensivos.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Bueno, aquí hay una manera de hacer dinero con el opensource, vender a la industria de defensa.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;A mi no me gusta, pero hasta donde sé el GPL no impide este uso.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
