<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Wifi on La Naturaleza del Software</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/wifi/</link>
    <description>Recent content in Wifi on La Naturaleza del Software</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es-cl</language>
    <lastBuildDate>Mon, 10 Mar 2014 08:25:11 -0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/wifi/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Sexo, Pianos y Redes Inalámbricas</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2014/sexo-pianos-y-wifi/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Mar 2014 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2014/sexo-pianos-y-wifi/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;unaactrizescandalosa&#34;&gt;Una actriz escandalosa&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Una joven mujer, montada en su caballo, se interna en el bosque. Por&#xA;unos instantes la perdemos de vista. A través de las ramas y follaje de&#xA;los árboles la vemos reaparecer corriendo desnuda para zambullirse en un&#xA;río.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Después la cámara nos muestra que las ropas de la joven están sobre el&#xA;lomo del caballo. El animal pasta tranquilo hasta que una yegua se asoma&#xA;por detrás de un cerco de madera unos metros más allá en un claro. El&#xA;caballo relincha y corre hacia la yegua, dejando abandonada a nuestra&#xA;protagonista.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>¿WiFi en Peligro?</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2010/wifi-en-peligro/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Jul 2007 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2010/wifi-en-peligro/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Por favor lean este excelente artículo de @micronauta:&#xA;&lt;a href=&#34;http://blog.canal.cl/2010/07/wi-fi-podria-degradarse-en-chile-por.html&#34;&gt;http://blog.canal.cl/2010/07/wi-fi-podria-degradarse-en-chile-por.html&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Wifi en Chile, creció en un 120% el 2005</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2006/wifi_en_chile_crecio_en_un_120_el_2005/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Feb 2006 19:54:27 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2006/wifi_en_chile_crecio_en_un_120_el_2005/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Un crecimiento de 120% registraron durante 2005 los lugares públicos de conexión a Internet o hotspots en Chile, alcanzado a 678 puntos de conexión en todo el territorio nacional, de acuerdo al mapa Wi-Fi que elabora el &lt;a href=&#34;https://web.archive.org/web/20080410015144/http://www.ccs.cl/html/informe_economico.htm&#34;&gt;Centro de Estudios de Economía Digital de la Cámara de Comercio de Santiago (CCS)&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;accesos-públicos-a-wi-fi-llegan-a-los-678-puntos&#34;&gt;Accesos Públicos a Wi-Fi Llegan a los 678 Puntos&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Fuente: &lt;a href=&#34;https://web.archive.org/web/20080410015144/http://www.ccs.cl/html/informe_economico.htm&#34;&gt;Cámara de Comercio de Santiago&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Revisar el correo desde un café, chequear la reserva del hotel desde el aeropuerto o el terminal de buses, sentarse a trabajar con el computador en una estación de metro, un parque o el patio de la universidad, es una práctica cada vez más común en nuestro país.&#xA;De acuerdo al mapa Wi-Fi que elabora el Centro de Estudios de Economía Digital de la CCS, el número de hotspots públicos registrados en Chile alcanzó a 678 el 20051, de los cuales el 49% se ubican en la Región Metropolitana e “iluminan” el 0,13% de la superficie capitalina.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
