<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Viralización on La Naturaleza del Software</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/viralizaci%C3%B3n/</link>
    <description>Recent content in Viralización on La Naturaleza del Software</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es-cl</language>
    <lastBuildDate>Sat, 02 Jul 2011 08:25:11 -0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/viralizaci%C3%B3n/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Personas especiales</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2011/personas-especiales/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Jul 2011 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2011/personas-especiales/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Una de las premisas centrales del libro&#xA;&amp;ldquo;&lt;a href=&#34;http://www.amazon.com/gp/product/0316346624/ref=as_li_qf_sp_asin_il_tl?ie=UTF8&amp;amp;tag=lanaturaledel-20&amp;amp;linkCode=as2&amp;amp;camp=1789&amp;amp;creative=9325&amp;amp;creativeASIN=0316346624&#34;&gt;The Tipping Point&lt;/a&gt;&amp;rdquo;,&#xA;de Malcom Gladwell, es que unas pocas personas bien conectadas pueden&#xA;expandir ideas, imponer modas, o influenciar en el comportamiento de&#xA;muchas personas. En esencia el argumento es que hay unos pocos&#xA;influenciadores que son capaces de dictar el comportamiento de muchos. A&#xA;esto Gladwell lo llama la ley de los pocos, en cada fenómeno de&#xA;&amp;ldquo;contagio social&amp;rdquo; hay unas pocas personas especiales que son los&#xA;determinantes de la viralización de las ideas. Gladwell los clasifica en&#xA;&amp;ldquo;conectores&amp;rdquo;, &amp;ldquo;especialistas&amp;rdquo; y &amp;ldquo;vendedores&amp;rdquo;. Los conectores&#xA;serían personas con el don de conectar al mundo, son los que tienen la&#xA;capacidad de conectarse con muchas otras personas fácilmente, los que&#xA;fácilmente pueden hacer muchos amigos. Esas personas tienen una red&#xA;social sobre las cien personas. Los especialistas serían aquellas&#xA;personas a las que acudimos para obtener nueva información, los que&#xA;acumulan información, y la tranzan de alguna manera. Además de tener&#xA;conocimiento tienen las habilidades sociales y comunicacionales para&#xA;difundir este conocimiento. Los vendedores, o persuasores, son los que&#xA;tienen poderosas habilidades de negociación. De alguna manera logran que&#xA;los demás quieran llegar a un acuerdo con ellos.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
