<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Libertad on La Naturaleza del Software</title>
    <link>http://localhost:1313/tag/libertad/</link>
    <description>Recent content in Libertad on La Naturaleza del Software</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es-cl</language>
    <lastBuildDate>Tue, 07 Dec 2010 08:25:11 -0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tag/libertad/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Wikileaks y el triunfo de los ideales de internet</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2010/12/07/wikileaks-y-el-triunfo-de-los-ideales-de-internet/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Dec 2010 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2010/12/07/wikileaks-y-el-triunfo-de-los-ideales-de-internet/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;barack_obama.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;Mientras más libre fluye la información, más fuerte se vuelve la&#xA;sociedad,&#xA;porqueciudadanos&#xA;de todos los países del mundo pueden empujar a sus gobiernos a que&#xA;rindan cuentas. Ellos pueden comenzar a pensar por si mismos.&amp;rdquo;&#xA;[...] Puedo decirles que en EEUU, el hecho de tener una internet&#xA;libre, o acceso sin restricciones a internet, es una fuente de fuerza,&#xA;y creo que debe ser fomentada.&amp;quot;&#xA;&amp;ndash; Barack Obama en &lt;a href=&#34;http://forum.bodybuilding.com/archive/index.php/t-120390411.html&#34;&gt;un discurso en China&lt;/a&gt; (&lt;a href=&#34;http://www.youtube.com/watch?v=J9zytXNgKMs&#34;&gt;video&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>La libertad es el derecho a elegir</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2009/06/05/la-libertad-es-el-derecho-a-elegir/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Jun 2009 21:42:49 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2009/06/05/la-libertad-es-el-derecho-a-elegir/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hay personas que no llegas a conocer, pero de las cuales te enteras por que has tenido la oportunidad de &lt;a href=&#34;http://www.elfrancotirador.cl/2007/11/27/la-verdadera-escuela-del-futuro-usa-linux/&#34;&gt;leer su historia, y su aporte&lt;/a&gt; y eso logra causar una gran impresión en tí.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Es el caso de Carlos Carreño Lemee, un profesor del Liceo Balmaceda de Concepción, quien  realizó una hermosa labor desarrollando el laboratorio de informática para su liceo. No les voy a contar su historia, puesto que Christian &lt;a href=&#34;http://www.elfrancotirador.cl/2007/11/27/la-verdadera-escuela-del-futuro-usa-linux/&#34;&gt; la relata muy bien&lt;/a&gt;, los invito a leerla.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ser Libre</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2006/11/26/ser-libre/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Nov 2006 08:47:51 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2006/11/26/ser-libre/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;La responsabilidad surge del compromiso que adquirimos al ser leales con otras personas, con la tarea que se nos ha encomendado. Pero esto supone cierta cuota de libertad. Solo es responsable quien fue libre de asumir el compromiso.&amp;rdquo; &lt;a href=&#34;http://www.ricardodiaz.org/archives/2006/11/responsables.html&#34;&gt;(*)&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Hoy mi hija menor cumple 5 años. Ayer le hicimos una fiesta de cumpleaños y era la niña más feliz del mundo.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Y yo con un dolor de cabeza que apenas me permitía estar despierto. El verla feliz me confortaba del dolor. Es probable que tenga que ir al dentista, y armarme de valor para sacarme de una vez las muelas del juicio, que deben ser las culpables de este fuerte dolor.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>La Carta de Jefferson (1)</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2006/11/13/la-carta-de-jefferson-1/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Nov 2006 00:22:57 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2006/11/13/la-carta-de-jefferson-1/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ricardo Galli publica un artículo llamado &lt;a href=&#34;http://mnm.uib.es/gallir/posts/2006/11/10/862/&#34;&gt;Los empresarios y la “propiedad intelectual”&lt;/a&gt;. Hay elementos de su argumentación que son incorrectos, y me permito hacer precisiones en este artículo. No estoy acusando de nada a Ricardo Galli, porque es probable que no sepa que está en un error, pero pasa que la historia de la carta de Thomas Jefferson, usada tantas veces como argumento, tiene que ser re examinada, en base al contexto y a la historia de su gestación.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>LIBERTAD</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2006/02/06/libertad/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Feb 2006 09:42:32 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2006/02/06/libertad/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ricardo plantea una &lt;a href=&#34;http://www.ricardodiaz.org/archives/2006/02/libertad_absolu.html&#34;&gt;reflexión sobre la libertad&lt;/a&gt;, a propósito del &lt;a href=&#34;http://www.blogmemes.com/comment.php?meme_id=814&#34;&gt;quilombo entre blogmemes y meneame&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;El es filósofo, y este es un tema que ha sido planteado por siglos. ¿Sómos libres los hombres?&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Esta pregunta es importante, porque define los límites de la ética. Aristóteles se lo pregunta, y dice que somos libres hasta por ahí no más. Algunos más severos, como Spinoza plantean que cómo somos parte de la esencia de Dios la libertad está en asumir su voluntad, o sea que en el fondo no podemos ser libres en el sentido vulgar del término.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
