<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Personajes on La Naturaleza del Software</title>
    <link>http://localhost:1313/categories/personajes/</link>
    <description>Recent content in Personajes on La Naturaleza del Software</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es-cl</language>
    <lastBuildDate>Sun, 24 Jul 2022 12:37:33 -0400</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/categories/personajes/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Margaret Hamilton, la primera SRE</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2022-07-24-margaret-hamilton/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Jul 2022 12:37:33 -0400</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2022-07-24-margaret-hamilton/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hace unas semanas fui invitado al &lt;a href=&#34;https://algoritmo.buzzsprout.com&#34;&gt;podcast &amp;ldquo;Había una vez un Algoritmo&amp;rdquo;&lt;/a&gt; de &lt;a href=&#34;https://camilochs.github.io/web/&#34;&gt;Camilo Chacón Sartori&lt;/a&gt; (&#xA;pueden escuchar la entrevista en este link: &lt;a href=&#34;https://algoritmo.buzzsprout.com/758831/10810042)&#34;&gt;https://algoritmo.buzzsprout.com/758831/10810042)&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Durante la entrevista Camilo me preguntó por algún personaje, del mundo de la informática, que admirara. Y ponderando diversas alternativas  expresé mi admiración creciente por &lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Margaret_Hamilton_(software_engineer)&#34;&gt;Margaret Hamilton&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Me resultó curioso que Camilo expresara que no sabía mucho sobre ella, pero la verdad es que es casi seguro que quienes sepan algo de Margaret Hamilton sea en relación a esta fotografía:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>La naturaleza del software, según Octavio Paz</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2009/la-naturaleza-del-software-segun-octavio-paz/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Oct 2009 13:01:57 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2009/la-naturaleza-del-software-segun-octavio-paz/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;Octavio_Paz.gif&#34; alt=&#34;Octavio Paz&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;La revelación de nuestra condición es, asimismo creación de nostros mismos. Según se ha visto, esa revelación puede darse de muchas formas e incluso no recibir formulación verbal alguna. Pero aun entonces implica una creación de aquello mismo que revela: el hombre. Nuestra condición original es, por esencia, algo que siempre esta haciéndose a sí mismo&amp;rdquo;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Así comienza Octavio Paz el capítulo &amp;ldquo;Inspiración&amp;rdquo;, en su libro el &amp;ldquo;Arco y La Lira&amp;rdquo;, y acudo&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Un regalo de aniversario</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2009/un-regalo-de-aniversario/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Aug 2009 01:53:28 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2009/un-regalo-de-aniversario/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Como &lt;a href=&#34;http://localhost:1313/2009/07/cuatro.html&#34;&gt;estamos de aniversario&lt;/a&gt;, vamos a abrir los regalos.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Esta es una brillante charla de Seth Godin, que espero que disfruten, es mi regalo de aniversario para todos los que leen este blog, en especial para todos aquellos que están en el negocio del software:&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;      &lt;div&#xA;          style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;&#xA;        &lt;iframe&#xA;          src=&#34;https://player.vimeo.com/video/96595990?dnt=0&#34;&#xA;            style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; allow=&#34;fullscreen&#34;&gt;&#xA;        &lt;/iframe&gt;&#xA;      &lt;/div&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Motivar</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2009/motivar/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2009 22:19:37 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2009/motivar/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hay grandes discursos, esos que motivan a naciones enteras, como el &lt;a href=&#34;http://www.historiasiglo20.org/TEXT/churchill1940.htm&#34;&gt;mensaje de Churchill a la Cámara de los Comunes en mayo de 1940&lt;/a&gt;, de donde viene esa famosa frase: &amp;ldquo;No tengo nada más que ofrecer que sangre, esfuerzo, lágrimas y sudor.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;A mi me gusta mucho &lt;a href=&#34;http://webcast.rice.edu/speeches/19620912kennedy.html&#34;&gt;el que Kennedy pronunció en la Universidad de Rice en 1962,&lt;/a&gt; el famoso discurso donde dice &amp;ldquo;&amp;ldquo;Escogemos ir a la Luna y hacer las otras cosas, no porque sea fácil, sino porque es difícil.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>El sembrador</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2009/el-sembrador/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Jun 2009 22:31:04 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2009/el-sembrador/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Un hombre no está completo hasta que no es padre, dice un antiguo proverbio japonés.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;tata-thumb-200x191-625.jpg&#34; alt=&#34;tata.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ser padre no es engendrar, es mucho más que eso, ser padre es sembrar, y creo que esa es la lección de padre que aprendí de mi suegro, Pedro Venegas Yañez, quien nos dejó este domingo, a la edad de 96 años.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;El Tata, como le decíamos con cariño, recitaba, hasta su avanzada edad el siguiente poema, que quiero compartir con ustedes:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>El valor de StarTrek</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2009/el-valor-de-startrek/</link>
      <pubDate>Thu, 07 May 2009 21:38:30 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2009/el-valor-de-startrek/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Whoopi_Goldberg&#34;&gt;Whoopi Goldberg&lt;/a&gt;, cuenta que se sentía identificada con el personaje de Uhura de la serie Star Trek, ella recuerda haberle dicho a su familia: &lt;em&gt;&amp;quot;¡acabo de ver a una mujer negra en televisión, y no era una sirvienta!&amp;quot;.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;uhura.jpg&#34; alt=&#34;uhura.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Nichelle Nichols, la actriz que interpretaba a Uhura había decidido abandonar la serie después de la primera temporada, pero fue el propio Martin Luther King que le pidió que no lo hiciera, porque ella representaba un modelo positivo  a seguir para las mujeres negras. La misma NASA le pidió que participara en campañas para motivar a afroamericanos a unirse a esta institución.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>La Creatividad cambia el juego</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2009/la-creatividad-cambia-el-juego/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Feb 2009 08:49:39 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2009/la-creatividad-cambia-el-juego/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;La Creatividad ama un problema, pero odia a un pésimo público.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Si todo el mundo a tu alrededor cree que la economía se está estancando, que el fin está cerca, que se acabó el tiempo y la compañía se va por el caño, entonces es casi imposible encontrar una solución creativa.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;La Creatividad cambia el juego, independientemente del juego que se esté jugando.&lt;br&gt;&#xA;&amp;ldquo;Se nos va a acabar el dinero a fin de año&amp;rdquo;, es cierto, a menos que incluyas a la creatvidad en la ecuación.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Una pata de palo al fuego</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2009/una-pata-de-palo-al-fuego/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2009 19:05:57 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2009/una-pata-de-palo-al-fuego/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hace años leí una anécdota del célebre periodista y revolucionario norteamericano &lt;a href=&#34;http://www.marxists.org/espanol/reed/biografia.htm&#34;&gt;John Reed&lt;/a&gt;, sobre una discusión en la que él participó cuando joven.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Entre los que debatían intensamente se encontraba un viejo y apasionado obrero socialista, un hombre lisiado, que tenía una pata de palo.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Era una noche muy fría, pero la discusión había sido fuerte y muy interesante. Como la discusión se había alargado, y la temperatura seguía bajando todos habían decidido que la reunión se acabaría en cuanto el fuego, de la hoguera que los calentaba, se apagara.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Algunos consejos de Alan Parson para desarrollar Software</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2008/algunos-consejos-de-alan-parson-para-desarrollar-software/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2008 19:03:16 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2008/algunos-consejos-de-alan-parson-para-desarrollar-software/</guid>
      <description>&lt;p&gt;No es que &lt;a href=&#34;http://localhost:1313/2007/11/time.html&#34;&gt;Alan Parson&lt;/a&gt; haya decidido cambiar de rubro, lo que pasó es que por una esas raras derivaciones, partiendo de una &lt;a href=&#34;http://www.elfrancotirador.cl/2008/12/14/el-derecho-de-autor-como-arma-corporativa/&#34;&gt;nota de El Francotirador&lt;/a&gt; llego a &lt;a href=&#34;http://audionews.wordpress.com/2008/09/10/las-10-cosas-que-todos-los-que-graban-musica-deberian-saber-segun-alan-parsons/&#34;&gt;este artículo&lt;/a&gt; que contiene 10 recomendaciones de este famoso ingeniero de sonido, y productor musical.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Leyéndolos me di cuenta que algunos de ellos tienen un paralelo con el desarrollo de software, y calzan bastante bien.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Así que aquí van los consejos de Alan Parson, en negrita, y abajo mis comentarios y adaptaciones.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Esfuerzo Inútil</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2008/esfuerzo-inutil/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Dec 2008 16:48:43 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2008/esfuerzo-inutil/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;El esfuerzo de utilizar máquinas para imitar la mente humana siempre me ha parecido bastante tonto: las usaría para imitar algo mejor.&lt;/em&gt;&lt;br&gt;&#xA;&amp;ndash; Edsger W. Dijkstra&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Guía geek, para contratar a geeks</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2008/guia-geek-para-contratar-a-geeks/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2008 21:13:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2008/guia-geek-para-contratar-a-geeks/</guid>
      <description>&lt;p&gt;maginen por un momento que estos cuatro geeks son todos informáticos, ¿a quien contratarían ustedes?&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;tbbt.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;OK, los personajes de &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/The_Big_Bang_Theory&#34;&gt;The Big Bang Theory&lt;/a&gt; son caricaturas, porque nadie es tán geek, ¿cierto?&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Pero bueno, sigamos con el juego, la idea de este apunte es ser una especie de guía ilustrada a &lt;a href=&#34;http://localhost:1313/2008/11/ensimismados.html&#34;&gt;mi post anterior&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Veamos el primer candidato: Rajesh Koothappali.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;rajesh.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Hay una razón para sentirme identificado con Rajesh, la que es bastante obvia para el lector frecuente de este blog: el número 42 de su gorra, cuando vi la primera vez que la uso no pude dejar de sonreir. Supongo que todos entienden el chiste de esa gorra, ¿no?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Aquellos que no entienden Unix...</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2008/aquellos-que-no-entienden-unix/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Jul 2008 01:54:37 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2008/aquellos-que-no-entienden-unix/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;&amp;ldquo;Aquellos que no entienden Unix están condenados a reinventarlo, pobremente&amp;rdquo;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;(Those who do not understand Unix are condemned to reinvent it, poorly)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Henry Spencer, el &lt;a href=&#34;http://archive.salon.com/tech/feature/2002/01/07/saving_usenet/index.html&#34;&gt;geek que salvo Usenet&lt;/a&gt;, y autor, de &lt;a href=&#34;http://arglist.com/regex/&#34;&gt;regex&lt;/a&gt; y de &lt;a href=&#34;http://doc.cat-v.org/henry_spencer/ten-commandments&#34;&gt;Los 10 mandamientos de los programadores C&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;(No, no es el &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Henry_Spencer_Psych_character&#34;&gt;padre de Shawn de Psych&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>La última charla de Randy Pausch</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2008/la-ultima-charla-de-randy-pausch/</link>
      <pubDate>Tue, 20 May 2008 00:29:52 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2008/la-ultima-charla-de-randy-pausch/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;randypauschportrait.jpg&#34; alt=&#34;RandyPauschPortrait.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://download.srv.cs.cmu.edu/~pausch/Randy/oldRandyPage.html&#34;&gt;Randy Pausch&lt;/a&gt; es un pionero de la realidad virtual, ex profesor en la &lt;a href=&#34;http://www.cmu.edu/&#34;&gt;Universidad de Carnegie Mellon&lt;/a&gt;, y fundador del proyecto &lt;a href=&#34;http://www.alice.org/&#34;&gt;Alice&lt;/a&gt;, uno de los más interesantes proyectos educativos informáticos que existen. Ha sido consultor de Disney, y de Google sobre diseño de interfaz humano-computador.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Randy ha sido distinguido con dos premios por la &lt;a href=&#34;http://www.acm.org/&#34;&gt;ACM&lt;/a&gt;, por su trabajo en computación educativa.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Aunque yo conocía el proyecto &lt;a href=&#34;http://www.alice.org/&#34;&gt;Alice&lt;/a&gt;, no sabía mucho de Randy Pausch, hasta que ví el enlace en &lt;a href=&#34;http://www.ricardodiaz.org/&#34;&gt;Kimniekan&lt;/a&gt; a una charla que dió Pausch en el famoso show de Oprah Winfrey en Estados Unidos. La charla orignal que Randy dió en septiembre de 2007 en el CMU es más extensa, pero el mensaje es el mismo.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Charlton Heston</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2008/charlton-heston/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Apr 2008 11:01:59 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2008/charlton-heston/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;Soylent Green is people!&amp;rdquo;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Probablemente para muchos &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Charlton_heston&#34;&gt;Charlton Heston&lt;/a&gt; es sinónimo de películas épicas o de corte bíblico (Ben Hur, Los Diez Mandamientos).&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;220px-Charlton_Heston_Civil_Rights_March_1963.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Para otros es un viejo reaccionario y testarudo que se niega a seguir conversando con Michael Moore, en un famoso documental. Esa imagen puede ser un tanto injusta, e incompleta, pues Heston fue activista por los derechos civiles en los años 60, opositor a la guerra de Vietnam, y apoyó el control de las armas, después del asesinato de Robert Kennedy, aunque al final cambió su filiación de demócrata por republicano, probablemente consecuencia de su defensa del derecho a portar armas. Como siempre, no podemos juzgar a una persona por sólo una de sus actividades en la vida.&lt;br&gt;&#xA;Dicen que Marylin Manson habría encontrado que a Moore se le pasó la mano, y que había demonizado innecesariamente a Heston con la entrevista que sale en &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Bowling_for_Columbine&#34;&gt;Bowling for Columbine&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Arthur Clarke</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2008/arthur-clarke/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Mar 2008 22:07:40 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2008/arthur-clarke/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;Toda tecnología suficientemente avanzada es indistinguible de la magia&amp;rdquo;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Arthur Clarke, el último de los &amp;ldquo;tres grandes&amp;rdquo;&lt;sup id=&#34;fnref:1&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:1&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;, falleció hoy a los 90 años, en Sri Lanka, donde fijó su residencia hace muchos años atrás.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;Sir_Arthur_larger.jpg&#34; alt=&#34;Sir_Arthur_larger.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Aparte de escritor de ciencia ficción y futurista, Arthur Clarke era inventor, y fue uno de los principales impulsores del satélite geo estacionario, de hecho, la órbita de un satélite geoestacionario se llama la &amp;ldquo;Orbita de Clarke&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Los principios inmutables del desarrollo de software</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2008/los-principios-inmutables-del-desarrollo-de-software/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Mar 2008 09:44:11 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2008/los-principios-inmutables-del-desarrollo-de-software/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;beck.jpg&#34; alt=&#34;beck.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Vas a leer tu código 10 a 100 veces por cada vez que lo escribas, así que vale la pena tomarse la molesta de hacerlo legible. Lo modificarás al menos 5 veces después que lo hayas escito, así que tiene sentido hacerlo fácil de modificar. Y dado que no puedes predecir el futuro, no tiene sentido contruir un montón de cosas que no necesitarás de inmediato. Estos son los principio inmutables del desarrollo de software, y ni siquiera usando palabras como &amp;lsquo;scripting&amp;rsquo;, o &amp;lsquo;model driven&amp;rsquo;, o cualquier metáfora de programación de moda cambiarás ninguno de estos.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>El hombre razonable</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2008/el-hombre-razonable/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Feb 2008 20:43:14 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2008/el-hombre-razonable/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;El hombre razonable se adapta al mundo, el hombre que no es razonable persiste en adaptar el mundo a si mismo. Por lo tanto todo el progreso depende del hombre que no es razonable.&lt;br&gt;&#xA;&amp;ndash; George Bernard Shaw&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sopa de Letras (o de fotos)</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2008/sopa-de-letras-o-de-fotos/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Jan 2008 12:39:31 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2008/sopa-de-letras-o-de-fotos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.chato.cl/blog/&#34;&gt;Carlos ChaTo Castillo&lt;/a&gt; nos cuenta:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Una vez cada pocos meses, Yahoo! tiene un &amp;ldquo;Hack Day&amp;rdquo;, un día en que cualquier equipo de Yahoo!s puede enviar un &amp;ldquo;hack&amp;rdquo; un programa simple que use tecnologías o datos de Yahoo! a una competencia mundial o regional.&amp;quot; PhotoSoup fue la propuesta de nuestro equipo de Barcelona el año pasado para el European Hack Day, y ganamos el premio al &amp;ldquo;coolest hack&amp;rdquo; ;-)&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;SOPA_LETRAS.jpg&#34; alt=&#34;SOPA_LETRAS.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>El Nobel de Informática</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2007/el-nobel-de-informatica/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2007 21:07:23 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2007/el-nobel-de-informatica/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;JimGray.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Es cierto, no existe el premio Nobel de Informática, como &lt;a href=&#34;http://replay.waybackmachine.org/20090426081032/http://www.latercera.cl/medio/articulo/0,0,3255_5702_250444463,00.html&#34;&gt;han informado en La Tercera&lt;/a&gt; (gracias &lt;a href=&#34;http://replay.waybackmachine.org/20090426081032/http://eldiabloenlosdetalles.net/2007/02/05/%c2%bfnobel-de-que-me-dijo-mensaje-a-la-tercera/&#34;&gt;Claudio&lt;/a&gt; , como no leo La tercera, no me habría enterado nunca :)&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Dice la leyenda que Nobel odiaba las matemáticas, o la consideraba una ciencia estéril, por eso que explícitamente no existe este premio para las matemáticas, los matemáticos aspiran al premio Fields.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;En computación hay varios premios. Probablemente el más prestigioso es entregado por la ACM, el famoso premio Turing.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>La Carta de Jefferson (2)</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2006/la-carta-de-jefferson-2/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Nov 2006 22:17:20 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2006/la-carta-de-jefferson-2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;180px-Thomas_Jefferson_rev.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Thomas Jefferson, como todo ser humano, tenía contradicciones, algunas de las cuales han sido fuertemente criticadas por sus conciudadanos. Cómo es posible que el hombre que &amp;ldquo;escribió todos los hombres son creados iguales&amp;rdquo;, tuviera esclavos, y además fuera racista. Para los interesados en las contradicciones de Jefferson, &lt;a href=&#34;http://memory.loc.gov/ammem/collections/jefferson_papers/mtjessay1.html&#34;&gt;este artículo&lt;/a&gt; (está en inglés) puede ser muy educativo.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;A mí muchas de sus ideas me parecen muy similares a las sostenidas por los proto socialistas ingleses de los que nos habla Isaiah Berlin en &amp;ldquo;El Sentido de la Realidad&amp;rdquo; (Editorial Taurus,Alfaguara 1998). Al final Jefferson aspiraba al fin del estado regulador o interventor y aspiraba a la libertad absoluta de los ciudadanos. Dificilmente se le puede tildar de ser un capitalista duro, como se nos presenta en el artículo de Galli. La ideas políticas de Jefferson son poco profundas, John Adams y James Madison varias veces trataron de decirle que sus esfuerzos en filosofía política eran superficiales y pecaban de una ingenuidad muy juvenil (ver &lt;a href=&#34;http://memory.loc.gov/ammem/collections/jefferson_papers/mtjessay1.html&#34;&gt;The Contradictions of Thomas Jefferson&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>La Carta de Jefferson (1)</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2006/la-carta-de-jefferson-1/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Nov 2006 00:22:57 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2006/la-carta-de-jefferson-1/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ricardo Galli publica un artículo llamado &lt;a href=&#34;http://mnm.uib.es/gallir/posts/2006/11/10/862/&#34;&gt;Los empresarios y la “propiedad intelectual”&lt;/a&gt;. Hay elementos de su argumentación que son incorrectos, y me permito hacer precisiones en este artículo. No estoy acusando de nada a Ricardo Galli, porque es probable que no sepa que está en un error, pero pasa que la historia de la carta de Thomas Jefferson, usada tantas veces como argumento, tiene que ser re examinada, en base al contexto y a la historia de su gestación.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Maoismo Digital 2</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2006/maoismo-digital-2/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Oct 2006 10:06:47 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2006/maoismo-digital-2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Continuamos la traducción del artículo de Jaron Lanier sobre lo que el llama el &amp;ldquo;Maoismo Digital&amp;rdquo;.&#xA;En la primera parte Lanier nos cuenta la historia de su biografía en la Wikipedia, es irónico como el creador de la realidad virtual cayó en una realidad alterna, donde sistemáticamente figuraba como director de cine. Hoy en día el artículo en wikipedia está corregido, así que por lo menos algo logró con este ensayo.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Piratas de Silicon Valley</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2006/piratas-de-silicon-valley/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Jun 2006 12:20:56 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2006/piratas-de-silicon-valley/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Creo que debo ser uno de los pocos que recuerda cuando Bill Gates era visto como un héroe, un joven emprendedor, capaz de poner de rodillas a un gigante como IBM.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Sí, por allá a principios de los 80 Bill Gates no era el monstruo que es ahora. Y en esos tiempos IBM eran los malos.&lt;br&gt;&#xA;Hombres de negocio, de cuello, corbata, trajes finos y colleras. Bill Gates era un joven nerd, con mal aliento, que usaba la misma ropa todos los días, obsesionado por llevar su empresa a la cima.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Adiós John Vlissides</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2005/adios-john-vlissides/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Nov 2005 17:41:32 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2005/adios-john-vlissides/</guid>
      <description>&lt;p&gt;John Vlissides es probablemente uno de los grandes inspiradores del desarrollo moderno de software.&lt;br&gt;&#xA;Después de una larga lucha contra el cancer falleció el jueves 24 de noviembre.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Vlissides es conocido principalmente por ser uno de los miembros de la famosa &lt;a href=&#34;http://www.c2.com/cgi/wiki?GangOfFour&#34;&gt;&amp;ldquo;banda de los cuatro&lt;/a&gt;&amp;rdquo;, autores del famoso libro &amp;ldquo;&amp;ldquo;Design Patterns: Elements of Reusable Object-Oriented Software&amp;rdquo;, libro de cabecera de muchos de nosotros, y que definieron los patrones de diseño, un gran avance para el desarrollo de software.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
