<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Humor on La Naturaleza del Software</title>
    <link>http://localhost:1313/tag/humor/</link>
    <description>Recent content in Humor on La Naturaleza del Software</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es-cl</language>
    <lastBuildDate>Thu, 01 Oct 2015 08:25:11 -0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tag/humor/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Revelaciones</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2015/10/01/revelaciones/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Oct 2015 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2015/10/01/revelaciones/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Revelación de Kleisli, para&#xA;manifestar a sus siervos las cosas que deben entender pronto y la&#xA;declaró enviándole su avatar a Eduardo su siervo.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;El cual ha dado testimonio de la palabra de Turing y de Church y de&#xA;todas las cosas que ha visto y aprendido.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Bienaventurado el que lee y los que oyen las palabras de esta revelación&#xA;y guardan las cosas en ella escrita, porque el tiempo de ejecución está&#xA;cerca.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Historia de un Bug</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2015/01/18/historia-de-un-bug/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2015 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2015/01/18/historia-de-un-bug/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El siguiente texto es una traducción de &lt;a href=&#34;https://www.reddit.com/r/ProgrammerHumor/comments/2spd2s/when_someone_gives_you_a_bug_long/&#34;&gt;este apunte en&#xA;Reddit&lt;/a&gt; publicado&#xA;por el usuario &lt;a href=&#34;https://www.reddit.com/user/RobotJoe&#34;&gt;RobotJoe&lt;/a&gt;:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Alguien te asigna un bug. &amp;quot;La luz de la sala de conferencias en el&#xA;piso veintiséis está encendida. Se requiere que esté apagada&amp;quot;.&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Una nota en el bug dice, &amp;quot;esto debería tomar unos cinco minutos. Es&#xA;tan sólo mover un interruptor.&amp;quot;&lt;br&gt;&#xA;&lt;br&gt;&#xA;Vas a la sala de conferencias del piso veintiséis. La luz está&#xA;encendida, pero no hay un interruptor para luz en la sala.&lt;br&gt;&#xA;&lt;br&gt;&#xA;Así que te preparas para instalar uno. Pero el diseñador dice que&#xA;podrías arruinar la estética de la sala. Además las paredes son de&#xA;concreto. Con las herramientas adecuadas podrías instalar el&#xA;interruptor, pero nadie aprobará la compra de las herramientas&#xA;adecuadas. Sin las herramientas adecuadas el trabajo tomaría unos dos&#xA;días. Ellos quieren que se haga esto ahora, porque tienen miedo que en&#xA;cualquier minuto el CEO decida ir al piso veintiséis y se le ocurra&#xA;entrar a la sala de conferencias y pregunte por qué diablos la luz&#xA;está encendida.&lt;br&gt;&#xA;&lt;br&gt;&#xA;Y ahora estás recibiendo emails preguntando por qué la luz no ha sido&#xA;apagada aún.&lt;br&gt;&#xA;&lt;br&gt;&#xA;Así que debes detenerte y enviar un email grupal para explicar la&#xA;situación, y en varias personas cunde el pánico y empiezan una cadena&#xA;de emails.&lt;br&gt;&#xA;&lt;br&gt;&#xA;Sabes que si esperas que el problema sea corregido por alguno de los&#xA;que está discutiendo en la cadena de correos este no será resuelto. El&#xA;bug tiene tu nombre, y tiene fecha de hoy, así que estás en un&#xA;problema si no lo resuelves. Así que te subes al entretecho del piso&#xA;veintiséis, encuentras los cables de luz, los cortas y los aíslas. Al&#xA;fin, problema resuelto.&lt;br&gt;&#xA;&lt;br&gt;&#xA;Con el fin de calmar el pánico en la discusión por email, reportas que&#xA;has resuelto la incidencia.&lt;br&gt;&#xA;&lt;br&gt;&#xA;No escuchas nada más por un tiempo.&lt;br&gt;&#xA;&lt;br&gt;&#xA;Entonces todos expresan su preocupación de que ahora la luz no puede&#xA;ser ni encendida ni apagada. ¿Qué pasa si el CEO quiere tener una&#xA;reunión allá? Así que esto es lo que te piden que hagas: quieren tirar&#xA;unos cables desde las luces hasta el sótano del edificio. Cuando&#xA;alguien necesite que las luces se enciendan o apaguen te contactarán,&#xA;y tu tendrás que correr al sótano a conectar o desconectar los&#xA;cables.&lt;br&gt;&#xA;&lt;br&gt;&#xA;Protestas por lo ridícula de la solución. Tu jefe dice, &amp;quot;Sí, lo sé no&#xA;es el ideal. Pero es la única solución que tenemos ahora.&amp;quot;&lt;br&gt;&#xA;&lt;br&gt;&#xA;En este punto te das cuenta que tienes una elección. Podrías hacer lo&#xA;que te piden o renunciar en protesta y encontrar otro trabajo. Pero te&#xA;das cuenta que una vez que empieces un nuevo trabajo puede que te&#xA;pidan hacer algo tan idiota o quizás peor.&lt;br&gt;&#xA;&lt;br&gt;&#xA;Así que tiras los cables desde el piso veintiséis al sótano. Cuando&#xA;llegas al sótano ves docenas de cables colgando de las paredes, de&#xA;toda la gente que ha tenido que hacer lo mismo antes. (Así que de ahí&#xA;viene la idea). Colocas los cables y los etiquetas lo mejor que&#xA;puedes, con una breve apología para quien quiera que le toque lidiar&#xA;con esto después.&lt;br&gt;&#xA;&lt;br&gt;&#xA;Cuando vuelves a tu escritorio te encuentras con un mensaje. QA ha&#xA;reabierto el bug. Dice, &amp;quot;Veo luz&amp;quot;.&lt;br&gt;&#xA;&lt;br&gt;&#xA;Vas a la sala de conferencias en el piso veintiséis. La luz está&#xA;apagada. Vuelves a tu escritorio y cierras el bug, reportando que lo&#xA;verificaste en persona.&lt;br&gt;&#xA;&lt;br&gt;&#xA;QA reabre el bug de nuevo. &amp;quot;La sala aún está iluminada&amp;quot;, dice.&#xA;Después de revisar la ampolleta apagada una vez más, se lo cuentas a&#xA;tu jefe, quien sugiere que bajes al sótano y revises los cables.&#xA;Protestas diciendo que estás viendo la luz y está apagado. &amp;quot;Lo sé,&#xA;pero es la manera que tienes de decirle a QA que revisaste todo&amp;quot;.&lt;br&gt;&#xA;&lt;br&gt;&#xA;Así que suspiras y te diriges al sótano. Te aseguras que los cables no&#xA;están conectados. Las puntas están aisladas. Y no tocan nada que pueda&#xA;conducir electricidad.&lt;br&gt;&#xA;&lt;br&gt;&#xA;Reportas a QA que has revisado los cables, que no están conectados y&#xA;que revisaste la ampolleta, la que estaba apagada.&lt;br&gt;&#xA;&lt;br&gt;&#xA;&amp;quot;No quise decir la ampolleta&amp;quot;, responde QA. &amp;quot;El bug es sobre luz en&#xA;la sala. Todavía hay demasiada luz. ¿No podrías cerrar la&#xA;persianas?&amp;quot;&lt;br&gt;&#xA;&lt;br&gt;&#xA;Respondes que las persianas no están bajo tu control, y que el bug&#xA;especifica que la luz se apagó.&lt;br&gt;&#xA;&lt;br&gt;&#xA;Sin creerte, QA envía un mail grupal preguntando si las persianas&#xA;están cubiertas por el bug.&lt;br&gt;&#xA;&lt;br&gt;&#xA;Pasa un tiempo antes que sepas algo. Finalmente alguien de la cadena&#xA;de mail te llama.&lt;br&gt;&#xA;&lt;br&gt;&#xA;&amp;quot;En teoría&amp;quot;, pregunta, &amp;quot;¿podría alguien participando en una reunión&#xA;en la sala de conferencias del piso veintiséis abrir o cerrar las&#xA;persianas por si mismo si es que hubiera mucho brillo o demasiada&#xA;oscuridad?&amp;quot;&lt;br&gt;&#xA;&lt;br&gt;&#xA;Sí, podrías, respondes.&lt;br&gt;&#xA;&lt;br&gt;&#xA;&amp;quot;¿Cómo, una persona ordinaria? ¿No te necesitarían para hacerlo?&amp;quot;&lt;br&gt;&#xA;&lt;br&gt;&#xA;Sí, una persona ordinaria. No, ellos no te necesitarían. Cualquiera&#xA;puede hacerlo.&lt;br&gt;&#xA;&amp;quot;Bien. Excelente. Entonces dejaremos eso por ahora. Programaré una&#xA;breve reunión* *sobre el asunto de las persianas.&amp;quot;&lt;br&gt;&#xA;&lt;br&gt;&#xA;Así que el bug se cierra. Ahora. el CEO, habiendo detectado algo&#xA;sospechoso con toda la discusión y tanta actividad furtiva alrededor&#xA;de la sala de conferencias del veintiséis, quiere tener una reunión&#xA;allí. Recibes varios emails llenos de pánico solicitando que enciendas&#xA;la luz.&lt;br&gt;&#xA;&lt;br&gt;&#xA;Bajas el sótano, conectas los cables, y vuelves a tu escritorio, para&#xA;encontrar treinta y dos nuevos mensajes en tu bandeja de entrada.&#xA;&amp;quot;Algo está mal, la luz está apagada&amp;quot;, &amp;quot;hay un problema, no hay&#xA;luz&amp;quot;, &amp;quot;Estás recibiendo estos emails?&amp;quot; y así.&lt;br&gt;&#xA;&lt;br&gt;&#xA;El email treinta y dos dice: &amp;quot;No importa, la luz está encendida&amp;quot;.&lt;br&gt;&#xA;&lt;br&gt;&#xA;Este proceso se repite más o menos igual cuando es momento de apagar&#xA;la luz.&lt;br&gt;&#xA;&lt;br&gt;&#xA;Pero si hay una buena noticia es esta: después de la reunión, todos se&#xA;olvidan de que hay una sala de conferencias en el piso veintiséis, así&#xA;que nunca más tendrás que hacer nada sobre ella otra vez.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Si no sabe</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2014/04/15/si-no-sabe/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Apr 2014 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2014/04/15/si-no-sabe/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;En España hay un río que se llama Tajo que pasa por la ciudad de&#xA;Toledo. También existe otro que se llama Tejo. Un poeta decidió hacer&#xA;conocer un poema del río Tejo y en un festival lo recitó:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;-A orillas del río Tejo, la prenda de mis amores...&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Un gallego lo interrumpe y le dice:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;-Oye, río Tajo, río Tajo!!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Vuelve el poeta a recitar su poema:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;-A orillas del río Tejo, la prenda de mis amores.&amp;hellip;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Una breve y disparatada historia de los lenguajes de programación</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2013/11/06/una-breve-y-disparatada-historia-de-los-lenguajes-de-programacion/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2013 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2013/11/06/una-breve-y-disparatada-historia-de-los-lenguajes-de-programacion/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Esta es una traducción parcial de &lt;a href=&#34;http://james-iry.blogspot.com/2009/05/brief-incomplete-and-mostly-wrong.html&#34;&gt;este artículo&lt;/a&gt;,&#xA;escrito por &lt;a href=&#34;http://james-iry.blogspot.com/&#34;&gt;James Iry&lt;/a&gt;:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;1842 - Ada Lovelace escribe el primer programa. Sus esfuerzos se ven&#xA;obstaculizados por el inconveniente menor de no contar un computador&#xA;donde ejecutar su código. Los &amp;ldquo;&lt;em&gt;enterprise architects&amp;rdquo;&lt;/em&gt; más tarde re&#xA;aprenderán sus técnicas para programar en UML.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;1936 - Alan Turing inventa todos los lenguajes de programación que&#xA;existirán, pero es secuestrado por la Inteligencia Británcia para ser&#xA;007 antes que pueda patentarlo.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Dichos, Locos y Trenes</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2012/12/29/dichos-locos-y-trenes/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Dec 2012 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2012/12/29/dichos-locos-y-trenes/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Los principios del agilismo (&lt;a href=&#34;http://localhost:1313/blog/2011/09/el-mejor-proceso-de-desarrollo-de-software.html&#34;&gt;y del mejor proceso para desarrollar software&lt;/a&gt;) los&#xA;aprendí hace muchos años de la frase popular que dice: &lt;em&gt;&amp;ldquo;hay que matar&#xA;los piojos de a uno, antes que los piojos lo maten a uno.&amp;rdquo;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;El arte de gestionar proyectos parte de cosas simples, de saber qué se&#xA;quiere y orientar los esfuerzos y recursos para lograr ese objetivo:&#xA;&lt;a href=&#34;http://localhost:1313/blog/2012/05/conoces-a-pin-pon.html&#34;&gt;Dirección+Organización+Método&lt;/a&gt;.&#xA;Pero no siempre tenemos todos los recursos, o no contamos con todos los&#xA;elementos, o simplemente no alcanza el tiempo para lograr el objetivo.&#xA;Allí es cuando es necesario aplicar el principio de &lt;strong&gt;la suboptimización&#xA;de las partes &lt;em&gt;*en función del todo&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;*,&lt;em&gt;* también conocido como&lt;/em&gt;* el&#xA;principio del loco y la rueda pinchada. **&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Locos y Ruedas</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2012/12/29/locos-y-ruedas/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Dec 2012 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2012/12/29/locos-y-ruedas/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Era un día de lluvia torrencial, y Marcos pincha un neumático justo&#xA;enfrente de un manicomio. Luego de estacionar se baja, se protege de&#xA;la lluvia como mejor puede y procede a sacar los pernos que sujetan la&#xA;llanta. Los deja cuidadosamente en el suelo formando un montón. Lleva&#xA;la rueda a la maleta del auto para cambiarla por la rueda de repuesto,&#xA;y cuando vuelve patea los pernos sin querer, con tan mala suerte que&#xA;estos ruedan cayendo por las alcantarillas.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>WAT</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2012/10/22/wat/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Oct 2012 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2012/10/22/wat/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Disfrútenlo:&lt;br&gt;&#xA;&lt;a href=&#34;https://www.destroyallsoftware.com/talks/wat&#34;&gt;enlace al video&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;/Via &lt;a href=&#34;https://www.destroyallsoftware.com/talks&#34;&gt;Destroy All Software&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cerebros deshidratados</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2012/10/02/cerebros-deshidratados/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Oct 2012 12:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2012/10/02/cerebros-deshidratados/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En noviembre de 2011, y respaldados por las conclusiones de un grupo de&#xA;científicos, que durante 3  años de investigaciones no pudo encontrar&#xA;evidencias concluyentes, la Union Europea prohibió a los productores de&#xA;bebidas afirmar que &lt;em&gt;&amp;ldquo;el agua puede prevenir de la&#xA;deshidratación&amp;rdquo;&lt;/em&gt;.&lt;sup id=&#34;fnref:1&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:1&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Sí, tal como lo acaban de leer, en Europa un productor de agua envasada&#xA;no puede incluir en su publicidad la afirmación de que &amp;ldquo;el agua&#xA;hidrata&amp;rdquo;, o previene la deshidratación, para ser más precisos.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>¿Conoces a Pin Pon?</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2012/05/19/conoces-a-pin-pon/</link>
      <pubDate>Sat, 19 May 2012 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2012/05/19/conoces-a-pin-pon/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;[If] you think there&amp;rsquo;s some sophisticated recipe for success, then&#xA;I think you are doomed. You&amp;rsquo;re making it too complicated.&lt;br&gt;&#xA;&amp;ndash; Brad Bird&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;¡Ah!, ¿cómo lograr que sucedan las cosas? O como dicen en los estados&#xA;juntos: How to get things done.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;También hablamos de cómo lograr que un proyecto sea exitoso. &amp;ldquo;Real&#xA;Artists Ship&amp;rdquo;, decía Steve Jobs. &amp;ldquo;Las ideas son buenas, pero muchas&#xA;veces falla la ejecución&amp;rdquo;, he escuchado decir.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>La cultura hacker del MIT</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2011/06/15/la-cultura-hacker-del-mit/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Jun 2011 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2011/06/15/la-cultura-hacker-del-mit/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En &lt;a href=&#34;http://localhost:1313/blog/2011/05/red-hat-jboss-summit-2011.html&#34;&gt;mi reciente viaje a Boston&lt;/a&gt;&#xA;aproveché de escaparme para conocer Cambridge, y pasear por dos de las&#xA;instituciones universitarias más prestigiadas del mundo, las&#xA;universidades de Harvard y el MIT (Instituto Tecnológico de&#xA;Massachusetts). Y aunque todos me decían que conociera Harvard, la más&#xA;famosa, lo que realmente me impresionó fue el campus del&#xA;&lt;a href=&#34;http://web.mit.edu/&#34;&gt;MIT&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;IMAG0186.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;La foto que tomé con mi cámara no refleja la dimensión del Great Domus.&#xA;Es enorme, y para darles una idea voy a recurrir a las fotos uno de los&#xA;&amp;ldquo;hacks&amp;rdquo; más ingeniosos que se han hecho en esa universidad, fíjense en&#xA;estas fotografías:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ciclo de Vida</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2011/05/01/ciclo-de-vida/</link>
      <pubDate>Sun, 01 May 2011 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2011/05/01/ciclo-de-vida/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;laptop_at_meeting_table.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Es diciembre, y después de una reunión de directorio,  el Gerente General&#xA;(GG) llama al Gerente de Tecnología (GT) a su oficina. El GG ha&#xA;informado que este año se logró facturar 120 millones de dolares.&#xA;Intrigado un director pregunta cuál ha sido la &lt;strong&gt;facturación promedio&#xA;mensual&lt;/strong&gt;. Como el informe no incluía este dato el GG le encarga al GT&#xA;que trabaje en el tema, para que el próximo año el reporte incluya este&#xA;&lt;strong&gt;nuevo indicador&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>La mujer con el mejor físico del mundo</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2011/01/05/la-mujer-con-el-mejor-fisico-del-mundo/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Jan 2011 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2011/01/05/la-mujer-con-el-mejor-fisico-del-mundo/</guid>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/blog/lnds/2011/01/05/la-mujer-con-el-mejor-fisico-del-mundo/mujerdeeinstein.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Einstein y su mujer&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Einstein y su mujer&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Los Planes Secretos de la RAE</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2010/11/07/los-planes-secretos-de-la-rae/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Nov 2010 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2010/11/07/los-planes-secretos-de-la-rae/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Se ha filtrado un &lt;a href=&#34;http://bit.ly/dzr08R&#34;&gt;documento secreto&lt;/a&gt; de la RAE&#xA;con respecto a la reforma ortográfica, dada la importancia  y gravedad&#xA;del mismo me he permitido transcribir el PDF que circula en twitter (vía&#xA;&lt;a href=&#34;http://twitter.com/#!/mwaissbluth&#34;&gt;@mwaisbluth&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Acá está:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;REFORMA ORTOGRÁFICA&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;La Real Academia de la Lengua dará a conocer próximamente la reforma&#xA;modelo 2000 de la ortografía española que tiene como objetivo unificar&#xA;el español como lengua universal de los hispanoparlantes. Me han&#xA;mandado, con carácter exclusivo, un documento reservado que revela cómo&#xA;se llevará a cabo dicha reforma. Será, pues, una enmienda paulatina, que&#xA;entrará en vigor poco a poco, para evitar confusiones.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cómo estimar software</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2010/10/09/como-estimar-software/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Oct 2010 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2010/10/09/como-estimar-software/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Guía para estimar porcentaje de completitud y tiempo restante.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;autor: James Iry, traducido desde&#xA;&lt;a href=&#34;http://james-iry.blogspot.com/2010/10/how-to-estimate-software.html&#34;&gt;acá&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;No he mirado el problema. Completado: 0%. Tiempo estimado:&#xA;alrededor de 2 semanas.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;He mirado el problema. Completado:* 50%. Tiempo estimado: unas 2&#xA;semanas más.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;He implementado casi todo. Lo que queda es lo más difícil. Completado: 90%. Tiempo estimado: unas 2 semanas más.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Hecho todo. Lo que queda es la documentación, revisar el código, pruebas&#xA;y manejo de errores. Completado: 99%. Tiempo estimado: alrededor de&#xA;2 semanas más.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>¡Lo que cuenta es la acción no las palabras!</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2010/10/04/lo-que-cuenta-es-la-accion-no-las-palabras/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Oct 2010 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2010/10/04/lo-que-cuenta-es-la-accion-no-las-palabras/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La Vida de Brian es una fuente inagotable de ilustraciones, este&#xA;fragmento, por ejemplo, me recuerda mucho una lista de discusión sobre&#xA;el fomento del software libre:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;&#xA;      &lt;iframe allow=&#34;accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share; fullscreen&#34; loading=&#34;eager&#34; referrerpolicy=&#34;strict-origin-when-cross-origin&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/davR-deyuho?autoplay=0&amp;amp;controls=1&amp;amp;end=0&amp;amp;loop=0&amp;amp;mute=0&amp;amp;start=0&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; title=&#34;YouTube video&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;&#xA;    &lt;/div&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Control de Calidad</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2010/08/10/control-de-calidad/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Aug 2010 18:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2010/08/10/control-de-calidad/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Un buen consejo para gestionar al equipo de QA: si la cantidad de bugs&#xA;aumenta con el tiempo, pídale al equipo de QA que deje de hacer pruebas.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;testing1.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;(Por cierto, este tipo de estrategia también la han aplicado ex ministros de&#xA;educación  respecto a aplicar test internacionales de calidad de la&#xA;educación en nuestro país)&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Glee, losers y copyrights</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2010/08/08/glee-losers-y-copyrights/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Aug 2010 18:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2010/08/08/glee-losers-y-copyrights/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Gracias a &lt;a href=&#34;http://localhost:1313/blog/2010/02/fake-plastic-rock.html&#34;&gt;Rock Band&lt;/a&gt; y a&#xA;&lt;a href=&#34;http://es.wikipedia.org/wiki/Glee_(serie_de_televisi%C3%B3n)&#34;&gt;Glee&lt;/a&gt;, puedo&#xA;decir que en términos de gustos musicales, entre mis hijos y yo hay&#xA;bastante en común, con una gran excepción, nunca tragué a Madonna, pero&#xA;con respecto a Journey, no hay dos opiniones en mi familia.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Glee es una serie de televisión bastante entretenida y  popular entre&#xA;los jóvenes, donde los héroes son los jóvenes del Glee Club, un grupo de&#xA;Losers (perdedores), por eso la L en la frente, que tienen el valor de&#xA;cantar y salir adelante como coro.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Paradoja</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2009/10/16/paradoja/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Oct 2009 11:05:34 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2009/10/16/paradoja/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Lo malo es que hay algunos &lt;a href=&#34;http://etimologias.dechile.net/?esce.ptico&#34;&gt;escépticos &lt;/a&gt;que quieren buscar soluciones de este tipo:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;llameya.png&#34; alt=&#34;llameya.png&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Tomado de &lt;a href=&#34;http://lapulgasnob.blogspot.com/2009/10/llame-ya.html&#34;&gt;la pulga snob&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>La Academia</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2009/08/01/la-academia/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2009 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2009/08/01/la-academia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En  la tercera parte de &lt;a href=&#34;http://es.wikisource.org/wiki/Los_viajes_de_Gulliver&#34;&gt;los Viajes de&#xA;Gulliver&lt;/a&gt;&#xA;&amp;ldquo;&lt;em&gt;Un viaje a Laputa, Balnibarbi, Luggnagg, Glubbdubdrib y el Japón&lt;/em&gt;.&amp;rdquo;,&#xA;Johnatan Swift describe la extraordinaria isla flotante de Laputa y el&#xA;continente de Balnibarbi, que se encuentra sometido a su dominio.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;gulliver-travels.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;En la isla flotante vivía la clase gobernante, nobles que pasaban&#xA;abstraidos en especulaciones matemáticas o musicales. Aburrido, y&#xA;despreciado por los habitantes de Laputa, Gulliver decide bajar a&#xA;conocer el continente de Balnibarbi, y su metrópolis, Lagado, guiado por&#xA;el señor Munodi.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>¡No voy a arreglar tu PC!</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2009/04/19/no-voy-a-arreglar-tu-pc/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Apr 2009 12:24:18 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2009/04/19/no-voy-a-arreglar-tu-pc/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El problema &lt;a href=&#34;http://blog.maz.cl/2009/04/no-soy-soporte-tecnico.html&#34;&gt;que plantea MAZ&lt;/a&gt; es eterno:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;En medio de un buen asado, aparece la pregunta fatal: &amp;ldquo;Oye Maz. Aprovechando que estás acá y que eres computín, ¿no podrías echarle un vistazo al computador de la casa, que está un poco lento?&amp;rdquo;. Horror.&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Tanto que hasta &lt;a href=&#34;http://www.caravantes.com/humor/pringao.htm&#34;&gt;existe un HOWTO&lt;/a&gt; de cómo hacerte de un computin que te arregle siempre el PC:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;En este documento veremos qué es un pringao, es decir, alguien que le compra, instala o arregla un ordenador a un familiar, conocido o amigo sin cobrar, y que a partir de ese momento se convierte en un esclavo dedicado a mantener de por vida el equipo de aquel a quien ayudó (en teoría de forma puntual) desinteresadamente. Además este equipo lleva Windows (casi siempre) y es una cuna de problemas, dolores de cabeza y pérdidas de tiempo.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Crisis, Colusiones y las Reglas de Adquisición</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2009/04/05/crisis-colusiones-y-las-reglas-de-adquisicion/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Apr 2009 12:08:02 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2009/04/05/crisis-colusiones-y-las-reglas-de-adquisicion/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Me parece que es pertinente en estos momentos recordar a una raza de personajes de las series de viajes a las estrellas (Star Trek), &amp;ldquo;más interesantes&amp;rdquo;. Me refiero a los &lt;a href=&#34;http://memory-alpha.org/es/wiki/Ferengi&#34;&gt;Ferengi&lt;/a&gt;, unos hipercapitalistas, codiciosos y cobardes, famosos por sus &amp;ldquo;&lt;a href=&#34;http://memory-alpha.org/es/wiki/Reglas_de_adquisici%C3%B3n&#34;&gt;reglas de adquisición&lt;/a&gt;&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Es bueno conocer el contenido de las reglas de adquisición, porque tengo la sospecha de que los Ferengi han establecido una colonia en nuestro planeta, y parecen operar tras las fachadas de cadenas farmaceuticas, supermercados y en las bolsas.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Las Leyes de &#34;Sistemántica&#34;</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2009/04/03/las-leyes-de-sistemantica/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Apr 2009 23:00:42 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2009/04/03/las-leyes-de-sistemantica/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Por John Gall (*)&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;Escenario Primordial o Dato Básico de la Experiencia: los sistemas en general funcionan pobremente o no funcionan para nada. (Los sistemas complicados por si mismos apenas alcanza un cinco por ciento de eficiencia)&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;Teorema Fundamental: Los nuevos sistemas generan nuevos problemas.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ley de Conservación de la &amp;ldquo;Anergía&amp;rdquo;: la cantidad total de anergía en el universo es constante (&amp;ldquo;Anergía&amp;rdquo; = &amp;ldquo;energía humana&amp;rdquo;)&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;Leyes del crecimiento: los sistemas tienden a crecer, y a medida que crecen, invaden.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>La Maldición de Funes</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2009/03/28/la-maldicion-de-funes/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Mar 2009 21:26:34 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2009/03/28/la-maldicion-de-funes/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;Más recuerdos tengo yo solo que los que habrán tenido todos los hombres desde que el mundo es mundo&amp;rdquo; &lt;br&gt;&#xA;&amp;ndash; Jorge Luis Borges, &amp;ldquo;Funes el Memorioso&amp;rdquo;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ya no existe el olvido, y eso es algo que los &lt;a href=&#34;http://blog.maz.cl/2009/03/segunda-columna-radial-politica-y-la.html&#34;&gt;políticos van a tener que empezar a entender&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Lo que &lt;a href=&#34;http://www.elfrancotirador.cl/2009/03/27/hasta-google-funa-a-las-farmacias-y-la-udi/&#34;&gt;hace la UDI&lt;/a&gt; es patético, realmente patético en estos tiempos.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Borrar un contenido de su sitio porque los puede comprometer en este momento en que las farmacias son los malos de la película.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Esfuerzo Inútil</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2008/12/09/esfuerzo-inutil/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Dec 2008 16:48:43 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2008/12/09/esfuerzo-inutil/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;El esfuerzo de utilizar máquinas para imitar la mente humana siempre me ha parecido bastante tonto: las usaría para imitar algo mejor.&lt;/em&gt;&lt;br&gt;&#xA;&amp;ndash; Edsger W. Dijkstra&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Moraleja</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2008/08/03/moraleja/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Aug 2008 01:17:24 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2008/08/03/moraleja/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Bien, parece que hay una traducción semi &lt;a href=&#34;https://es.xkcd.com/xkcd-es/&#34;&gt;oficial de XKCD al español&lt;/a&gt; (como lo hablan en Ezpaña, ostias tío), pero se agradece, porque nos ahorra trabajo a futuro, acá esta la tira sobre linux que &lt;a href=&#34;https://www.lnds.net/2008/07/linux_una_historia_real.html&#34;&gt;publiqué el otro día&lt;/a&gt; , en un formato más adecuado:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.lnds.net/blog/wp-content/uploads/2010/09/cautionary.png&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://www.lnds.net/blog/wp-content/uploads/2010/09/cautionary.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Epigramas de la Programación</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2008/02/28/epigramas-de-la-programacion/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Feb 2008 18:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2008/02/28/epigramas-de-la-programacion/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://delivery.acm.org/10.1145/1200000/1198357/p171-cheatham.pdf?key1=1198357&amp;amp;key2=7908193711&amp;amp;coll=&amp;amp;dl=GUIDE&amp;amp;CFID=15151515&amp;amp;CFTOKEN=6184618&#34;&gt;Alan Perlis&lt;/a&gt;&#xA;fue la primera persona en recibir el Premio Turing en 1966, una persona&#xA;de gran humor, y pionero en el desarrollo de los lenguajes de programación,&#xA;especialmente con su aporte&#xA;a &lt;a href=&#34;http://es.wikipedia.org/wiki/ALGOL&#34;&gt;ALGOL&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;Perlis.jpg&#34; alt=&#34;Perlis.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Famosos son sus &lt;a href=&#34;http://www-pu.informatik.uni-tuebingen.de/users/klaeren/epigrams.html&#34;&gt;epigramas de la programación&lt;/a&gt;,&#xA;publicados en 1982 en la revista&#xA;del &lt;a href=&#34;http://www.sigplan.org/&#34;&gt;SIGPLAN&lt;/a&gt;(El grupo de interés especial en&#xA;lenguajes de programación) de la &lt;a href=&#34;http://www.acm.org/&#34;&gt;ACM&lt;/a&gt; y que son&#xA;parte del folclore de nuestra profesión, y casi siempre son citados en&#xA;papers, blogs, y artículos.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>WPEG, el mejor algoritmo de compresión</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2007/12/27/wpeg-el-mejor-algoritmo-de-compresion/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Dec 2007 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2007/12/27/wpeg-el-mejor-algoritmo-de-compresion/</guid>
      <description>&lt;p&gt;(Esto es un artículo humorístico)&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;wpeg&#34;&gt;WPEG&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;WPEG es un algoritmo de compresión, superior en todos los aspectos a&#xA;cualquier algoritmo existente de compresión de archivos (o ficheros).&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;principios-de-diseño&#34;&gt;Principios de Diseño&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;Lograr la máxima razón de compresión sin pérdida para cualquier&#xA;archivo&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;Proveer archivos comprimidos en un formato ASCII legible para los&#xA;humanos.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;Permitir a un software común, como un navegador web pueda&#xA;descomprimir el archivo sin requerir de plug-ins adicionales.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Error Monumental (o cuando MCMXXLLI = 1980)</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2007/12/14/error-monumental/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Dec 2007 14:29:06 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2007/12/14/error-monumental/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Pueden decirme ¿cuál sería el número romano que intentaron colocar al pie de este monumento?:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;Imagen022.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;La foto fue tomada por Hernán Cabrera, compañero dcciano 80-90, el 13 de &lt;strong&gt;diciembre&lt;/strong&gt; de &lt;strong&gt;2007&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Se trata del &lt;a href=&#34;http://www.viajeros.com/modules.php?name=Galeria&amp;amp;op=ver_foto&amp;amp;pid=35608&#34;&gt;Monumento a la Aviación&lt;/a&gt; en providencia, sí este mismo, que los santiaguinos conocemos bastante bien:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;hkgtme-bg.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Yo digo que trataron de escribir 1981.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;ACTUALIZACION&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Me informan:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;El monumento a LA AVIACION CHILENA diseñado por René Orellana y Beatriz Silva fue inagurado en 1980&amp;hellip;&amp;rdquo; &amp;hellip; &amp;ldquo;&amp;hellip; prolongación del Parque Balmaceda, con el cual muchas veces es confundida. En este sector encontramos el monumento a la aviación erigido en 1980, por el entonces Comandante en jefe de la FACH, General Mathei, de donde obtuvo su nombre.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Lol Catz</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2007/08/26/lol-cats/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Aug 2007 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2007/08/26/lol-cats/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Eric Nakagawa se encontraba sin trabajo, cuando en enero pasado se&#xA;encontró con esta fotografía, con un extraño texto lleno de faltas&#xA;ortgráficas y gramaticales:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;lolcat1.gif&#34; alt=&#34;lolcat1.gif&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Con un amigo formaron el sitio &lt;a href=&#34;http://replay.web.archive.org/20071017000912/http://icanhascheezburger.com/&#34;&gt;I Can Has Cheesburger&lt;/a&gt;,&#xA;algo así como &amp;ldquo;puedo tener mi hamburguesa con queso?&amp;rdquo;. Al tiempo&#xA;empezó a tener visitas, y el fenómeno de los lolcats empezó, y el&#xA;Nakagawa empezó su nuevo trabajo.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Hoy su sitio tiene más de 200.000 visitas diarias, y los ingresos por&#xA;concepto de publicidad &amp;ldquo;alcanzan para pagar todas mis facturas&amp;rdquo;,&#xA;declara el ex programador.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Obama sabe computación</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2007/07/22/obama-sabe-computacion/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Jul 2007 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2007/07/22/obama-sabe-computacion/</guid>
      <description>&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;&#xA;      &lt;iframe allow=&#34;accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share; fullscreen&#34; loading=&#34;eager&#34; referrerpolicy=&#34;strict-origin-when-cross-origin&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/k4RRi_ntQc8?autoplay=0&amp;amp;controls=1&amp;amp;end=0&amp;amp;loop=0&amp;amp;mute=0&amp;amp;start=0&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; title=&#34;YouTube video&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;&#xA;    &lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Por cierto la pregunta es interesante:&lt;br&gt;&#xA;&amp;ldquo;¿cual es la forma más eficiente de ordenar un millón de enteros de 32&#xA;bits?&amp;rdquo;&lt;br&gt;&#xA;Seguro que no elegirían bubble sort, en eso el Presidente Obama tiene&#xA;toda la razón.&lt;br&gt;&#xA;Pero, ¿cuál es la respuesta a esta pregunta? En el próximo post la&#xA;respuesta.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Como mejorar el desempeño de los desarrolladores de software</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2006/10/20/como-mejorar-el-desempeno-de-los-desarrolladores-de-software/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Oct 2006 12:15:15 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2006/10/20/como-mejorar-el-desempeno-de-los-desarrolladores-de-software/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Esta es una forma de aumentar la productividad del equipo de programadores.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;cafe_a_la_vena.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Esto desarrollo en Java con Java en las venas.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;:smile:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;fuente original, anuncio de IBM en la segunda página de esta edición de SD Times: &lt;a href=&#34;http://web.archive.org/web/20090426081011/http://www.sdtimes.com/download/images/SDTimes160.pdf&#34;&gt;http://www.sdtimes.com/download/images/SDTimes160.pdf&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Decálogo para el Programador Klingon</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2006/10/07/decalogo-para-el-programador-klingon/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Oct 2006 11:08:39 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2006/10/07/decalogo-para-el-programador-klingon/</guid>
      <description>&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;¿Programación Defensiva? ¡Nunca! Los programas Klingon van siempre a la ofensiva. Sí, programación ofensiva es la mejor forma de hacerlo.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;Las especificaciones son para los débiles y los tímidos.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;No puedes apreciar realmente a Dilbert a menos que lo hayas leido en Klingon Original.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;¿Qué es todo eso de &amp;ldquo;liberar&amp;rdquo; el software? Los Klingons no liberan software. Nuestro software &amp;ldquo;escapa&amp;rdquo; dejando un rastro sangriento de diseñadores y personal de control de calidad en el camino.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ganar dinero con google</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2005/08/12/ganar-dinero-con-google/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Aug 2005 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2005/08/12/ganar-dinero-con-google/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Es cierto, todos los que colocamos adsense en nuestras páginas queremos&#xA;ganar mucho dinero.&lt;br&gt;&#xA;Pero hay que admitir que un sitio en español tiene menos posibilidades&#xA;que si está en inglés.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Así que una sugerencia, escribe contenido en inglés, en mi caso las&#xA;diferencias en ingresos en mi sitio en inglés y este son de 2 y hasta 4&#xA;veces.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Pruébenlo, a lo mejor mejoran sus ingresos.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>¿Necesitas un ratón transgénico?</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2005/08/08/necesitas-un-raton-transg%C3%A9nico/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Aug 2005 10:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2005/08/08/necesitas-un-raton-transg%C3%A9nico/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Si necesitas un verdadero ratón transgénico, no dudes en pedirlo a&#xA;&lt;a href=&#34;http://www.polygene.ch/&#34;&gt;http://www.polygene.ch/&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Si estas cosas las encuentras espeluznantes, entonce fijate en el&#xA;formulario de solicitud del ratón, en&#xA;PolyGene:&lt;a href=&#34;http://www.polygene.ch/quote_request.php&#34;&gt;http://www.polygene.ch/quote_request.php&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>El hombre embarazado y ratón transgénico</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2005/08/08/el-hombre-embarazado-y-raton-transgenico/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Aug 2005 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2005/08/08/el-hombre-embarazado-y-raton-transgenico/</guid>
      <description>&lt;p&gt;NOTA IMPORTANTE: Este artículo es de &lt;strong&gt;2005&lt;/strong&gt; y habla de una instalación&#xA;artística, es probable que quieras saber del caso caso de Thomas Beatie,&#xA;que es una mujer transexual que ha decidido embarazarse, sobre eso no se&#xA;habla acá, te sugiero ver &lt;a href=&#34;http://www.elmundo.es/suplementos/cronica/2008/651/1207432815.html&#34;&gt;este artículo del diario el mundo&lt;/a&gt;,&#xA;si es eso lo que te interesa.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;El siguiente artículo fue publicado en &lt;em&gt;*2005:&lt;/em&gt;*&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Puedes leer sobre el &lt;a href=&#34;http://www.malepregnancy.com/&#34;&gt;primer hombre embarazado del mundo&lt;/a&gt;, en el sitio del &lt;a href=&#34;http://www.rythospital.com/&#34;&gt;Hospital&#xA;RYT&lt;/a&gt;, donde tienen tal grado de avance en&#xA;biotecnología, que en su búsqueda por la cura del Alzheimer,&#xA;accidentalmente crearon un ratón transgénico con inteligencia humana:&#xA;&lt;a href=&#34;http://www.rythospital.com/clyven/&#34;&gt;clyven&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
