<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Software Libre on La Naturaleza del Software</title>
    <link>http://localhost:1313/tag/software-libre/</link>
    <description>Recent content in Software Libre on La Naturaleza del Software</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es-cl</language>
    <lastBuildDate>Sun, 27 Apr 2014 08:25:11 -0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tag/software-libre/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>FLISOL SCL 2014</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2014/04/27/flisol-scl-2014/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Apr 2014 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2014/04/27/flisol-scl-2014/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ayer tuve el agrado de compartir una charla con algunos asistentes al&#xA;evento FLISOL 2014 que se realizó en Santiago, en esta oportunidad en la&#xA;Universidad Tecnológica Metropolitana.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Fue un rato muy agradable donde conversamos sobre La Naturaleza del&#xA;Software. Quiero agradecer a los organizadores y a los asistentes.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;A continuación están los slides de la charla:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;iframe&#xA;  style=&#34;width: 100%; height: 500px;&#34; frameborder=&#34;0&#34; marginwidth=&#34;0&#34; marginheight=&#34;0&#34; scrolling=&#34;no&#34;&#xA;  src=&#34;https://www.slideshare.net/slideshow/embed_code/33995379?rel=0&#34; allowfullscreen webkitallowfullscreen mozallowfullscreen&gt; &lt;/iframe&gt;&#xA;&lt;br&gt;&lt;br&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Empatía y el desktop linux</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2012/08/30/empatia-y-el-desktop-linux/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Aug 2012 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2012/08/30/empatia-y-el-desktop-linux/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Al responder la pregunta sobre &lt;a href=&#34;http://tirania.org/blog/archive/2012/Aug-29.html&#34;&gt;¿qué mató al desktop de Linux?&lt;/a&gt; Miguel de&#xA;Icaza propone dos dimensiones: (a) las cosas cambian muy rápidamente,&#xA;quebrando tanto el software abierto como el propietario, (b)&#xA;incompatibilidad entre las distintas distribuciones de Linux.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;La afirmación de Miguel de Icaza es tramposa, porque da por muerto algo&#xA;que algunos cuestionan si alguna vez estuvo vivo, o para otros todavía&#xA;no es un tema zanjado. Pero la verdad es que muchos desarrolladores que&#xA;operaban con Linux como escritorio se han cambiado a Mac OSX. ¿Por qué?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Fin de Semana Libre</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2011/05/16/fin-de-semana-libre/</link>
      <pubDate>Mon, 16 May 2011 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2011/05/16/fin-de-semana-libre/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Durante este fin de semana he estado probando las ultimas versiones de&#xA;dos distribuciones populares linux, Fedora 15 Beta, y Ubuntu 11.04. Me&#xA;entregaron un pendrive de Fedora 15 en la RedHat Summit así que le di la&#xA;oportunidad este fin de semana.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Instalar estos sistemas operativos es sencillisimo. Hace un tiempo tuve&#xA;que restaurar mi notebook a la configuración de fábrica con Windows 7 y&#xA;la experiencia fue desagradable, tras cuatro horas seguía instalando&#xA;drivers y parches, y la verdad es que aún el sistema no está operando&#xA;como logré tenerlo alguna vez.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Linux no es software libre</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2011/01/22/linux-no-es-software-libre/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Jan 2011 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2011/01/22/linux-no-es-software-libre/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Otro texto reciclado, &lt;a href=&#34;http://localhost:1313/blog/2006/11/linus-torvalds-y-la-fsf.html&#34;&gt;de noviembre de 2006&lt;/a&gt;,&#xA;que lo incluyo en esta serie veraniega de artículos rescatados de los&#xA;archivos de LNDS. Este en realidad es la traducción de un texto de Linus&#xA;Torvalds que es importante porque aclara muchas cosas sobre la relación&#xA;de linux con el movimiento del software libre. Lo importante es que&#xA;Linus siempre ha protegido sus derechos sobre linux, y de una forma&#xA;bastante frontal y directa.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Apéndice, el análisis de GobForge-CL</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2010/09/21/apendice-el-analisis-de-gobforge-cl/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Sep 2010 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2010/09/21/apendice-el-analisis-de-gobforge-cl/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Alejandro Fuentes, de &lt;a href=&#34;https://www.csol.org/&#34;&gt;CSOL&lt;/a&gt;, tuvo la amabilidad&#xA;de &lt;a href=&#34;http://localhost:1313/blog/2010/09/analisis-de-chileforge.html&#34;&gt;comentar mi post anterior&lt;/a&gt;,&#xA;y  dice algo que me gustó mucho:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;[&amp;hellip;]Por otra parte, el tratar de medir o extrapolar el &amp;ldquo;estado del&#xA;software libre en chile&amp;rdquo;, tiene el mismo valor metodológico que tratar&#xA;de establecer el &amp;ldquo;estado de la pintura chilena&amp;rdquo; contando los cuadros&#xA;en un museo.[&amp;hellip;]&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Tiene razón, pero creo que malinterpretó mi intención, o yo escogí mal&#xA;el título.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;De todas maneras, la metáfora de los museos es buena (me recuerda la&#xA;frase de Indiana Jones: &amp;ldquo;&lt;a href=&#34;https://www.imdb.com/title/tt0097576/quotes&#34;&gt;That´s belongs in a museum&lt;/a&gt;&amp;rdquo;),&#xA;porque los Forge, efectivamente, terminan siendo sólo museos, lo que se necesita&#xA;son comunidades vivas y colaborativas. Por eso creo que  la idea de&#xA;GobForge es una pérdida de tiempo, cuando hemos evolucionado a modelos&#xA;de redes sociales de desarrolladores, como &lt;a href=&#34;https://www.github.com&#34;&gt;GitHub&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://bitbucket.org/&#34;&gt;BitBucket&lt;/a&gt;, e includo &lt;a href=&#34;http://www.codeplex.com&#34;&gt;CodePlex&lt;/a&gt;, esto será el tema de futuros posts, así que no se apuren.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>¿No es gracioso?</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2010/09/17/no-es-gracioso/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Sep 2010 18:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2010/09/17/no-es-gracioso/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En  &lt;a href=&#34;http://www.manzanamecanica.org/2010/09/panorama_internacional_del_software_libre.html&#34;&gt;Manzana Mecánica&lt;/a&gt;s&#xA;mencionan un&#xA; &lt;a href=&#34;http://web.cenatic.es/web/index.php?option=com_phocadownload&amp;amp;view=category&amp;amp;id=1%3A&amp;amp;download=33%3A&amp;amp;Itemid=20&amp;amp;lang=es&#34;&gt;informe&lt;/a&gt;&#xA;sobre el panorama internacional del software  de Fuentes Abiertas 2010.&#xA;Bonito estudio, un tanto largo. Cuando empecé a hojearlo me llamó la&#xA;atención una serie de gráficos como este:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;cuadrantes1.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;¿Qué significan esos gráficos? (hay varios en el informe)&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;El eje horizontal es el indice de desarrollo de la sociedad de&#xA;información, y el eje vertical el índice de desarrollo de software de&#xA;fuente abierta (SFA), además se dividen los cuadrantes, la idea es&#xA;mostrarnos el cuadrante mágico (arriba derecha), que se supone es lo&#xA;mejor.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>¿Cómo somos los chilenos?</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2010/09/15/como-somos-los-chilenos/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Sep 2010 18:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2010/09/15/como-somos-los-chilenos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hector Veliz Meza, en &lt;a href=&#34;http://blogs.cooperativa.cl/velismeza/2010/09/14/%C2%BFcomo-creemos-que-somos-los-chilenos/&#34;&gt;¿Cómo creemos que somos los chilenos?.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;¿Cómo creemos que somos los chilenos? ¿Somos solidarios o creemos&#xA;que somos solidarios? ¿Existen pruebas concretas que demuestran que&#xA;somos solidarios, porque los aportes a la Teletón sólo representan una&#xA;realidad fragmentada y aislada? ¿Somos cultos, instruidos y preparados&#xA;o creemos que lo somos? No nos estaremos confundiendo y cuando nos&#xA;preguntan cómo somos respondemos lo que creemos que somos o cómo nos&#xA;gustaría ser.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Nos quieren censurar</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2010/08/29/nos-quieren-censurar/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Aug 2010 18:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2010/08/29/nos-quieren-censurar/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Tomado de la &lt;a href=&#34;http://senado.cl/prontus_galeria_noticias/site/artic/20100827/pags/20100827130757.html&#34;&gt;página del Senado de la República de Chile&lt;/a&gt;:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Administradores de sitios web podrían ser responsabilizados por&#xA;ofensas cometidas a través de Internet&lt;/strong&gt;&#xA;&amp;hellip;*&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;La iniciativa, que fue remitida a la Comisión de Constitución para su&#xA;estudio, modifica la legislación vigente estableciendo que &amp;ldquo;quienes&#xA;difundan a través de Internet contenidos u expresiones ofensivas al&#xA;honor y la honra de una persona serán responsables civilmente de los&#xA;daños y perjuicios que ocasionen&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Usa la Fuente Luke</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2010/05/04/usa-la-fuente-luke/</link>
      <pubDate>Tue, 04 May 2010 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2010/05/04/usa-la-fuente-luke/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Si ustedes ven la película &lt;a href=&#34;http://www.revolution-os.com/&#34;&gt;Revolution OS&lt;/a&gt;, hay una momento en que Linus&#xA;Torvalds hace entrega de un premio a la FSF representado por Richard&#xA;Stallman.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Al recibir el premio Stallman parte con un comentario muy irónico&#xA;respecto a que ese acto es equivalente a que Han Solo le diera un premio&#xA;a la Alianza Rebelde, y continúa con su discurso habitual mientras Linus&#xA;juega con sus hijas, sin prestar mucha atención.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cuando abierto en realidad significa cerrado</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2010/04/21/cuando-abierto-en-realidad-significa-cerrado/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Apr 2010 18:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2010/04/21/cuando-abierto-en-realidad-significa-cerrado/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En 2009 Andreas Constantinou cuestionó la noción de opensource en su&#xA;artículo &amp;ldquo;&lt;a href=&#34;http://www.visionmobile.com/blog/2009/08/open-is-the-new-closed/&#34;&gt;Open is the new closed&amp;rdquo;&lt;/a&gt;&#xA;(lo abierto es lo nuevo cerrado), al analizar en detalle un hecho que&#xA;hemos comentado antes, que no basta con liberar el código, el control de&#xA;cómo se desarrolla un producto de software abierto es tan o más&#xA;importante que contar con el código fuente.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;La palabra abierto aparece como algo positivo, pasa con ella lo mismo&#xA;que con la palabra transparencia, ambas son bonitas palabras que denotan&#xA;buenas intenciones. Todos prometen apertura, transparencia, hasta crean&#xA;comisiones y publican en su sitio web una página con información&#xA;transparente, pero en el fondo no se cumple lo que todos esperamos&#xA;cuando se habla transparencia. La palabra misma carece de sentido y nos&#xA;sentimos engañados.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Etica, &#34;El caso de los hackers&#34;</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2009/06/18/etica-el-caso-de-los-hackers/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Jun 2009 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2009/06/18/etica-el-caso-de-los-hackers/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Me llega un bonito documento sobre&#xA;&lt;a href=&#34;80-Casos.pdf&#34;&gt;&amp;ldquo;80 casos para el estudio de la ética&amp;rdquo;&lt;/a&gt;, elaborado por el&#xA;&lt;a href=&#34;http://etica.duoc.cl/index.php&#34;&gt;Centro de Etica Aplicada de Duoc UC&lt;/a&gt;&#xA;&lt;sup id=&#34;fnref:1&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:1&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; centro preocupado de la &amp;ldquo;formación de capital humano&amp;rdquo;.&#xA;¡Capital Humano!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;El número 24, de esta selección, es el que me interesa, &amp;ldquo;El caso de los&#xA;hackers&amp;rdquo;. Empieza con el siguiente disparate:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;A mediados de los 70, en Silicon Valley, un grupo de hackers y&#xA;aficionados a la naciente informática utilizaba un software pasado de&#xA;mano en mano, es decir, lo ocupaban sin fijarse en quién era su dueño.&#xA;En un comienzo no había problema, pero cuando comenzaron a aparecer&#xA;empresas u organizaciones que lucraban con la producción de softwares&#xA;empezaron a surgir dificultades. Esto fue un impedimento para que ellos&#xA;se pudieran realizar profesionalmente y esde ese entonces comenzaron a&#xA;divisar que la solución estaba en organizarse como una comunidad para&#xA;buscar el bien común. Bill Gates, mediante una carta a consumidores y&#xA;compradores de sistemas operativos, quiso hacer notar a la comunidad de&#xA;hackers y aficionados que ellos estaban devaluando el sueldo de todos&#xA;los involucrados en el desarrollo de proyectos que eran afectados por el&#xA;uso indebido de las copias. Además existía un robo, si bien era de algo&#xA;intangible como el software, es un robo al fin y al cabo.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>With a Little Help from My Friends, Innovación y Software Libre</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2009/01/14/with-a-little-help-from-my-friends-innovacion-y-software-libre/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2009 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2009/01/14/with-a-little-help-from-my-friends-innovacion-y-software-libre/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Me parece que la primera vez que escuché esta canción fue en la versión&#xA;de Joe Cocker, la misma que pueden ver en este &lt;a href=&#34;http://www.youtube.com/watch?v=6FMq0iDX1yE&#34;&gt;video en Youtube&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;La canción es de los Beatles, de Lennon y McCartney, por supuesto, y&#xA;originalmente la canta Ringo Starr. Sin embargo, para muchos, incluido&#xA;yo, la versión de Cocker es superior, incluido yo, pero es cuestión de&#xA;gustos.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;JoeCocker.jpg&#34; alt=&#34;JoeCocker.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;La versión de Cocker es una innovación, con varios cambios con respecto&#xA;a la versión original, un compas de 6/8, en otra escala, con una&#xA;introducción instrumental más larga, y varios acordes distintos. A pesar&#xA;de estos cambios, sigue siendo una versión distinta del trabajo original&#xA;de los Beatles, no se le considera una creación nueva. A esto, en el&#xA;caso de la música popular, se le llama cover. Un cover es algo permitido&#xA;en la música popular, y no debe ser confundido con el plagio (de hecho,&#xA;algunos han tratado de defender sus plagios a posteriori, argumentado&#xA;que en realidad trataban de versionar, o hacer un cover).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>El Software Libre no es amenaza</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2007/08/17/el-software-libre-no-es-amenaza/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Aug 2007 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2007/08/17/el-software-libre-no-es-amenaza/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;Ellison_Larry-chair_final-thumb-200x200.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;El Open Source no es algo a lo cual temer. El Open source es algo que debe&#xA;ser explicado. El Open source gana no porque sea abierto, ni porque sea&#xA;gratis. El Open source gana sólo cuando es mejor&amp;rdquo;&#xA;&amp;ndash; &lt;a href=&#34;http://replay.waybackmachine.org/20071027054538/http://www.oracle.com/corporate/pressroom/html/ellisonl.html&#34;&gt;Larry Ellison&lt;/a&gt;, CEO de &lt;a href=&#34;http://replay.waybackmachine.org/20071027054538/http://www.oracle.com/&#34;&gt;Oracle&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Oracle está abriendo varias plazas de trabajo TI en nuestro país, esa es&#xA;una excelente noticia. Su CEO, el famoso Larry Ellison, ha manifestado&#xA;sus ideas sobre el open source y el software libre varias veces, pero&#xA;rescato &lt;a href=&#34;http://replay.waybackmachine.org/20071027054538/http://www.haaretz.com/hasen/spages/893074.html&#34;&gt;esta entrevista&lt;/a&gt;,&#xA;de la cual extraje la cita del encabezado.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Las Motivaciones Comerciales de Linus Torvalds</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2007/08/16/las-motivaciones-comerciales-de-linus-torvalds/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Aug 2007 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2007/08/16/las-motivaciones-comerciales-de-linus-torvalds/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Interesante &lt;a href=&#34;https://web.archive.org/web/20090407142954/http://www.linuxworld.com/news/2007/080907-torvalds-on-linux-ms-softwares.html&#34;&gt;entrevista a Linus Torvalds&lt;/a&gt; la que le dedican en &lt;a href=&#34;https://web.archive.org/web/20090408150941/http://www.linuxworld.com/&#34;&gt;Linux World&lt;/a&gt;, con declaraciones muy en el estilo de Linus:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;...pienso que el cambio a la licencia GPLv2 (a partir de mi licencia&#xA;&amp;ldquo;no money&amp;rdquo; original) fue importante, porque los intereses comerciales&#xA;realmente eran muy importantes desde el principio, aún cuando fueran&#xA;pocos inicialmente.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;Las distribuciones comerciales fueron las que motivaron cantidad de&#xA;buenos instaladores, y motivaron a la gente a mejorar la usabilidad,&#xA;etc. Yo creo que los usuarios comerciales de Linux han sido muy&#xA;importante para realmente mejorar el produco. Creo que toda la gente&#xA;técnica que ha estado involucrada ha sido muy importante, pero pienso&#xA;que el tipo de uso comercial que obtienes con la GPLv2 es también&#xA;importante. Necesitas un balance entre la tecnología pura, y las&#xA;presiones que recibes de los usuarios a través del mercado.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Linus Torvalds y la GPL v3</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2006/11/28/linus-torvalds-y-la-gpl-v3/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Nov 2006 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2006/11/28/linus-torvalds-y-la-gpl-v3/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;Linus_Torvalds.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Hace días que tenía esta traducción de la posición de Linus Torvalds sobre&#xA;la GPL V3, y ahora la he completado, así que acá va otro trabajo de&#xA;traducción:El original en inglés está&#xA;en: &lt;a href=&#34;http://web.archive.org/web/20080419070434/http://lkml.org/lkml/2006/9/25/161&#34;&gt;http://lkml.org/lkml/2006/9/25/161&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Fecha&lt;/strong&gt;, Lunes 25 Sep 2006 09:50:20 -0700 (PDT) **De &lt;em&gt;*Linus&#xA;Torvalds *&lt;em&gt;Asunto&lt;/em&gt;&lt;/em&gt;: RE: Declaración de Posición frente a GPLv3&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;En Lun, 25 Sep 2006, Michiel de Boer escribió&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Yo apoyo el borrador actual de la GPL versión 3 y estoy muy&#xA;decepcionado que no será adoptado como está. En mi opinión, Linux&#xA;tiene el poder y la influencia para mover montañas en la industria del&#xA;software, y no debería esquivar la oportunidad para tomar una&#xA;responsabilidad moral cuando surge.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Una discusión sobre Software Libre</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2006/03/10/una-discusion-sobre-software-libre/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Mar 2006 09:50:55 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2006/03/10/una-discusion-sobre-software-libre/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://replay.waybackmachine.org/20071028181327/http://eldiabloenlosdetalles.net/&#34;&gt;Carlos&lt;/a&gt; me envió un comentario sobre mi artículo anterior &amp;ldquo;&lt;a href=&#34;http://localhost:1313/2006/03/perdoname_san_ignucius.html&#34;&gt;Perdoname San Ignucius&lt;/a&gt;&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ese post nació a partir de un comentario, en el contexto de las guerras clónicas, pero como respeto mucho a Carlos, y como ambos decidimos que sería interesante debatir sobre software libre, voy a publicar primero su email, más tarde, probablemente este fin de semana redactaré una respuesta.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Notas, para los que no estén acostumbrado a leer threads de email, cuando Carlos quiere citarme, antecede con el signo &amp;lsquo;&amp;gt;&amp;rsquo;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>LIBERTAD</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2006/02/06/libertad/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Feb 2006 09:42:32 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2006/02/06/libertad/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ricardo plantea una &lt;a href=&#34;http://www.ricardodiaz.org/archives/2006/02/libertad_absolu.html&#34;&gt;reflexión sobre la libertad&lt;/a&gt;, a propósito del &lt;a href=&#34;http://www.blogmemes.com/comment.php?meme_id=814&#34;&gt;quilombo entre blogmemes y meneame&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;El es filósofo, y este es un tema que ha sido planteado por siglos. ¿Sómos libres los hombres?&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Esta pregunta es importante, porque define los límites de la ética. Aristóteles se lo pregunta, y dice que somos libres hasta por ahí no más. Algunos más severos, como Spinoza plantean que cómo somos parte de la esencia de Dios la libertad está en asumir su voluntad, o sea que en el fondo no podemos ser libres en el sentido vulgar del término.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>El free software como ideología</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2006/01/27/el-free-software-como-ideologia/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Jan 2006 12:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2006/01/27/el-free-software-como-ideologia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Se me ha pedido que &lt;a href=&#34;http://localhost:1313/2006/01/el_free_software_es_una_ideologia.html&#34;&gt;aclare mi postura&lt;/a&gt;,&#xA;como si todo lo que he escrito en este tiempo de bloguero no fuera&#xA;suficiente.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Como siempre he querido escribir en extenso sobre mi visión del software&#xA;libre, y de como se encuentra en peligro, es que voy a elaborar en una&#xA;serie de artículos mi postura. A ver si dejan de ser considerada&#xA;tonterías. Por supuesto que al final voy a responder a Ricardo Galli,&#xA;pero me gusta mantenerlos en suspenso :)&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>El free software es una ideología</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2006/01/27/el-free-software-es-una-ideologia/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Jan 2006 12:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2006/01/27/el-free-software-es-una-ideologia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El free software es la ideología de Stallman, punto.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;La publicación de &lt;a href=&#34;http://mnm.uib.es/gallir/posts/2006/01/17/592/&#34;&gt;GPL3&lt;/a&gt;&#xA;lo confirma.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Es curioso como en nombre de la libertad esta deba restringirse, y GPL3&#xA;es eso, una manera de restringir mi libertad. Personalmente yo he&#xA;publicado Akarru bajo GPL2, pero eso de tener que publicar mis claves&#xA;privadas, o limitar el campo de aplicación de mis aplicaciones, tal como&#xA;lo plantea GPL3, no me parece.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Me acuerdo de la famosa frase de los hippies en los sesenta: &amp;ldquo;prohibido&#xA;prohibir&amp;rdquo;, el GPL3 no sólo es ridículo, sino que desenmascara lo que&#xA;todos sospechabamos, que en realidad Stallman es Stalinman.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>¿Importa si el software es abierto?</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2005/11/03/importa-si-el-software-es-abierto/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2005 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2005/11/03/importa-si-el-software-es-abierto/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Este post nace como una respuesta a un interesante comentario de Jens&#xA;Hardings en su blog &#xA;&lt;a href=&#34;https://web.archive.org/web/20080419065204/http://www.hardings.cl/blog/&#34;&gt;Hombros de Gigantes&lt;/a&gt;,&#xA;con respecto a si&#xA;&lt;a href=&#34;https://web.archive.org/web/20080419065204/http://www.hardings.cl/blog/2005/11/02/entiende-microsoft-el-open-source/&#34;&gt;Microsoft entiende el Open Source&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Creo que Microsoft se está dando cuenta que el desarrollo del software&#xA;está evolucionando de la manera que describe Tim O&#39;Reilly en su&#xA;artículo &lt;a href=&#34;https://web.archive.org/web/20080419065204/http://www.oreillynet.com/pub/a/oreilly/tim/news/2005/09/30/what-is-web-20.html&#34;&gt;What is Web 2.0&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Le pregunto a los no técnicos que leen mi blog, ¿les importa sobre que&#xA;sistema operativo está corriendo este sitio? ¿Les importa cómo Google&#xA;busca la información que ustedes requieren?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Software libre y la era de acuario</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2005/09/09/software-libre-y-la-era-de-acuario/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Sep 2005 08:50:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2005/09/09/software-libre-y-la-era-de-acuario/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El software libre es una opción, no una obligación, pero declararlo como&#xA;uno de los pilares para crear una utopia acuariana, ya me parece&#xA;demasiado, por favor lean este articulo: &lt;a href=&#34;http://iblnews.com/view.php?id=355234&#34;&gt;La Alternativa Mundial&#xA;Acuario&lt;/a&gt; , sobre todo el punto 7.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;No deberia haber escrito sobre este tipo de locuras, pero el problema es&#xA;que se habla tanto del open source, y ya se esta convirtiendo en una&#xA;especie de religión, lo que considero peligroso.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>¿Es bueno el Open Source?</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2005/08/01/es-bueno-el-open-source/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Aug 2005 18:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2005/08/01/es-bueno-el-open-source/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Parece que la bala mágica para eliminar la brecha digital es el open&#xA;source.&lt;br&gt;&#xA;Es eso lo que la &lt;a href=&#34;http://www.unctad.org/sp/docs/c3em21d2_sp.pdf&#34;&gt;UNCTAD&lt;/a&gt;&#xA;quiere que pensemos?&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;El tema es bastante más complejo, aunque la conferencia de expertos de&#xA;la UNCTAD realizada el año pasado tiene mucho que aportar, y se&#xA;encuentra soportada por verdaderos expertos en el tema, los problemas&#xA;surgen cuando personas de fuera del campo se ponen a discutir del tema,&#xA;generando confusión.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
