<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Experimentación on La Naturaleza del Software</title>
    <link>http://localhost:1313/tag/experimentaci%C3%B3n/</link>
    <description>Recent content in Experimentación on La Naturaleza del Software</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es-cl</language>
    <lastBuildDate>Sun, 14 Aug 2011 08:25:11 -0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tag/experimentaci%C3%B3n/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Experimentar</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2011/08/14/experimentar/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Aug 2011 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2011/08/14/experimentar/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Al revisar &lt;a href=&#34;http://localhost:1313/blog/2011/08/la-paradoja-de-la-estrategia.html&#34;&gt;la paradoja de la estrategía&lt;/a&gt;&#xA;encontramos que los grandes planes pueden generar un gran desastre, o un&#xA;gran éxito. Los planes mediocres generan resultados mediocres. Se dice&#xA;que &amp;ldquo;un mal plan es siempre mejor que no tener plan&amp;rdquo;, así que ante la&#xA;incertidumbre una estrategia del tipo&#xA;&lt;a href=&#34;http://localhost:1313/blog/2011/08/medir-y-reaccionar.html&#34;&gt;medir y reaccionar&lt;/a&gt;&#xA;parece una alternativa razonable, y probablemente sea más exitosa.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ahora bien, en muchas situaciones las mediciones no nos dicen lo que&#xA;queremos saber. Por ejemplo, si estamos planeando una campaña&#xA;publicitaria. Por ejemplo, un CFO de una importante empresa&#xA;internacional se lamentaba de que se habían gastado 400 millones de&#xA;dólares en una campaña de posicionamiento de marca, no de ningún&#xA;producto en particular, sólo de la marca. La pregunta era saber cuán&#xA;efectivo fue ese gasto. No podía saber si la efectividad había sido 400&#xA;millones o cero. El CFO no estaba diciendo que el gasto en publicidad no&#xA;hubiera sido efectivo, sino que no tenía idea de cuan efectivo había&#xA;sido. Era totalmente posible que si no hubieran gastado un centavo su&#xA;desempeño como compañía habría sido el mismo, pero probablemente si no&#xA;gastaban esos millones quizás se habrían enfrentado a un desastre.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
