<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Open Source on La Naturaleza del Software</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/open-source/</link>
    <description>Recent content in Open Source on La Naturaleza del Software</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es-cl</language>
    <lastBuildDate>Tue, 25 Aug 2020 09:17:18 -0400</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/open-source/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Veintinueve Años De Linux</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2020/2020-08-25-veintinueve-a%C3%B1os-de-linux/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Aug 2020 09:17:18 -0400</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2020/2020-08-25-veintinueve-a%C3%B1os-de-linux/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Linux cumple vientinueve años hoy.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;En rigor hay dos celebraciones de Linux, la del 25 de agosto que celebra el anuncio original de Linus Torvalds en el grupo de &amp;ldquo;news&amp;rdquo; comp.os.minix:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;pre&gt;&lt;code&gt;Hello everybody out there using minix –&#xA;I’m doing a (free) operating system (just a hobby, won’t be big and professional like gnu) for 386(486) AT clones. This has been brewing since april, and is starting to get ready. I’d like any feedback on things people like/dislike in minix, as my OS resembles it somewhat (same physical layout of the file-system (due to practical reasons) among other things).&#xA;I’ve currently ported bash(1.08) and gcc(1.40), and things seem to work. This implies that I’ll get something practical within a few months, and I’d like to know what features most people would want. Any suggestions are welcome, but I won’t promise I’ll implement them 🙂&#xA;Linus&#xA;PS. Yes – it’s free of any minix code, and it has a multi-threaded fs. It is NOT portable (uses 386 task switching etc), and it probably never will support anything other than AT-harddisks, as that’s all I have :-(.&#xA;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&#xA;&lt;p&gt;La segunda celebración es el 5 de octubre, cuando realizó la primera liberación pública del código.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Usa la Fuente Luke</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2010/usa-la-fuente-luke/</link>
      <pubDate>Tue, 04 May 2010 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2010/usa-la-fuente-luke/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Si ustedes ven la película &lt;a href=&#34;http://www.revolution-os.com/&#34;&gt;Revolution OS&lt;/a&gt;, hay una momento en que Linus&#xA;Torvalds hace entrega de un premio a la FSF representado por Richard&#xA;Stallman.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Al recibir el premio Stallman parte con un comentario muy irónico&#xA;respecto a que ese acto es equivalente a que Han Solo le diera un premio&#xA;a la Alianza Rebelde, y continúa con su discurso habitual mientras Linus&#xA;juega con sus hijas, sin prestar mucha atención.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cuando abierto en realidad significa cerrado</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2010/cuando-abierto-en-realidad-significa-cerrado/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Apr 2010 18:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2010/cuando-abierto-en-realidad-significa-cerrado/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En 2009 Andreas Constantinou cuestionó la noción de opensource en su&#xA;artículo &amp;ldquo;&lt;a href=&#34;http://www.visionmobile.com/blog/2009/08/open-is-the-new-closed/&#34;&gt;Open is the new closed&amp;rdquo;&lt;/a&gt;&#xA;(lo abierto es lo nuevo cerrado), al analizar en detalle un hecho que&#xA;hemos comentado antes, que no basta con liberar el código, el control de&#xA;cómo se desarrolla un producto de software abierto es tan o más&#xA;importante que contar con el código fuente.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;La palabra abierto aparece como algo positivo, pasa con ella lo mismo&#xA;que con la palabra transparencia, ambas son bonitas palabras que denotan&#xA;buenas intenciones. Todos prometen apertura, transparencia, hasta crean&#xA;comisiones y publican en su sitio web una página con información&#xA;transparente, pero en el fondo no se cumple lo que todos esperamos&#xA;cuando se habla transparencia. La palabra misma carece de sentido y nos&#xA;sentimos engañados.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>¿Importa si el software es abierto?</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2005/importa-si-el-software-es-abierto/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2005 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2005/importa-si-el-software-es-abierto/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Este post nace como una respuesta a un interesante comentario de Jens&#xA;Hardings en su blog &#xA;&lt;a href=&#34;https://web.archive.org/web/20080419065204/http://www.hardings.cl/blog/&#34;&gt;Hombros de Gigantes&lt;/a&gt;,&#xA;con respecto a si&#xA;&lt;a href=&#34;https://web.archive.org/web/20080419065204/http://www.hardings.cl/blog/2005/11/02/entiende-microsoft-el-open-source/&#34;&gt;Microsoft entiende el Open Source&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Creo que Microsoft se está dando cuenta que el desarrollo del software&#xA;está evolucionando de la manera que describe Tim O&#39;Reilly en su&#xA;artículo &lt;a href=&#34;https://web.archive.org/web/20080419065204/http://www.oreillynet.com/pub/a/oreilly/tim/news/2005/09/30/what-is-web-20.html&#34;&gt;What is Web 2.0&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Le pregunto a los no técnicos que leen mi blog, ¿les importa sobre que&#xA;sistema operativo está corriendo este sitio? ¿Les importa cómo Google&#xA;busca la información que ustedes requieren?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Nueva versión del Kernel de Linux liberada</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2005/nueva-version-del-kernel-de-linux-liberada/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Aug 2005 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2005/nueva-version-del-kernel-de-linux-liberada/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Anuncio oficial de&#xA;Linus &lt;a href=&#34;http://replay.waybackmachine.org/20060211180549/http://kerneltrap.org/node/5600&#34;&gt;http://kerneltrap.org/node/5600&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Despierten linuxeros!!!&lt;br&gt;&#xA;Hay que probarlo.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>¿Es bueno el Open Source?</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2005/es-bueno-el-open-source/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Aug 2005 18:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2005/es-bueno-el-open-source/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Parece que la bala mágica para eliminar la brecha digital es el open&#xA;source.&lt;br&gt;&#xA;Es eso lo que la &lt;a href=&#34;http://www.unctad.org/sp/docs/c3em21d2_sp.pdf&#34;&gt;UNCTAD&lt;/a&gt;&#xA;quiere que pensemos?&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;El tema es bastante más complejo, aunque la conferencia de expertos de&#xA;la UNCTAD realizada el año pasado tiene mucho que aportar, y se&#xA;encuentra soportada por verdaderos expertos en el tema, los problemas&#xA;surgen cuando personas de fuera del campo se ponen a discutir del tema,&#xA;generando confusión.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
