<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Bugs on La Naturaleza del Software</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/bugs/</link>
    <description>Recent content in Bugs on La Naturaleza del Software</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es-cl</language>
    <lastBuildDate>Sat, 05 Mar 2016 08:25:11 -0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/bugs/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Bugs Vergonzosos</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2016/bugs-vergonzosos/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Mar 2016 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2016/bugs-vergonzosos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La palabra Bug, literalmente &amp;ldquo;bicho&amp;rdquo;, usada para denotar un error&#xA;informático, tiene su origen en el hallazgo de una polilla por parte de&#xA;los operadores del Mark II, el hecho fue reportado por la famosa&#xA;&lt;a href=&#34;//es.wikipedia.org/wiki/Grace_Murray_Hopper&#34;&gt;Grace Hopper&lt;/a&gt;. &lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;La fotografía de abajo corresponde a una página de la bitácora de&#xA;operaciones del Harvard Mark II. La nota de Hopper hace mención al&#xA;&amp;ldquo;primer caso real de bicho encontrado&amp;rdquo;, denotando que el término bug&#xA;es mucho más antiguo, el mismo Tomas Alva Edison usa la palabra bug para&#xA;hablar de fallas mecánicas en sus&#xA;inventos.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Historia de un Bug</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2015/historia-de-un-bug/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2015 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2015/historia-de-un-bug/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El siguiente texto es una traducción de &lt;a href=&#34;https://www.reddit.com/r/ProgrammerHumor/comments/2spd2s/when_someone_gives_you_a_bug_long/&#34;&gt;este apunte en&#xA;Reddit&lt;/a&gt; publicado&#xA;por el usuario &lt;a href=&#34;https://www.reddit.com/user/RobotJoe&#34;&gt;RobotJoe&lt;/a&gt;:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Alguien te asigna un bug. &amp;quot;La luz de la sala de conferencias en el&#xA;piso veintiséis está encendida. Se requiere que esté apagada&amp;quot;.&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Una nota en el bug dice, &amp;quot;esto debería tomar unos cinco minutos. Es&#xA;tan sólo mover un interruptor.&amp;quot;&lt;br&gt;&#xA;&lt;br&gt;&#xA;Vas a la sala de conferencias del piso veintiséis. La luz está&#xA;encendida, pero no hay un interruptor para luz en la sala.&lt;br&gt;&#xA;&lt;br&gt;&#xA;Así que te preparas para instalar uno. Pero el diseñador dice que&#xA;podrías arruinar la estética de la sala. Además las paredes son de&#xA;concreto. Con las herramientas adecuadas podrías instalar el&#xA;interruptor, pero nadie aprobará la compra de las herramientas&#xA;adecuadas. Sin las herramientas adecuadas el trabajo tomaría unos dos&#xA;días. Ellos quieren que se haga esto ahora, porque tienen miedo que en&#xA;cualquier minuto el CEO decida ir al piso veintiséis y se le ocurra&#xA;entrar a la sala de conferencias y pregunte por qué diablos la luz&#xA;está encendida.&lt;br&gt;&#xA;&lt;br&gt;&#xA;Y ahora estás recibiendo emails preguntando por qué la luz no ha sido&#xA;apagada aún.&lt;br&gt;&#xA;&lt;br&gt;&#xA;Así que debes detenerte y enviar un email grupal para explicar la&#xA;situación, y en varias personas cunde el pánico y empiezan una cadena&#xA;de emails.&lt;br&gt;&#xA;&lt;br&gt;&#xA;Sabes que si esperas que el problema sea corregido por alguno de los&#xA;que está discutiendo en la cadena de correos este no será resuelto. El&#xA;bug tiene tu nombre, y tiene fecha de hoy, así que estás en un&#xA;problema si no lo resuelves. Así que te subes al entretecho del piso&#xA;veintiséis, encuentras los cables de luz, los cortas y los aíslas. Al&#xA;fin, problema resuelto.&lt;br&gt;&#xA;&lt;br&gt;&#xA;Con el fin de calmar el pánico en la discusión por email, reportas que&#xA;has resuelto la incidencia.&lt;br&gt;&#xA;&lt;br&gt;&#xA;No escuchas nada más por un tiempo.&lt;br&gt;&#xA;&lt;br&gt;&#xA;Entonces todos expresan su preocupación de que ahora la luz no puede&#xA;ser ni encendida ni apagada. ¿Qué pasa si el CEO quiere tener una&#xA;reunión allá? Así que esto es lo que te piden que hagas: quieren tirar&#xA;unos cables desde las luces hasta el sótano del edificio. Cuando&#xA;alguien necesite que las luces se enciendan o apaguen te contactarán,&#xA;y tu tendrás que correr al sótano a conectar o desconectar los&#xA;cables.&lt;br&gt;&#xA;&lt;br&gt;&#xA;Protestas por lo ridícula de la solución. Tu jefe dice, &amp;quot;Sí, lo sé no&#xA;es el ideal. Pero es la única solución que tenemos ahora.&amp;quot;&lt;br&gt;&#xA;&lt;br&gt;&#xA;En este punto te das cuenta que tienes una elección. Podrías hacer lo&#xA;que te piden o renunciar en protesta y encontrar otro trabajo. Pero te&#xA;das cuenta que una vez que empieces un nuevo trabajo puede que te&#xA;pidan hacer algo tan idiota o quizás peor.&lt;br&gt;&#xA;&lt;br&gt;&#xA;Así que tiras los cables desde el piso veintiséis al sótano. Cuando&#xA;llegas al sótano ves docenas de cables colgando de las paredes, de&#xA;toda la gente que ha tenido que hacer lo mismo antes. (Así que de ahí&#xA;viene la idea). Colocas los cables y los etiquetas lo mejor que&#xA;puedes, con una breve apología para quien quiera que le toque lidiar&#xA;con esto después.&lt;br&gt;&#xA;&lt;br&gt;&#xA;Cuando vuelves a tu escritorio te encuentras con un mensaje. QA ha&#xA;reabierto el bug. Dice, &amp;quot;Veo luz&amp;quot;.&lt;br&gt;&#xA;&lt;br&gt;&#xA;Vas a la sala de conferencias en el piso veintiséis. La luz está&#xA;apagada. Vuelves a tu escritorio y cierras el bug, reportando que lo&#xA;verificaste en persona.&lt;br&gt;&#xA;&lt;br&gt;&#xA;QA reabre el bug de nuevo. &amp;quot;La sala aún está iluminada&amp;quot;, dice.&#xA;Después de revisar la ampolleta apagada una vez más, se lo cuentas a&#xA;tu jefe, quien sugiere que bajes al sótano y revises los cables.&#xA;Protestas diciendo que estás viendo la luz y está apagado. &amp;quot;Lo sé,&#xA;pero es la manera que tienes de decirle a QA que revisaste todo&amp;quot;.&lt;br&gt;&#xA;&lt;br&gt;&#xA;Así que suspiras y te diriges al sótano. Te aseguras que los cables no&#xA;están conectados. Las puntas están aisladas. Y no tocan nada que pueda&#xA;conducir electricidad.&lt;br&gt;&#xA;&lt;br&gt;&#xA;Reportas a QA que has revisado los cables, que no están conectados y&#xA;que revisaste la ampolleta, la que estaba apagada.&lt;br&gt;&#xA;&lt;br&gt;&#xA;&amp;quot;No quise decir la ampolleta&amp;quot;, responde QA. &amp;quot;El bug es sobre luz en&#xA;la sala. Todavía hay demasiada luz. ¿No podrías cerrar la&#xA;persianas?&amp;quot;&lt;br&gt;&#xA;&lt;br&gt;&#xA;Respondes que las persianas no están bajo tu control, y que el bug&#xA;especifica que la luz se apagó.&lt;br&gt;&#xA;&lt;br&gt;&#xA;Sin creerte, QA envía un mail grupal preguntando si las persianas&#xA;están cubiertas por el bug.&lt;br&gt;&#xA;&lt;br&gt;&#xA;Pasa un tiempo antes que sepas algo. Finalmente alguien de la cadena&#xA;de mail te llama.&lt;br&gt;&#xA;&lt;br&gt;&#xA;&amp;quot;En teoría&amp;quot;, pregunta, &amp;quot;¿podría alguien participando en una reunión&#xA;en la sala de conferencias del piso veintiséis abrir o cerrar las&#xA;persianas por si mismo si es que hubiera mucho brillo o demasiada&#xA;oscuridad?&amp;quot;&lt;br&gt;&#xA;&lt;br&gt;&#xA;Sí, podrías, respondes.&lt;br&gt;&#xA;&lt;br&gt;&#xA;&amp;quot;¿Cómo, una persona ordinaria? ¿No te necesitarían para hacerlo?&amp;quot;&lt;br&gt;&#xA;&lt;br&gt;&#xA;Sí, una persona ordinaria. No, ellos no te necesitarían. Cualquiera&#xA;puede hacerlo.&lt;br&gt;&#xA;&amp;quot;Bien. Excelente. Entonces dejaremos eso por ahora. Programaré una&#xA;breve reunión* *sobre el asunto de las persianas.&amp;quot;&lt;br&gt;&#xA;&lt;br&gt;&#xA;Así que el bug se cierra. Ahora. el CEO, habiendo detectado algo&#xA;sospechoso con toda la discusión y tanta actividad furtiva alrededor&#xA;de la sala de conferencias del veintiséis, quiere tener una reunión&#xA;allí. Recibes varios emails llenos de pánico solicitando que enciendas&#xA;la luz.&lt;br&gt;&#xA;&lt;br&gt;&#xA;Bajas el sótano, conectas los cables, y vuelves a tu escritorio, para&#xA;encontrar treinta y dos nuevos mensajes en tu bandeja de entrada.&#xA;&amp;quot;Algo está mal, la luz está apagada&amp;quot;, &amp;quot;hay un problema, no hay&#xA;luz&amp;quot;, &amp;quot;Estás recibiendo estos emails?&amp;quot; y así.&lt;br&gt;&#xA;&lt;br&gt;&#xA;El email treinta y dos dice: &amp;quot;No importa, la luz está encendida&amp;quot;.&lt;br&gt;&#xA;&lt;br&gt;&#xA;Este proceso se repite más o menos igual cuando es momento de apagar&#xA;la luz.&lt;br&gt;&#xA;&lt;br&gt;&#xA;Pero si hay una buena noticia es esta: después de la reunión, todos se&#xA;olvidan de que hay una sala de conferencias en el piso veintiséis, así&#xA;que nunca más tendrás que hacer nada sobre ella otra vez.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>¡Bisiesto!</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2012/bisiesto/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Feb 2012 22:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2012/bisiesto/</guid>
      <description>&lt;p&gt;29 de febrero de 2012, un proceso de validación se negó a funcionar&#xA;correctamente hoy en mi trabajo. Esencialmente el bug era el siguiente:&#xA;un programa debía confrontar con una fecha anterior a 10 años atrás. La&#xA;solución que el programador implementó consiste simplemente en restar 10&#xA;al año. Así, para calcular una fecha anterior a 10 años simplemente le&#xA;resta 10 al año, obteniendo la fecha imaginaria: 29 de febrero de 2002.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Buggy nights</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2011/buggy-nights/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Apr 2011 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2011/buggy-nights/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Un pequeño error de tipeo y se puede perder mucho tiempo, e incluso&#xA;dinero, o quien sabe, vidas.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Sucede que decidí optimizar cierto programita que estaba tomando unos 10&#xA;minutos para cargar un archivo de unos 50.000 registros, eso es bastante&#xA;para el tipo de operación que se realizaba (solo había que ingresar los&#xA;datos a dos tablas). Decidí modificar el código para usar un patrón&#xA;típico de procesamiento de archivos en modo batch, pero como estaba&#xA;apurado fui poco cuidadoso y el proceso terminó con un tiempo horrible&#xA;(iba por la hora cuando lo detuve). Y aunque miraba el código no podía&#xA;percibir el problema. Así que lo dejé para después y en la noche recién&#xA;lo pude  revisar. La solución era tan simple como correr una inserción a&#xA;una lista al interior de un if, y con esto el tiempo del proceso se&#xA;redujo a 26 segundos(!).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Detén el reloj, aplasta al &#34;bicho&#34;</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2010/deten-el-reloj-aplasta-al-bicho/</link>
      <pubDate>Thu, 27 May 2010 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2010/deten-el-reloj-aplasta-al-bicho/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;fast-clock.gif&#34; alt=&#34;fast-clock.gif&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Si este blog fuera lo que alguna vez pretendí que fuera, me gustaría que&#xA;se pareciera a &lt;a href=&#34;http://wordaligned.org/&#34;&gt;Word Aligned&lt;/a&gt;, y para que&#xA;tengan una idea de que les estoy hablando, he traducido un artículo de&#xA;ese extraordinario blog, espero que lo disfruten (incluso los que son&#xA;menos técnicos). (*)&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Detén el reloj, aplasta el bicho&lt;sup id=&#34;fnref:1&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:1&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Por Thomas Guest (Word Aligned)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;¿Cuál de estos relojes es el mejor?&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;stopped-clock.gif&#34; alt=&#34;stopped-clock.gif&#34;&gt;&#xA;&lt;img src=&#34;slow-clock.gif&#34; alt=&#34;slow-clock.gif&#34;&gt;&#xA;&lt;img src=&#34;fast-clock.gif&#34; alt=&#34;fast-clock.gif&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Podríamos fácilmente argumentar que el que está detenido.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Firefox monstruo devorador de memoria</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2005/firefox_monstrui_devorador_de/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2005 10:06:57 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2005/firefox_monstrui_devorador_de/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Firefox consume mucha mas memoria que internet explorer, en mi caso IE consume unso 25 MB cuando lo inicio apuntando a este sitio, mientras que Firefox unos 37 MB, es casi constante. Tengo que decir que en mi caso ambos browsers tienen casi la misma cantidad de plugins, incluso IE tiene mas barras y addons que Firefox.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Pero lo peor es que te puede pasar lo que le pasó a Red Guy tras navegar por 2 días con Firefox, miren esta imagen del uso de memoria en su caso. Firefox no libera memoria. Esperemos que mejore con el tiempo, ya me estoy desilusionando.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
