<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Web 2.0 on La Naturaleza del Software</title>
    <link>http://localhost:1313/tag/web-2.0/</link>
    <description>Recent content in Web 2.0 on La Naturaleza del Software</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es-cl</language>
    <lastBuildDate>Sun, 02 Nov 2008 19:58:48 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tag/web-2.0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Web 2.0 y Cloud Computing</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2008/11/02/web-2-0-y-cloud-computing/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Nov 2008 19:58:48 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2008/11/02/web-2-0-y-cloud-computing/</guid>
      <description>&lt;h2&gt;&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Podemos considerar a &lt;a href=&#34;http://radar.oreilly.com/tim/&#34;&gt;Tim O&amp;rsquo;Reilly&lt;/a&gt; una autoridad en Cloud Computing. Su análisis &lt;a href=&#34;http://radar.oreilly.com/2008/07/open-source-and-cloud-computing.html&#34;&gt;sobre opensource y cloud computing&lt;/a&gt; es muy interesante, porque, de cierto modo, anticipa un contra argumento a los temores de Macleod:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;A pesar de todas las posibilidades de bloqueo (lock-in) que vemos en la Web 2.0 y en la computación en nube (cloud computing), creo que los beneficios de la apertura e interoperabilidad finalmente prevalecerán, y veremos un sistema formado por programas cooperando que no son de propiedad de la misma empresa, una plataforma de Internet, que, al igual que Linux en la arquitectura de los PC,es ensamblada a partir de la labor de miles de personas.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Una entrevista a los creadores de BloGalaxia</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2006/02/08/una-entrevista-a-los-creadores-de-blogalaxia/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Feb 2006 15:57:39 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2006/02/08/una-entrevista-a-los-creadores-de-blogalaxia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Cuando uno visita &lt;a href=&#34;http://replay.waybackmachine.org/20071023025723/http://www.blogalaxia.com/&#34;&gt;blogalaxia.com&lt;/a&gt; queda sorprendido. Es un sitio extraordinariamente bien hecho, útil, adictivo y yo creo que se va a volver el referente obligado de la blogosfera hispanoparlante (o hispanoescribiente?).&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Detrás de &lt;a href=&#34;http://replay.waybackmachine.org/20071023025723/http://www.blogalaxia.com/&#34;&gt;blogalaxia &lt;/a&gt;hay dos jóvenes emprendedores peruanos, quienes tienen unas ideas interesantes sobre la web 2.0 y que compartieron conmigo en una reciente entrevista que les hice. Los invito a conocer a los creadores de BloGalaxia.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;la-entrevista&#34;&gt;La Entrevista&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Esta entrevista fue realizada vía mail, tengo que agradecer la gentileza de Javier y Bruno que se tomaron el tiempo de contestar mi cuestionario.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Qué es la Web 2.0</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2005/12/17/que-es-la-web-2-0/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Dec 2005 11:11:48 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2005/12/17/que-es-la-web-2-0/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Qué es la Web 2.0&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;por Tim O&amp;rsquo;Reilly&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;El reventón de la burbuja puntocom en el otoño de 2001 marcó un punto de inflexión para la web. Muchos concluyeron que la web había recibido un bombo exagerado, cuando en realidad tanto las burbujas como las conmociones consiguientes parecen ser una característica común a todas las revoluciones tecnológicas. Las conmociones acostumbran a marcar el punto en el que una tecnología ascendente está a punto para ocupar su lugar en el centro del escenario. Los aspirantes reciben una patada en el trasero, los verdaderos triunfadores demuestran su fuerza, y todo el mundo comienza a comprender lo que distingue a los unos de los otros.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Usando el blog para estudiar</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2005/11/23/usando-el-blog-para-estudiar/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Nov 2005 12:32:41 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2005/11/23/usando-el-blog-para-estudiar/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Mi hijo mayor &lt;a href=&#34;http://web.archive.org/web/20090426080916/http://www.thefinaldestiny.com/d3ne/?p=21&#34;&gt;publicó &lt;/a&gt; en su blog la materia para una prueba de biología, y recibió un montón de visitas de sus compañeros de curso, con el correspondiente agradecimiento de los que no tenían la materia.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;El me dijo que al copiar la materia a su blog aprovechó de estudiar (buena chiva :).&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Cada generación usa las tecnologías que tiene disponible, recuerdo que hace un par de años la novedad era usar los celulares para guardar torpedos o soplarse en las pruebas, ahora muchos colegios prohiben celulares en las pruebas.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Folksonomias</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2005/10/30/folksonomias-2/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2005 18:15:33 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2005/10/30/folksonomias-2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Las taxonomias son esas arbitrarias clasificaciones que se dan en la ciencia, y en otras areas.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Pero la Web 2.0 ha creado este neologismo, la Folsonomía. Al igual que Folklore denota al saber popular, la palabra folksonomia denota la manera en que el pueblo clasifica las cosas.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Algo muy natural para los bloggers es clasificar sus escritos en categorias,  y &lt;a href=&#34;http://web.archive.org/web/20090426080911/http://www.technorati.com/&#34;&gt;technorati&lt;/a&gt; las convierte en TAGs, que son etiquetas para poder agrupar los tópicos explorados por miles de blogguers en el mundo.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Versiones y variaciones</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2005/10/30/versiones-y-variaciones-2/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2005 16:26:34 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2005/10/30/versiones-y-variaciones-2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Probablemente el concepto de la Web 2.0, no sea más que una movida para crear una nueva burbuja. Carlota Perez nos dice que estos fenomenos no solo no son nuevos, sino que positivos. Al menos para los que estan interesados en levantar capital semilla, el&lt;a href=&#34;http://www.carlotaperez.org/Articulos/TRFC-TOCeng.htm&#34;&gt;artículo&lt;/a&gt; de la investigadora de Harvard pueda ser una buena guía.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;De todas maneras hay cosas que están cambiando en la web, y en ese sentido si que podemos hablar de una &lt;a href=&#34;http://www.lnds.net/2005/10/web_20_y_las_nuevas_generacion.html&#34;&gt;web 2.0&lt;/a&gt;. Al menos el nombre tiene esa designación a las que hemos acostumbrado a los usuarios, y que los ingenieros comerciales convirtieron en herramienta de marketing.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Web 2.0 y las nuevas generaciones del software</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2005/10/25/web-2-0-y-las-nuevas-generaciones-del-software/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Oct 2005 15:30:32 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2005/10/25/web-2-0-y-las-nuevas-generaciones-del-software/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Tim O&amp;rsquo;reilly debe estar leyendome :wink:.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;En su articulo: &lt;a href=&#34;http://replay.waybackmachine.org/20060211180339/http://www.oreillynet.com/pub/a/oreilly/tim/news/2005/09/30/what-is-web-20.html&#34;&gt;What Is Web 2.0 Design Patterns and Business Models for the Next Generation of Software&lt;/a&gt; plantea de forma mas profunda y elaborada lo que yo esbocé en mi anterior artículo, &lt;a href=&#34;http://replay.waybackmachine.org/20060211180339/http://www.lnds.net/2005/10/el_camino_de_google.html&#34;&gt;el camino de google&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Al comparar el caso de Netscape y de Google, Tim Oreilly nos aclara el camino tomado por Google, y por todas las nuevas aplicaciones que vendrán, en la llamada Web 2.0&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
