<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Medida on La Naturaleza del Software</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/medida/</link>
    <description>Recent content in Medida on La Naturaleza del Software</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es-cl</language>
    <lastBuildDate>Sun, 18 Nov 2012 12:25:11 -0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/medida/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Las ruinas de Troya y otros errores periodísticos</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2012/las-ruinas-de-troya-y-otros-errores-periodisticos/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Nov 2012 12:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2012/las-ruinas-de-troya-y-otros-errores-periodisticos/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;El hombre que no lee nada tiene mejor educación que aquel que sólo&#xA;lee los periódicos&amp;rdquo; &amp;ndash; Thomas Jefferson&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;En una nota publicada hoy en La Tercera, página 66, sección de&#xA;tendencias, se nos informa que las murallas de Troya tenía 8 metros de&#xA;altura, y 4 metros de largo. &lt;strong&gt;¿4 metros de largo?&lt;/strong&gt; ¡Realmente era una&#xA;ciudad en miniatura! Seguramente el redactor de la nota trató de&#xA;expresar el &lt;strong&gt;ancho&lt;/strong&gt; de las murallas.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>La Nariz del Emperador</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2012/la-nariz-del-emperador/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Nov 2012 12:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2012/la-nariz-del-emperador/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Por muchos años, una pregunta inquietaba a los súbditos del Imperio.&#xA;Todos querían saber el largo de la nariz del Emperador. Por supuesto,&#xA;ser sorprendido observando de cerca el rostro del Emperador, o peor aún,&#xA;sosteniendo una regla cerca de él, sería una provocación y falta&#xA;gravísima, cuyo castigo inmediato sería la muerte.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Pero muchos estaban curiosos, al punto que un grupo de sabios se reunió&#xA;para encontrar el método de obtener la respuesta, y este es el modo en&#xA;que lo lograron. Se imprimieron cuestionarios que se enviaron en&#xA;paquetes a los jefes de las aldeas, quienes los distribuyeron entre lo&#xA;campesinos. El nivel de alfabetismo tenía el nivel suficiente para que&#xA;la mayor parte de ellos fueran capaces de contestar la única pregunta,&#xA;la que era, por supuesto, &amp;ldquo;¿de qué largo, piensa usted, es la nariz del&#xA;Emperador?&amp;rdquo;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
