<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Biometría on La Naturaleza del Software</title>
    <link>http://localhost:1313/categories/biometr%C3%ADa/</link>
    <description>Recent content in Biometría on La Naturaleza del Software</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es-cl</language>
    <lastBuildDate>Mon, 14 Nov 2005 17:49:35 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/categories/biometr%C3%ADa/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Cripto Biometria</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2005/cripto-biometria/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Nov 2005 17:49:35 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2005/cripto-biometria/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La conjunción de Biometría con Criptografía ha dado un nuevo paso con la publicación del paper &lt;a href=&#34;http://biometrics.cse.msu.edu/fuzzy-fingerprint-avbpa05.pdf&#34;&gt;Fuzzy Vault for Fingerprints&lt;/a&gt; por U. Uludag, S. Pankanti y A. Jain. del &lt;a href=&#34;http://biometrics.cse.msu.edu/index.html&#34;&gt;Michigan State University Biometrics Research Group&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Esencialmente el algoritmo oculta una llave de 128 bits en una nueva estructura, el fuzzy vault, un almacén virtual que no contiene la llave en sí, sino que los coeficientes de un polinomio, que sólo puede ser reconstruido con la adquisición de las minucias de las huellas.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Biometría Cancelable</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2005/biometria-cancelable/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Oct 2005 18:11:39 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2005/biometria-cancelable/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La buenas prácticas de la biometría deben asegurar que:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;1.- La muestra sólo puede ser capturada una vez, esto se llama biometría cancelable. Un avance en el area fue desarrollado por la gente de IBM.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;2.- La base de datos debe almacenar las características biométricas de una manera segura. Esto se logra usando criptografía y muchas técnicas conocidas para prevenir el tampering (alteración no autorizada).&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;3.- Asegurar que se está capturando una muestra biométrica viva. Actualmente tenemos sensores que pueden sentir huellas dactilares vivas, leer el pulso, temperatura, etc.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
