<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Colaboración on La Naturaleza del Software</title>
    <link>http://localhost:1313/tag/colaboraci%C3%B3n/</link>
    <description>Recent content in Colaboración on La Naturaleza del Software</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es-cl</language>
    <lastBuildDate>Mon, 23 Jul 2018 08:25:11 -0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tag/colaboraci%C3%B3n/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Pérdida del Proceso</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2018/07/23/perdida-del-proceso/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Jul 2018 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2018/07/23/perdida-del-proceso/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Cuando trabajamos en grupo siempre estamos influenciándonos unos a&#xA;otros, para bien o para mal. Junto podemos lograr cosas que parecían&#xA;imposibles, otras veces fallamos de forma miserable. En cualquier caso&#xA;todo grupo exhibe lo que los estudiosos del comportamiento social &#xA;llaman &lt;a href=&#34;https://psychologydictionary.org/process-loss/&#34;&gt;&amp;ldquo;Process&#xA;Loss&amp;rdquo;&lt;/a&gt; (pérdida de&#xA;proceso).&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Este concepto es similar a las consecuencias de las leyes de la&#xA;termodinámica, es decir, tal como es imposible tener cien por ciento de&#xA;eficiencia en un sistema físico, pasa lo mismo con un grupo de personas,&#xA;el desempeño del grupo es  siempre es menor que la suma de los&#xA;desempeños individuales. &lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>With a Little Help from My Friends, Innovación y Software Libre</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2009/01/14/with-a-little-help-from-my-friends-innovacion-y-software-libre/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2009 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2009/01/14/with-a-little-help-from-my-friends-innovacion-y-software-libre/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Me parece que la primera vez que escuché esta canción fue en la versión&#xA;de Joe Cocker, la misma que pueden ver en este &lt;a href=&#34;http://www.youtube.com/watch?v=6FMq0iDX1yE&#34;&gt;video en Youtube&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;La canción es de los Beatles, de Lennon y McCartney, por supuesto, y&#xA;originalmente la canta Ringo Starr. Sin embargo, para muchos, incluido&#xA;yo, la versión de Cocker es superior, incluido yo, pero es cuestión de&#xA;gustos.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;JoeCocker.jpg&#34; alt=&#34;JoeCocker.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;La versión de Cocker es una innovación, con varios cambios con respecto&#xA;a la versión original, un compas de 6/8, en otra escala, con una&#xA;introducción instrumental más larga, y varios acordes distintos. A pesar&#xA;de estos cambios, sigue siendo una versión distinta del trabajo original&#xA;de los Beatles, no se le considera una creación nueva. A esto, en el&#xA;caso de la música popular, se le llama cover. Un cover es algo permitido&#xA;en la música popular, y no debe ser confundido con el plagio (de hecho,&#xA;algunos han tratado de defender sus plagios a posteriori, argumentado&#xA;que en realidad trataban de versionar, o hacer un cover).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
