<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Saludos on La Naturaleza del Software</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/saludos/</link>
    <description>Recent content in Saludos on La Naturaleza del Software</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es-cl</language>
    <lastBuildDate>Sat, 25 Dec 2010 08:25:11 -0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/saludos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Saludo navideño estándar con reserva legal</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2010/saludo-navideno-estandar-con-reserva-legal/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Dec 2010 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2010/saludo-navideno-estandar-con-reserva-legal/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Como se acerca Navidad, y no tengo claro si podré actualizar el blog&#xA;estos día, me permito adelantar mi saludo&#xA;&lt;a href=&#34;http://localhost:1313/blog/2008/12/saludo-navideno-con-reserva-legal.html&#34;&gt;reciclando este saludo estándar&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;¡Feliz Navidad y Próspero año nuevo, para todos ustedes!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Reserva Legal&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Por favor, acepten mis deseos sin que ello implique obligación&#xA;ni compromiso alguno, implícito ni explícito. Los deseos de Feliz&#xA;Navidad que envío no implican ni deben ser entendidos como&#xA;proselitismo religioso, siendo cada uno de los que reciban este saludo&#xA;absolutamente libres de disfrutar dicha fecha bajo las prácticas y&#xA;tradiciones de la religión que profese, o bajo las prácticas seculares&#xA;que desee, o bajo la religión o prácticas seculares de otros o, a su&#xA;opción, no realizar práctica religiosa o secular alguna.&lt;br&gt;&#xA;Los deseos de felicidad y prosperidad para el Año Nuevo se&#xA;hacen asumiendo el calendario generalmente aceptado en el&#xA;hemisferio Occidental, pero no implican el desconocimiento de la&#xA;existencia de otros calendarios ni de las culturas que los sustentan,&#xA;las cuales desde los tiempos prehispánicos han hecho grande a nuestro&#xA;país (lo que no implica necesariamente que nuestro país sea más grande&#xA;que otros países de la región o de otros lados del mundo, lo que digo&#xA;particularmente por nuestros compañeros Argentinos, Bolivianos,&#xA;Norteamericanos y Noruegos. La indicación de dichos países ha sido&#xA;hecha por orden alfabético y no implica preferencia o animadversión&#xA;alguna. La expresión Norteamericanos no importa el desconocimiento de&#xA;varios países en Norteamérica).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Saludo navideño (con reserva legal)</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2008/saludo-navideno-con-reserva-legal/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Dec 2008 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2008/saludo-navideno-con-reserva-legal/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Feliz Navidad para todos ustedes!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Reserva Legal&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Por favor, acepten mis deseos sin que ello implique obligación ni&#xA;compromiso alguno, implícito ni explícito.&lt;br&gt;&#xA;Los deseos de Feliz Navidad que envío no implican ni deben ser&lt;br&gt;&#xA;entendidos como proselitismo religioso, siendo cada uno de los que&lt;br&gt;&#xA;reciban este saludo absolutamente libres de disfrutar dicha fecha&#xA;bajo&lt;br&gt;&#xA;las prácticas y tradiciones de la religión que profese, o bajo las&lt;br&gt;&#xA;prácticas seculares que desee, o bajo la religión o prácticas&#xA;seculares&lt;br&gt;&#xA;de otros o, a su opción, no realizar práctica religiosa o secular&#xA;alguna.&lt;br&gt;&#xA;Los deseos de felicidad y prosperidad para el Año Nuevo se hacen&lt;br&gt;&#xA;asumiendo el calendario generalmente aceptado en el hemisferio&lt;br&gt;&#xA;Occidental, pero no implican el desconocimiento de la existencia de&lt;br&gt;&#xA;otros calendarios ni de las culturas que los sustentan, las cuales&#xA;desde&lt;br&gt;&#xA;los tiempos prehispánicos han hecho grande a nuestro país (lo que no&lt;br&gt;&#xA;implica necesariamente que nuestro país sea más grande que otros&#xA;países&lt;br&gt;&#xA;de la región o de otros lados del mundo, lo que digo particularmente&#xA;por&lt;br&gt;&#xA;nuestros compañeros Argentinos, Bolivianos, Norteamericanos y&#xA;Noruegos.&lt;br&gt;&#xA;La indicación de dichos países ha sido hecha por orden alfabético y&#xA;no&lt;br&gt;&#xA;implica preferencia o animadversión alguna. La expresión&#xA;Norteamericanos&lt;br&gt;&#xA;no importa el desconocimiento de varios países en Norteamérica).&lt;br&gt;&#xA;El presente saludo se hace sin distinción, exclusión o preferencia&lt;br&gt;&#xA;basadas en motivos de raza, color, sexo, edad, estado civil,&lt;br&gt;&#xA;sindicación, religión, opinión política, nacionalidad, ascendencia&lt;br&gt;&#xA;nacional u origen social, ni ninguna otra consideración que pueda ser&lt;br&gt;&#xA;entendida como atentatoria o discriminatoria.&lt;br&gt;&#xA;Aceptando este saludo, se aceptarán también en forma indivisible los&lt;br&gt;&#xA;términos del mismo.&lt;br&gt;&#xA;En todo caso, este saludo está sujeto a clarificación o incluso&#xA;retiro&lt;br&gt;&#xA;ipso iure por parte del suscrito, sea total o parcial, sin&#xA;notificación&lt;br&gt;&#xA;o aviso previo alguno.&lt;br&gt;&#xA;Asimismo, este saludo es libremente transferible, siempre que no se&lt;br&gt;&#xA;altere su texto original y en todo caso, sin responsabilidad ulterior&lt;br&gt;&#xA;alguna para el suscrito.&lt;br&gt;&#xA;Del mismo modo, este saludo no implica compromiso ni obligación&#xA;alguna&lt;br&gt;&#xA;del suscrito en orden a implementar o coadyuvar en la concreción de&#xA;los&lt;br&gt;&#xA;deseos que cada cual pueda tener, ni pueden ser entendido como forma&#xA;de&lt;br&gt;&#xA;participación, inducción o encubrimiento, en caso de que alguien&#xA;tenga&lt;br&gt;&#xA;deseos contrarios o prohibidos por la ley y éstos se concreten.&lt;br&gt;&#xA;Este saludo tendrá la duración de un año y no será renovable, por lo&#xA;que&lt;br&gt;&#xA;se extinguirá de pleno derecho en la Navidad del año 2009.&lt;br&gt;&#xA;Asimismo, no implica garantía alguna de que los deseos y parabienes&lt;br&gt;&#xA;efectivamente se cumplan, dejando en claro que las felicidades&#xA;pasadas&lt;br&gt;&#xA;son oscilantes, por lo que nada garantiza que éstas vuelvan a&#xA;repetirse&lt;br&gt;&#xA;hacia el futuro.&lt;br&gt;&#xA;Se hace énfasis en que este saludo navideño, se otorga por mera&lt;br&gt;&#xA;liberalidad y no significa un precedente que obligue a repetirlo en&lt;br&gt;&#xA;años futuros, cualesquiera que sean las circunstancias en que se&lt;br&gt;&#xA;encuentren tanto el saludante como el saludatario. Como asimismo&lt;br&gt;&#xA;señalar que los saludos que se puedan hacer durante el año, por&lt;br&gt;&#xA;cumpleaños o santos, son sin animo de novar el saludo de navidad, el&lt;br&gt;&#xA;cual permanece inalterable durante todo el año calendario romano o el&lt;br&gt;&#xA;que pueda reemplazarlo a futuro.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
