<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Entropía on La Naturaleza del Software</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/entrop%C3%ADa/</link>
    <description>Recent content in Entropía on La Naturaleza del Software</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es-cl</language>
    <lastBuildDate>Fri, 23 Mar 2012 22:25:11 -0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/entrop%C3%ADa/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Entropía</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2012/entropia/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Mar 2012 22:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2012/entropia/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;Nadamos contracorriente contra un torrente de desorganización, el&#xA;que tiende a reducirlo todo al calor muerto del equilibrio y la&#xA;monotonía... Este calor muerto en física tiene una contraparte en la&#xA;ética de Kierkegaard, quien señaló que vivimos en un universo&#xA;moralmente caótico. En esto, nuestra obligación principal es&#xA;establecer enclaves arbitrarios de orden y sistema... Como la Reina&#xA;Roja, no podemos quedarnos donde estamos sin correr tan rápido como&#xA;podamos.&amp;rdquo;&lt;br&gt;&#xA;&amp;ndash;Norbert Wiener, matemático, acuño el término cibernética&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Danzar con la Entropía</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2009/danzar-con-la-entropia/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Dec 2009 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2009/danzar-con-la-entropia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Se termina 2009 un año muy intenso personalmente.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Mirando hacia atrás no puedo dejar de reflexionar que este año en&#xA;particular, pero mi vida en general ha sido una danza con la entropía.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;En términos de &lt;a href=&#34;http://sethgodin.typepad.com/seths_blog/2009/12/dancing-with-entropy.html&#34;&gt;Seth Godin&lt;/a&gt;:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Es más fácil desordenar un cubo Rubik que resolverlo.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Hay gente que se le paga para asegurar la conformidad. El trabajo es&#xA;asegurar que todo está en su lugar, que no haya errores que las cosas&#xA;se despachen a tiempo y como se espera. El evento aleatorio es un&#xA;problema, algo que debe ser temido y extinguido.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
