<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Credibilidad on La Naturaleza del Software</title>
    <link>http://localhost:1313/categories/credibilidad/</link>
    <description>Recent content in Credibilidad on La Naturaleza del Software</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es-cl</language>
    <lastBuildDate>Fri, 16 Oct 2009 11:05:34 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/categories/credibilidad/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Paradoja</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2009/paradoja/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Oct 2009 11:05:34 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2009/paradoja/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Lo malo es que hay algunos &lt;a href=&#34;http://etimologias.dechile.net/?esce.ptico&#34;&gt;escépticos &lt;/a&gt;que quieren buscar soluciones de este tipo:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;llameya.png&#34; alt=&#34;llameya.png&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Tomado de &lt;a href=&#34;http://lapulgasnob.blogspot.com/2009/10/llame-ya.html&#34;&gt;la pulga snob&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Nullius Addictus Jurare in Verba Magistris</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2009/nullius-addictus-jurare-in-verba-magistris/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jun 2009 23:12:45 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2009/nullius-addictus-jurare-in-verba-magistris/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Richard_C._Lewontin&#34;&gt;Richard Lewontin&lt;/a&gt; y &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Stephen_Jay_Gould&#34;&gt;Stephen Jay Gould&lt;/a&gt; fueron invitados en 1978 a un simposio sobre adaptación en la Royal Society de Londres. La idea era que presentaran su posición disidente con respecto al tema. Fue Jay Gould quien finalmente expuso su crítica al &amp;ldquo;programa adaptativo&amp;rdquo;, en uno de los más influyentes artículos en el área &lt;sup id=&#34;fnref:1&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:1&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Al final de las exposiciones, el trabajo de estos dos investigadore fue fuertemente atacado por ¡el propio moderador del simposio!, quien les pedía que admitieran que estaban equivocados, y que sus críticas no tenían fundamento científico alguno&lt;sup id=&#34;fnref:2&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:2&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;2&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Arrogancia Ingenieril</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2009/arrogancia-ingenieril/</link>
      <pubDate>Sat, 02 May 2009 12:38:42 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2009/arrogancia-ingenieril/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El otro día alguien me dijo que es más dificil estudiar ingeniería que medicina.&lt;br&gt;&#xA;Tomé nota mental, y escuché sus argumentos. No me convenció mucho la verdad.&lt;br&gt;&#xA;Nunca he estudiado medicina, así que no puedo afirmar nada ;)&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;¡Ah, pero coincidirás que el periodismo es la profesión más fácil de estudiar!&amp;rdquo;, me han dicho.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;¿En serio? ¡trata de mantener un blog, y ahí conversamos!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Cada profesión es un desafío para el que decide estudiarla. A mi me costó ingeniería, y también hay veces que pienso que la biología es una rama de la informática, pero eso no me califica para juzgar a la ingeniería informática por sobre la biología.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Crisis, Colusiones y las Reglas de Adquisición</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2009/crisis-colusiones-y-las-reglas-de-adquisicion/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Apr 2009 12:08:02 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2009/crisis-colusiones-y-las-reglas-de-adquisicion/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Me parece que es pertinente en estos momentos recordar a una raza de personajes de las series de viajes a las estrellas (Star Trek), &amp;ldquo;más interesantes&amp;rdquo;. Me refiero a los &lt;a href=&#34;http://memory-alpha.org/es/wiki/Ferengi&#34;&gt;Ferengi&lt;/a&gt;, unos hipercapitalistas, codiciosos y cobardes, famosos por sus &amp;ldquo;&lt;a href=&#34;http://memory-alpha.org/es/wiki/Reglas_de_adquisici%C3%B3n&#34;&gt;reglas de adquisición&lt;/a&gt;&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Es bueno conocer el contenido de las reglas de adquisición, porque tengo la sospecha de que los Ferengi han establecido una colonia en nuestro planeta, y parecen operar tras las fachadas de cadenas farmaceuticas, supermercados y en las bolsas.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>La Maldición de Funes</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2009/la-maldicion-de-funes/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Mar 2009 21:26:34 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2009/la-maldicion-de-funes/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;Más recuerdos tengo yo solo que los que habrán tenido todos los hombres desde que el mundo es mundo&amp;rdquo; &lt;br&gt;&#xA;&amp;ndash; Jorge Luis Borges, &amp;ldquo;Funes el Memorioso&amp;rdquo;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ya no existe el olvido, y eso es algo que los &lt;a href=&#34;http://blog.maz.cl/2009/03/segunda-columna-radial-politica-y-la.html&#34;&gt;políticos van a tener que empezar a entender&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Lo que &lt;a href=&#34;http://www.elfrancotirador.cl/2009/03/27/hasta-google-funa-a-las-farmacias-y-la-udi/&#34;&gt;hace la UDI&lt;/a&gt; es patético, realmente patético en estos tiempos.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Borrar un contenido de su sitio porque los puede comprometer en este momento en que las farmacias son los malos de la película.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Los riesgos de la nube</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2009/los-riesgos-de-la-nube/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Feb 2009 17:29:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2009/los-riesgos-de-la-nube/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En su &lt;a href=&#34;http://localhost:1313/2009/02/cloud-computing-de-acuerdo-a-berkeley-ra.html&#34;&gt;estudio sobre la economía de la nube&lt;/a&gt; los investigadores de Berkeley no olvidan de mencionar a Richard Stallman, quien considera la computación en la nube como una trampa para el usuario:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;It&amp;rsquo;s stupidity. It&amp;rsquo;s worse than stupidity: it&amp;rsquo;s a marketing hype campaign. Somebody is saying this is inevitable &amp;ndash; and whenever you hear somebody saying that, it&amp;rsquo;s very likely to be a set of businesses campaigning to make it true.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Por favor, no conviertan a Marx en un falso profeta</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2009/por-favor-no-conviertan-a-marx-en-un-falso-profeta/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Feb 2009 19:56:48 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2009/por-favor-no-conviertan-a-marx-en-un-falso-profeta/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Parece que Marx, está &lt;a href=&#34;http://www.elpais.com/articulo/espana/IU/llama/movilizarse/cambio/politica/Gobierno/elpepunac/20090208elpepinac_9/Tes&#34;&gt;siendo citado&lt;/a&gt; como si fuera un verdadero Nostradamus en España, la verdad es que se están inventando textos que nunca escribió, tal como &lt;a href=&#34;http://personales.ya.com/josumezo/malaprensa/2009/02/marx-no-era-nostradamus.html&#34;&gt;nos informan en MalaPrensa&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Como en Chile nuestros políticos son muy buenos plagiando, sobretodo a los españoles, he decidido copiar este falso texto de Karl Marx:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Los propietarios del capital estimularán a la clase trabajadora para que compre más y más bienes, casas, tecnología cara, empujándoles a contraer deudas más y más caras hasta que la deuda se haga insoportable. La deuda impagada llevará a la bancarrota de los bancos, los cuales tendrán que ser nacionalizados.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Esnobismo</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2009/esnobismo/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2009 08:47:55 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2009/esnobismo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La Real Academia Española de la lengua define Esnob de la siguiente manera:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;esnob.&lt;br&gt;&#xA;(Del ingl. snob).&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;com. Persona que imita con afectación las maneras, opiniones, etc., de aquellos a quienes considera distinguidos. U. t. c. adj.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;Efectivamente, por ejemplo, un esnob se pone a comentar sobre el cine de Woody Allen, sin haber visto nunca una película de este director, simplemente porque ha escuchado a críticos, o intelectuales citar al realizador neoyorquino.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>El software libre, ¿un nuevo transantiago tecnológico?</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2009/el-software-libre-%c2%bfun-nuevo-transantiago-tecnologico/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2009 18:51:58 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2009/el-software-libre-%c2%bfun-nuevo-transantiago-tecnologico/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>42</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2008/42/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Jul 2008 23:41:22 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2008/42/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Este año cumpliré 42 años, y 42 es un &amp;ldquo;número extraordinario&amp;rdquo;, como todos saben (o deberían saber), 42 es es &lt;a href=&#34;http://localhost:1313/2006/10/resolviendo_problemas_2.html&#34;&gt;la respuesta a la pregunta sobre el sentido de la vida, el universo y todo lo demás&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Así que me voy a permitir practicar un poco la &lt;a href=&#34;http://es.wikipedia.org/wiki/Apofenia&#34;&gt;apofenia&lt;/a&gt; durante estos meses que quedan para llegar a mi cumpleaños, sólo por que es entretenido, no porque esté volviendome loco, o me rinda ante el anumerismo, así que no se preocupen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>El Retorno del Hombre Embarazado</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2008/el-retorno-del-hombre-embarazado/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Mar 2008 22:34:55 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2008/el-retorno-del-hombre-embarazado/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hace unos días noté un aumento de visitas a este blog, y de la fuente más inesperada, ¡un &lt;a href=&#34;http://www.hsm-rocks.com/foros/index.php&#34;&gt;foro de High School Musical&lt;/a&gt; !&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;La razón, un muchacho colocó la falsa noticia, sobre un supuesto hombre embarazado. Lo sorprendente es que al parecer en algún canal de TV, de no sé que país, habría salido &lt;a href=&#34;http://cdp.blogsome.com/2005/08/08/el-hombre-embarazado-de-emolcom/&#34;&gt;esta nota de prensa&lt;/a&gt;, otra vez.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;hombreembarazado2008.jpg&#34; alt=&#34;hombreembarazado2008.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Y desde entonces han aumentado las visitas y no han faltado los &lt;a href=&#34;http://www.lnds.net/2005/08/el_hombre_embarazado_y_raton_t_1.html#comment-56180&#34;&gt;comentarios ingenuos&lt;/a&gt;, y a pesar de que puse una frase aclaratoria al principio del artículo, aún hay gente que no lee nada, e incluso han llegado a elaborar &lt;a href=&#34;http://www.lnds.net/2005/08/el_hombre_embarazado_y_raton_t_1.html#comment-56424sobre&#34;&gt;extrañas teorías&lt;/a&gt; una mujer que se habría cambiado de sexo y de que ahora está embarazadas (!?).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>La Seguridad de Linux</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2008/la-seguridad-de-linux/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Jan 2008 12:47:01 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2008/la-seguridad-de-linux/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.kriptopolis.org/expertos-aconsejan-seguridad-linux&#34;&gt;Via Kriptópolis&lt;/a&gt;:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Linux no es un sistema a prueba de balas y su equipo no es seguro sólo por ejecutar Linux. Déjese guiar por el buen sentido. Para la mayoría de nosotros, eso significa situar el equipo detrás de un cortafuegos y aplicar regularmente los parches de seguridad. Para otros, habría que adoptar medidas defensivas adicionales.&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Con respecto a la seguridad de linux, es muy importante recordarlo, porque no falta el diputado que anda diciendo que en linux no hay virus.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>La Célula o el eterno retorno de los esquemas piramidales</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2008/la-celula-o-el-eterno-retorno-de-los-esquemas-piramidales/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Jan 2008 19:30:12 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2008/la-celula-o-el-eterno-retorno-de-los-esquemas-piramidales/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hoy me enteré por un compañero de trabajao sobre el juego de la célula, un esquema piramidal que al parecer se está extendiendo por el país desde Concepción. Coincide con este &lt;a href=&#34;http://www.antiteoricos.cl/2008/01/16/por-que-no-jugar-a-la-celula/en&#34;&gt;post&lt;/a&gt; el blog &lt;a href=&#34;http://www.antiteoricos.cl/&#34;&gt;Antiteóricos&lt;/a&gt;, donde nos advierten sobre esta estafa.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Porque &lt;strong&gt;es una estafa&lt;/strong&gt;, aunque lo disfracen de juego, de hecho es un delito en muchos paises, como Estados Unidos, Gran Bretaña, Canada, Malasia, Noruega, y varios más de acuerdo a este &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Pyramid_scheme&#34;&gt;artículo en la Wikipedia&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>ChileCompra y la transparencia</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2008/chilecompra-y-la-transparencia/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Jan 2008 13:46:06 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2008/chilecompra-y-la-transparencia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;La verdad siempre se sabe&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;El caso de Pablo Ortiz, ex jefe de la división de tecnología de Chilecompra, me parece casi irrisorio, sino fuera por la gravedad del asunto. Claro, porque Ortiz tuvo que extender una carta de referencia a Sonda-Iconstruye para que la presentaran en la licitación de Panamá Compra, una licitación en la que él mismo se presentaba como parte del organigrama de los competidores.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;O sea. ¡¿Cómo se puede ser tan torpe?! ¿Pensó que nunca se iba a saber que se presentaba en Panamá?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Maoismo Digital 3</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2006/maoismo-digital-3/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Oct 2006 20:51:28 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2006/maoismo-digital-3/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Acá está la tercera y última parte de mi traducción del artículo Maoismo Digial, de Jaron Lanier.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;maoismo-digital&#34;&gt;Maoismo Digital&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;(continuación y final, publicado en The Edge, el 30 de mayo de 2006)&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Los lectores de mis críticas previas notarán un paralelo en mi inconformismo con la llamada &amp;ldquo;Inteligencia Artificial&amp;rdquo; y la carrera para borrar la personalidad y ser el mayor Meta. En cada caso hay una presunción de que algo distinto a la inteligencia individual humana está a punto de emerger en cualquier minuto, si es que no ha aparecido ya. El problema con esa presunción es que la gente está muy propensa a bajar los estándares para que el recién llegado aparezca más inteligente. Así como la gente está dispuesta a retroceder y hacerse los estúpidos para hacer que la interfaz IA aparezca como más inteligente (como pasa cuando la gente interactúa con el famoso Clip de Microsoft), del mismo modo son capaces de ser pocos críticos para hacer que los sitios Meta agregadores se vean coherentes.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Maoismo Digital 2</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2006/maoismo-digital-2/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Oct 2006 10:06:47 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2006/maoismo-digital-2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Continuamos la traducción del artículo de Jaron Lanier sobre lo que el llama el &amp;ldquo;Maoismo Digital&amp;rdquo;.&#xA;En la primera parte Lanier nos cuenta la historia de su biografía en la Wikipedia, es irónico como el creador de la realidad virtual cayó en una realidad alterna, donde sistemáticamente figuraba como director de cine. Hoy en día el artículo en wikipedia está corregido, así que por lo menos algo logró con este ensayo.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>El papel aguanta todo</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2006/el-papel-aguanta-todo/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Sep 2006 13:03:39 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2006/el-papel-aguanta-todo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;rsstroom.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;De todos los usos del papel, este parece el más extraño.The RSStroom Reader es &amp;ldquo;un dispensador de papel higienico que te va sirviendo el papel en el cual hay impresos post aleatorios desdeRSS, con lo que antes de usar el papel puedes leer un poco y estar enterado de todo.&amp;rdquo; Así lo describe el &amp;ldquo;&lt;a href=&#34;http://replay.web.archive.org/20071011063529/http://www.mardito.com/weblog/?p=1766&#34;&gt;blog de Mardito: Los Links del Día&lt;/a&gt;&amp;rdquo;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;La verdad es que este es un &lt;a href=&#34;http://replay.web.archive.org/20071011063529/http://www.djspyhunter.com/blog/2005/12/05/rsstroom-reader-toilet-paper-printer/&#34;&gt;producto ficticio,&lt;/a&gt; creado por un bloguero con mucha imaginación.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Vigilando la red en busca de terroristas</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2006/vigilando-la-red-en-busca-de-terroristas/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Jul 2006 07:21:31 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2006/vigilando-la-red-en-busca-de-terroristas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Bruce Schneier&lt;a href=&#34;http://replay.web.archive.org/20071017001140/http://www.schneier.com/blog/archives/2006/07/terrorists_data.html&#34;&gt; publica en su blog&lt;/a&gt; la demostración de porqué el análisis masivo de información, que usa la NSA (Agencia Nacional de Seguridad norteamericana), es inutil para detectar terroristas.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;El profesor noruego Floyd Rudmin aplica las matemáticas de la probabilidad condicional, conocido como el teorema de Bayes, para demostrar que la vigilancia de la NSA no puede detectar exitósamente terroristas, a menos que el porcentaje de terroristas en la población sea mayor, y la infalibilidad de los métodos sea mayor de lo que realmente es. Sin embargo, esta vigilancia es útil para monitorear la oposición política y el impacto de aquellos que no creen en la propaganda oficialista.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Heredarás El Viento</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2005/heredaras-el-viento/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Dec 2005 14:39:16 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2005/heredaras-el-viento/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;scopes_trial.jpg&#34; alt=&#34;scopes_trial.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;El &lt;a href=&#34;http://es.wikipedia.org/wiki/Dise%C3%B1o_inteligente&#34;&gt;diseño inteligente&lt;/a&gt;, es la nueva encarnación del &lt;a href=&#34;http://es.wikipedia.org/wiki/Creacionismo&#34;&gt;creacionismo fundamentalista&lt;/a&gt;, que explica el origen de las especies de acuerdo a la interpretación literal del libro del Génesis.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Durante años en Estados Unidos los grupos fundamentalistas se han opuesto a la teoría de la evolución por considerarla falsa, y contraria a las enseñanzas de Dios. Un juez declaró que enseñar esta doctrina e&lt;a href=&#34;http://www.livescience.com/othernews/051220_id_no.html&#34;&gt;s ilegal en Pensylvania&lt;/a&gt;. Por lo menos ya hay un estado menos que seguirá con esta tonterita.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Desafiando a Einstein</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2005/desafiando-a-einstein/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Nov 2005 11:01:55 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2005/desafiando-a-einstein/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;einstein_lengua.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&amp;ldquo;Einstein estaba equivocado!&amp;rdquo;.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;La frase es de &lt;a href=&#34;http://www.relativitychallenge.com/about.htm&#34;&gt;Steven Bryant&lt;/a&gt;, un empresario norteamericano, quien al prepararse para volver a la universidad y scar un doctorado en física, asegura que encontró graves problemas en los papers originales de Einstein.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Con su propio sitio &lt;a href=&#34;http://www.relativitychallenge.com/index.htm&#34;&gt;RelativityChallenge.com&lt;/a&gt;, y con promoción a través de Google Ads, este señor ha generado bastante ruido con su teoría, con la cual pretende eliminar &amp;ldquo;los problemas&amp;rdquo; de la teoría de la relatividad, como la dilatación del tiempo, y las imposibilidades de viajar más rápido que la luz.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Usando el blog para estudiar</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2005/usando-el-blog-para-estudiar/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Nov 2005 12:32:41 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2005/usando-el-blog-para-estudiar/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Mi hijo mayor &lt;a href=&#34;http://web.archive.org/web/20090426080916/http://www.thefinaldestiny.com/d3ne/?p=21&#34;&gt;publicó &lt;/a&gt; en su blog la materia para una prueba de biología, y recibió un montón de visitas de sus compañeros de curso, con el correspondiente agradecimiento de los que no tenían la materia.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;El me dijo que al copiar la materia a su blog aprovechó de estudiar (buena chiva :).&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Cada generación usa las tecnologías que tiene disponible, recuerdo que hace un par de años la novedad era usar los celulares para guardar torpedos o soplarse en las pruebas, ahora muchos colegios prohiben celulares en las pruebas.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Respuesta a Francotirador</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2005/respuesta-a-francotirador/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Nov 2005 19:34:51 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2005/respuesta-a-francotirador/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Francotirador, Christian Leal, responde a mi último post respecto a ULPN.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Yo señalé &lt;a href=&#34;http://www.argonave.com/francotirador/&#34;&gt;Francotirador&lt;/a&gt; como un esceptico. No hay nada malo en ser esceptico, y es sano para una sociedad tener escepticos, pero creo que el escepticismo en la sociedad chilena se aplica cuando no corresponde, y a veces con poca base.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;De hecho, creo que hay demasiados escepticos en la sociedad chilena, y lo peor es que son escepticos sin fundamentos ni los conocimientos para hacerlo (no es el caso de Christian).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Versiones y variaciones</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2005/versiones-y-variaciones-2/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2005 16:26:34 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2005/versiones-y-variaciones-2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Probablemente el concepto de la Web 2.0, no sea más que una movida para crear una nueva burbuja. Carlota Perez nos dice que estos fenomenos no solo no son nuevos, sino que positivos. Al menos para los que estan interesados en levantar capital semilla, el&lt;a href=&#34;http://www.carlotaperez.org/Articulos/TRFC-TOCeng.htm&#34;&gt;artículo&lt;/a&gt; de la investigadora de Harvard pueda ser una buena guía.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;De todas maneras hay cosas que están cambiando en la web, y en ese sentido si que podemos hablar de una &lt;a href=&#34;http://www.lnds.net/2005/10/web_20_y_las_nuevas_generacion.html&#34;&gt;web 2.0&lt;/a&gt;. Al menos el nombre tiene esa designación a las que hemos acostumbrado a los usuarios, y que los ingenieros comerciales convirtieron en herramienta de marketing.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ya basta de Arturito</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2005/ya-basta-de-arturito/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Oct 2005 22:29:27 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2005/ya-basta-de-arturito/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Es suficiente, hemos gastado mucho tiempo en el tema.&lt;br&gt;&#xA;Así que no se hablará en adelante de Arturito en este blog, y sólo nos vamos a dedicar a los robots de verdad, como los &lt;a href=&#34;http://localhost:1313/2005/08/robots_auto_rep.html&#34;&gt;robots auto replicantes&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Y a destacar a los verdaderos inventores en Chile:&lt;br&gt;&#xA;&lt;a href=&#34;http://www.usm.cl/eventos/noticia.html?subaction=showfull&amp;amp;id=1129320790&amp;amp;archive=&amp;amp;start_from=&amp;amp;ucat=1&amp;amp;&#34;&gt;Un escolar fue el rey del Concurso de Inventos USM&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;De todas maneras quiero manifestar que me da lata que ayer &lt;a href=&#34;http://www.uai.cl/profesores/pag/566.html&#34;&gt;Fernando Paulsen&lt;/a&gt; diga en última mirada, que el &amp;ldquo;que ríe último ríe mejor&amp;rdquo;, e insinua que si se descubre el tesoro en Juan Fernandez entonces queda demostrado que el robot funciona. Cosa que como ya he dicho es un &lt;a href=&#34;http://localhost:1313/2005/10/error_de_razona.html&#34;&gt;error de razonamiento&lt;/a&gt;, además que se nos ha demostrado que es muy probable que nunca se haga la extracción del tesoro (leer: &lt;a href=&#34;http://eduardo.f2o.org/archivo/2005/10/14/la-caida-de-la-gran-estafa/&#34;&gt;La caída de &amp;ldquo;La Gran Estafa&amp;rdquo;&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Arturito desprestigiado</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2005/arturito-desprestigiado/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Oct 2005 04:00:44 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2005/arturito-desprestigiado/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Bueno, gracias a &lt;a href=&#34;http://eduardo.f2o.org/&#34;&gt;Eduardo Escárez&lt;/a&gt; pudimos tener una impresión de primera mano y nos confirmó lo que sospechabamos.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;La gracia de los blogs es que publican antes que los medios tradicionales, pues recién hoy salió el &lt;a href=&#34;http://diario.elmercurio.cl/2005/10/13/ciencia_y_tecnologia/ciencia_y_tecnologia/noticias/6BE80D7B-CC1B-45EB-B424-F240159827B4.htm?id=%7B6BE80D7B-CC1B-45EB-B424-F240159827B4%7D&#34;&gt;artículo en El Mercurio&lt;/a&gt;, quizás la ventaja es que el periodista tiene la posibilidad de transcribir una grabación, el blogger opina de memoria.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Pero el resultado es el mismo.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Good bye Arturito.05&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Error de Razonamiento</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2005/error-de-razonamiento/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Oct 2005 21:44:41 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2005/error-de-razonamiento/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Agradezco a &lt;a href=&#34;http://cdp.blogsome.com/2005/10/10/arturito-y-la-seudo-ciencia/&#34;&gt;Carlos &lt;/a&gt;y a mi tocayo Eduardo su mención en sus blogs con respecto a mi anterior post: &lt;a href=&#34;http://localhost:1313/2005/10/el_fabuloso_rob.html&#34;&gt;El Fabuloso Robot Arturito&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Acabo de leer brillante post &lt;a href=&#34;http://eduardo.f2o.org/archivo/2005/10/10/%c2%bfy-si-arturito-fuera-una-mentira/&#34;&gt;&amp;quot;¿Y Si Arturito fuera una mentira?&amp;quot;&lt;/a&gt;, que les recomiendo leer antes de seguir.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;domo-arigato-mr-roboto&#34;&gt;Domo Arigato Mr. Roboto&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Eduardo hace algunos ejercicios para tratar de explicar la seudo ciencia mostrada por los creadores de Arturito. Sin embargo, comete un error de razonamiento al final, que muchos han cometido en estos días.&lt;br&gt;&#xA;Considerar que si se encuentra el tesoro en Juan Fernandez, entonces hay que darle credibilidad al robot.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>El Fabuloso Robot Arturito</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2005/el-fabuloso-robot-arturito/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Oct 2005 14:37:37 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2005/el-fabuloso-robot-arturito/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;Su inventor, Manuel Salinas Encina, ha dicho que cursaba un posgrado sobre Economía en Colonia, Alemania, cuando encontró un libro con &amp;ldquo;las fórmulas inconclusas del físico estadounidense Robert Oppenheimer&amp;rdquo;, el mismo que lideró el proyecto Manhattan y que culminó con la explosión de la bomba de Hiroshima. Eran sobre fisión atómica.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Las fórmulas lo obsesionaron. Tras 10 años consiguió resolverlas. Regresó a desarrollar aplicaciones, una de las cuales fue el archifamoso robot. Lo construyó de la mano de la compañía de seguridad Wagner, encabezada por su amigo y compañero de colegio, el ex detective Gabriel Vargas.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>El Tesoro de Juan Fernandez</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2005/el-tesoro-de-juan-fernandez/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Sep 2005 23:24:39 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2005/el-tesoro-de-juan-fernandez/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hace tiempo que quería abrir una sección sobre anumerismo, y la noticia del supuesto hallazgo del tesoro de Juan Fernandez me dá la oportunidad para hacerlo.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Hay 2 temas importantes que revisar aquí, el primero es la credibilidad, y el segundo el anumerismo mostrado por algunos tabloides al publicar esta noticia.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Credibilidad&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Se supone que un robot detectó la presencia de piedras preciosas y oro sobre cierta zona de la isla. Escuché en televisión al abogado de la empresa creadores del robot Arturito, y planteó que el robot detectó el oro en una zona de piedra volcánica, por lo que es imposible que haya oro en esa zona.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
