<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Sicología on La Naturaleza del Software</title>
    <link>http://localhost:1313/tag/sicolog%C3%ADa/</link>
    <description>Recent content in Sicología on La Naturaleza del Software</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es-cl</language>
    <lastBuildDate>Thu, 04 Nov 2021 12:01:26 -0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tag/sicolog%C3%ADa/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>FOMO</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2021/11/04/fomo/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Nov 2021 12:01:26 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2021/11/04/fomo/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;el-mundo-libre-de-ia-de-dune&#34;&gt;El mundo libre de IA de Dune&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;Aprendimos una cosa negativa de las computadoras, que la configuración de las pautas pertenece a los humanos, no a las máquinas&amp;rdquo;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;Finalmente, los humanos se convirtieron en poco más que robots sin decisiones, sin comprender su existencia natural.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ndash; Citas tomadas de &amp;ldquo;Leyendas de Dune: la Jihad Butleriana&amp;rdquo;, por Brian Herbert y Kevin J. Anderson&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Es una interesante coincidencia temporal el estreno de la nueva versión cinematográfica de Dune y el lanzamiento del Metaverse por parte de Facebook (o Meta).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>#NoAlBurnout</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2018/09/02/noalburnout/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Sep 2018 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2018/09/02/noalburnout/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Trabajar muchas horas, sobre tiempo, aunque te lo traten de vender como&#xA;algo &amp;ldquo;bacán&amp;rdquo;, e innovador, no lo es. Eso no es ni agilidad ni&#xA;transformación, es todo lo contrario de lean.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;El burnout [1] corresponde al desgaste físico, mental o emocional&#xA;causado por el sobre esfuerzo o el estrés. Pero es más que estar&#xA;estresado o con exceso de trabajo. Este fenómeno hace que las cosas que&#xA;alguna vez amamos de nuestro trabajo o de nuestra vida pierdan sentido.&#xA;En general se manifiesta con un sentimiento de que no hay apoyo, o ayuda&#xA;para salir de esa situación.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Pérdida del Proceso</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2018/07/23/perdida-del-proceso/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Jul 2018 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2018/07/23/perdida-del-proceso/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Cuando trabajamos en grupo siempre estamos influenciándonos unos a&#xA;otros, para bien o para mal. Junto podemos lograr cosas que parecían&#xA;imposibles, otras veces fallamos de forma miserable. En cualquier caso&#xA;todo grupo exhibe lo que los estudiosos del comportamiento social &#xA;llaman &lt;a href=&#34;https://psychologydictionary.org/process-loss/&#34;&gt;&amp;ldquo;Process&#xA;Loss&amp;rdquo;&lt;/a&gt; (pérdida de&#xA;proceso).&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Este concepto es similar a las consecuencias de las leyes de la&#xA;termodinámica, es decir, tal como es imposible tener cien por ciento de&#xA;eficiencia en un sistema físico, pasa lo mismo con un grupo de personas,&#xA;el desempeño del grupo es  siempre es menor que la suma de los&#xA;desempeños individuales. &lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>El problema con la mentira</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2017/12/17/el-problema-con-la-mentira/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Dec 2017 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2017/12/17/el-problema-con-la-mentira/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;Miente, miente, que al final algo queda&amp;rdquo; &amp;ndash; Göbels&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;En Chile se miente, se miente mucho y descaradamente, sin que hayan&#xA;consecuencias. Todos lo sabemos, y lo dejamos pasar. El problema con&#xA;aceptar la mentira, así sin más, es que el costo lo absorbemos todos&#xA;como sociedad. &lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Siempre que pienso en la mentira vuelvo a Samuel Clemens, el escritor&#xA;norteamericano conocido como Mark Twain. Reflexionando sobre su obra&#xA;&amp;ldquo;Huckleberry Finn&amp;rdquo;, este autor dice:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Medir y Reaccionar</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2011/08/04/medir-y-reaccionar/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Aug 2011 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2011/08/04/medir-y-reaccionar/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Medir y reaccionar, básicamente esa es la estrategia de la famosa cadena&#xA;de tiendas de moda Zara. Más que tratar de predecir lo que la gente&#xA;vestirá la próxima semana, en Zara simplemente aceptan que no tienen&#xA;idea. La estrategia es observar en distintas ciudades que es lo que la&#xA;gente está vistiendo y a partir de eso generar una serie de ideas que&#xA;podría funcionar. Preparan algunas muestras de ropa se envían a las&#xA;tiendas y se observa qué se vende y qué no, los que no se venden se&#xA;desechan, se mantiene poco inventario, y los productos exitosos se&#xA;empiezan a producir en masa y se distribuyen rápidamente a toda la&#xA;cadena (gracias a una espectacular&#xA;&lt;a href=&#34;http://hbswk.hbs.edu/archive/4652.html&#34;&gt;logística&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Prioridades</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2011/08/03/prioridades/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Aug 2011 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2011/08/03/prioridades/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Si tuvieran que elegir y priorizar los principales problemas en el&#xA;mundo, ¿cuál sería su lista? ¿Qué resolverían primero?&lt;br&gt;&#xA;Eso es lo que Bjorn Lomborg nos invita a reflexionar en esta&#xA;presentación en TED:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div style=&#34;max-width:854px&#34;&gt;&#xA;    &lt;div style=&#34;position:relative;height:0;padding-bottom:56.25%&#34;&gt;&#xA;        &lt;iframe src=&#34;https://embed.ted.com/talks/bjorn_lomborg_global_priorities_bigger_than_climate_change&#34; &#xA;        width=&#34;854&#34; height=&#34;480&#34; style=&#34;position:absolute;left:0;top:0;width:100%;height:100%&#34; &#xA;        frameborder=&#34;0&#34; scrolling=&#34;no&#34; allowfullscreen&gt;&#xA;        &lt;/iframe&gt;&#xA;    &lt;/div&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&lt;p&gt;A la luz de los artículos anteriores, sobre sentido común, predicciones&#xA;y planificación ¿qué opinan?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>El Halo de San Mateo</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2011/07/31/el-halo-de-san-mateo/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Jul 2011 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2011/07/31/el-halo-de-san-mateo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Durante varios años Enron era vista, por la revista Fortune, como &amp;ldquo;la&#xA;empresa más innovadora de Estados Unidos&amp;rdquo;, hasta su espectacular&#xA;quiebra de 2001. Un caso muy parecido es el de La Polar en Chile. En&#xA;abril de 2010 Pablo Alcalde presentaba &amp;ldquo;La exitosa estrategia de La&#xA;Polar&amp;rdquo; en el seminario eClass de La Tercera / UAI (acá está el&#xA;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=iF08GL9zSHI&#34;&gt;video&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Es muy interesante escuchar algunas de las palabras de Alcalde, sobre&#xA;todo a la luz de lo que se sabe, y también de la perspectiva de todo lo&#xA;que hemos cubierto en esta serie de artículos:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Predicciones</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2011/07/26/predicciones/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Jul 2011 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2011/07/26/predicciones/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Si somos malos para &lt;a href=&#34;http://localhost:1313/blog/2011/07/razonamiento-circular.html&#34;&gt;explicar el pasado&lt;/a&gt;,&#xA;¿cómo somos prediciendo el futuro?&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Nos encantan las predicciones. Todos los años leemos predicciones sobre&#xA;tecnología escritas por expertos de importantes firmas como Gartner y&#xA;otros. Importantes think tanks y publicaciones hacen predicciones sobre&#xA;eventos económicos y políticos, e incluso los diarios citan a adivinos,&#xA;astrólogos y numerólogos que vaticinan los eventos del año. Estos&#xA;últimos parecieran tener muy malos resultados, pero ¿son mejores las&#xA;predicciones de un astrólogo que las de una prestigiada firma&#xA;especialista en estudios de mercado? La verdad es que nadie sabe, porque&#xA;nadie se preocupa de hacer alguna auditoría a los resultados.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Condiciones necesarias</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2011/07/20/condiciones-necesarias/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Jul 2011 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2011/07/20/condiciones-necesarias/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Security in human systems we&amp;rsquo;re told will always, always last --&#xA;Sting, History Teach us Nothing&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;En todos los artículos anteriores la idea central era mostrar que mucho&#xA;de lo que llamamos &lt;a href=&#34;http://localhost:1313/blog/lnds/2011/06/28/la-paradoja-del-sentido-comun&#34;&gt;sentido común&lt;/a&gt;&#xA;es alguna forma de &lt;a href=&#34;http://localhost:1313/blog/lnds/2011/07/20/razonamiento-circular&#34;&gt;razonamiento circular&lt;/a&gt;,&#xA;que muchas explicaciones de sentido común &lt;a href=&#34;http://localhost:1313/blog/lnds/2011/07/10/intuicion&#34;&gt;están erradas&lt;/a&gt; y eso se&#xA;demuestra al confrontarla con experimentos o hechos derivados del&#xA;estudio real del comportamiento de los grupos humanos.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;La Mona Lisa es la pintura más famosa del mundo porque tiene los&#xA;atributos de la Mona Lisa. Unas pocas personas son capaces de promover&#xA;una tendencia, o implantar una moda. Puede que muchas explicaciones de&#xA;sentido común sean ciertas, pero en realidad lo que hacen es decirnos&#xA;que pasó lo que pasó, y no otra cosa. Dado que estas explicaciones sólo&#xA;pueden construirse después de conocerse el resultado nunca estamos&#xA;seguros si son realmente explicaciones o simples descripciones.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Influencias</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2011/07/13/influencias/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Jul 2011 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2011/07/13/influencias/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Vimos que el éxito de una obra tan importante como la Mona Lisa&#xA;probablemente se deba a una &lt;a href=&#34;http://localhost:1313/blog/2011/07/12/razonamiento-circular&#34;&gt;razón accidental&lt;/a&gt;.&#xA;A lo mejor  si el robo de 1911 no se hubiera perpetrado, en la&#xA;actualidad el objeto de arte más famoso del mundo sería otro, no podemos&#xA;saberlo. Por lo tanto no podemos explicar el éxito de la Mona Lisa en&#xA;función de sus atributos propios. Podemos razonar, circularmente, que la&#xA;Mona Lisa es la obra de arte más importante del mundo porque tiene los&#xA;atributos propios de la Mona Lisa.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Razonamiento circular</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2011/07/12/razonamiento-circular/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Jul 2011 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2011/07/12/razonamiento-circular/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La Mona Lisa, el más famoso e importante retrato en la historia del arte&#xA;universal. La pintura perfecta, la mayor obra de arte, el fruto del&#xA;genial Leonardo. Y sin embargo por siglos fue una oscura pieza de arte&#xA;colgada en las residencias privadas de los reyes franceses. Incluso&#xA;después de la revolución francesa, al pasar al Louvre no llamaba tanto&#xA;la atención de los críticos de arte.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Fue el famoso robo de 1911, realizado por &lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Vincenzo_Peruggia&#34;&gt;Vincenzo Perugia&lt;/a&gt;, a instancias&#xA;del traficante de arte Eduardo Valfierno,  el que cimentó la fama&#xA;universal de este cuadro. Se llegó incluso a acusar  a Apollinaire y a&#xA;Picasso del hurto. Por semanas la gente empezó a visitar el Louvre para&#xA;apreciar el hueco dejado por el robo. Lentamente La Mona Lisa  empezó a&#xA;convertirse en el objeto más  valioso del arte occidental.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Intuición</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2011/07/10/intuicion/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Jul 2011 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2011/07/10/intuicion/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En los últimos artículos no sólo hemos &lt;a href=&#34;http://localhost:1313/blog/lnds/2011/06/28/la-paradoja-del-sentido-comun&#34;&gt;cuestionando al sentido común&lt;/a&gt;,&#xA;si no que además hemos visto que no somo muy racionales al momento de&#xA;tomar decisiones&#xA;(&lt;a href=&#34;http://localhost:1313/blog/lnds/2011/07/05/decisiones-irracionales&#34;&gt;1&lt;/a&gt; y&#xA;&lt;a href=&#34;http://localhost:1313/blog/lnds/2011/06/29/valores-por-defecto&#34;&gt;2&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Si el sentido común es tan malo para lidiar con los fenómenos sociales&#xA;complejos, ¿por qué no es más evidente esta limitación? Después de todo&#xA;en el mundo físico usamos mucha de nuestra intuición para resolver&#xA;problemas cada día, como por ejemplo cuando atrapamos una pelota o un&#xA;disco en vuelo.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Decisiones Irracionales</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2011/07/05/decisiones-irracionales/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Jul 2011 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2011/07/05/decisiones-irracionales/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/2011/07/taxi-tip1.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;En Estados Unidos los taxis ofrecen en su sistema de cobro la opción de&#xA;pagar una propina de 15%, 20% ó 25%. No tengo la confirmación, pero&#xA;sospecho que con la introducción de este sistema el valor promedio de la&#xA;propina ha aumentado al 20%. La razón por la que se da esto es un&#xA;fenómeno que tiene que ver con lo que hablábamos en el &lt;a href=&#34;http://localhost:1313/blog/2011/06/29/valores-por-defecto&#34;&gt;artículo anterior&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Al final del &lt;a href=&#34;https://www.ted.com/talks/lang/eng/dan_ariely_asks_are_we_in_control_of_our_own_decisions.html&#34;&gt;video de Dan Ariely&lt;/a&gt; se&#xA;nos muestran varios casos de esta manipulación de las preferencias. Este&#xA;tipo de manipulaciones se puede dar cuando hay una dominación asimétrica&#xA;de atributos. Veamos un ejemplo, supongamos que tenemos que elegir entre&#xA;2 productos. El producto A es una cámara de alta calidad, pero cara. El&#xA;producto B es una cámara de baja calidad pero más barata.  En estas&#xA;condiciones la decisión se hace difícil. Pero si introducimos un tercera&#xA;cámara C1, que es claramente más cara que la cámara A, entonces la&#xA;decisión se hace más fácil, y la gente tiende a elegir la cámara A. Por&#xA;el contrario, si se introduce una tercera cámara C1 que tiene el mismo&#xA;precio que B, pero menor calidad, entonces la gente tiende a elegir la&#xA;cámara B. El diagrama de abajo muestra esta situación:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Valores por defecto</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2011/06/29/valores-por-defecto/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jun 2011 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2011/06/29/valores-por-defecto/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El gráfico de más abajo muestra la tasa de consentimiento en la donación&#xA;de órganos en 11 países europeos:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/2011/06/DonacionDeOrganos.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Lo que llama la atención es que prácticamente tenemos dos grupos muy&#xA;marcados, dos extremos claros, los primeros 4 países con tasas muy&#xA;bajas, y el otro extremo en que prácticamente toda la población ha dado&#xA;su consentimiento para donar sus órganos al morir.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Pero, ¿qué explica la diferencia entre un extremo y otro?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>La paradoja del sentido común</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2011/06/28/la-paradoja-del-sentido-comun/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jun 2011 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2011/06/28/la-paradoja-del-sentido-comun/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En 1941 el ejército norteamericano reportó que había una gran cantidad&#xA;de deserciones en los puntos de embarque en Nueva York. Se le pidió a la&#xA;división de investigación que hiciera un estudio sobre lo que pasaba. El&#xA;encargado fue el sociologo &lt;a href=&#34;https://www2.asanet.org/governance/stouffer.html&#34;&gt;Samuel A. Stouffer&lt;/a&gt;. Después de&#xA;un rápido estudio descubrió que cuando los soldados eran enviados a sus&#xA;hogares, para despedirse, lo hacían vestidos de civil. La recomendación&#xA;fue que se les enviara a casa vestidos con sus uniformes. La tasa de&#xA;deserción bajo inmediatamente después que se aplicó la medida&lt;sup id=&#34;fnref:1&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:1&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>El Regalo</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2010/09/10/el-regalo/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Sep 2010 18:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2010/09/10/el-regalo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;No conocía este corto, The Gift&amp;quot; (&amp;ldquo;El Regalo&amp;rdquo;), que participó en el&#xA;concurso &lt;em&gt;Philips Parallel Lines Films, _en este concurso se estableció&#xA;que cada corto debía tener sólo 5 líneas de diálogo pre establecidas:&#xA;_&amp;ldquo;Qué es éso&amp;rdquo; &amp;ndash; &amp;ldquo;Es un unicornio&amp;rdquo; &amp;ndash; &amp;ldquo;Nunca vi uno tan de cerca&amp;rdquo; &amp;ndash;&#xA;&amp;ldquo;Hermoso&amp;rdquo; &amp;ndash; &amp;ldquo;Escapa, escapa&amp;rdquo; &amp;ndash; &amp;ldquo;Lo siento&amp;rdquo;&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Que lo disfruten&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;      &lt;div&#xA;          style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;&#xA;        &lt;iframe&#xA;          src=&#34;https://player.vimeo.com/video/13551796?dnt=0&#34;&#xA;            style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; allow=&#34;fullscreen&#34;&gt;&#xA;        &lt;/iframe&gt;&#xA;      &lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://vimeo.com/13551796&#34;&gt;Carl Erik Rinsch&#39;s The Gift&lt;/a&gt; from&#xA;&lt;a href=&#34;http://vimeo.com/microchannel&#34;&gt;microCHANNEL&lt;/a&gt; on&#xA;&lt;a href=&#34;http://vimeo.com&#34;&gt;Vimeo&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Falso consenso</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2010/09/10/falso-consenso/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Sep 2010 18:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2010/09/10/falso-consenso/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&amp;ldquo;La gente tiene la tendencia a pensar que las personas que no piensan&#xA;igual que ellos tienen algún problema.&amp;rdquo; Esta no es una observación muy&#xA;extraordinaria, pero no por eso deja de ser interesante.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Los sicólogos sociales hablan de un prejuicio (o sesgo) cognitivo&#xA;llamado &amp;ldquo;falso consenso&amp;rdquo;, que consisten en en la creencia de las&#xA;personas a considerar &amp;ldquo;sus propios juicios y elecciones&#xA;comportamentales como relativamente comunes y apropiadas a las&#xA;circunstacias existentes, mientras que se considera las respuestas&#xA;alternativas como no comunes, desviadas e inapropiadas&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Estado de Flujo</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2010/08/09/estado-de-flujo/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Aug 2010 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2010/08/09/estado-de-flujo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El estado de flujo tiene que ver con ese estado mental que alcanzamos&#xA;cuando podemos equilibrar los desafíos intelectuales con nuestras&#xA;habilidades, y sentimos que entramos en una suerte de ruta donde somos&#xA;imparables (el canal de flujo), y logramos cumplir nuestras metas y&#xA;tareas asignadas.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Eso se puede graficar así:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://d2dspjyoh5c79p.cloudfront.net/3356928e-303d-11e8-a030-2b5831f8ecb5-aa9f18b7&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;En este gráfico disponemos en la abcisa  nuestras habilidades (skills),&#xA;y en el eje de  las ordenadas el nivel de los desafíos que enfrentamos&#xA;(challenges).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
