<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Google on La Naturaleza del Software</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/google/</link>
    <description>Recent content in Google on La Naturaleza del Software</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es-cl</language>
    <lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2009 08:25:11 -0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/google/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>La Privacidad Según Google</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2009/la-privacidad-segun-google/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Dec 2009 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2009/la-privacidad-segun-google/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;Si tienes algo que no quieres que nadie sepa, probablemente no&#xA;deberías estar haciéndolo en primer lugar.&amp;rdquo; -- Eric Schmidt, CEO de&#xA;Google.&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Para ser más precisos, esto es lo que dijo:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;If you have something that you don&amp;rsquo;t want anyone to know, maybe you&#xA;shouldn&amp;rsquo;t be doing it in the first place. If you really need that&#xA;kind of privacy, the reality is that search engines -- including&#xA;Google -- do retain this information for some time and it&amp;rsquo;s&#xA;important, for example, that we are all subject in the United States&#xA;to the Patriot Act and it is possible that all that information could&#xA;be made available to the authorities.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Google versus los médicos</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2009/google-versus-los-medicos/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Nov 2009 00:15:38 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2009/google-versus-los-medicos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Yo no sabía, o al menos no era conciente, de que el exceso de paracetamol puede provocar daños al hígado, hasta que lo leí en Twitter. Hice una búsqueda en Google, y efectivamente, es así. Tras eso siempre insisto en mi familia que no abusen del paracetamol cuando tienen dolor de cabeza.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;En 2006 médicos ingleses realizaron &lt;a href=&#34;http://www.bmj.com/cgi/content/abstract/bmj.39003.640567.AEv1&#34;&gt;un estudio&lt;/a&gt; en que tomaron 26 casos de la New England Journal of Medicine, y buscaron en Google por los síntomas, al comparar los resultados del buscador con los de la revista médica, obtuvieron un diagnóstico acertado en el 58% de los casos (me gustaría saber cual es la tasa de diagnóstico de un médico, para compararlas).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Desarrollando en las nubes</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2008/desarrollando-en-las-nubes/</link>
      <pubDate>Wed, 07 May 2008 22:18:45 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2008/desarrollando-en-las-nubes/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ayer me llegó la cuenta para usar los servicios de la Google App Engine, tengo un par de ideas para desarrollar, pero por ahora vamos a investigar, observar, &lt;a href=&#34;http://gallir.wordpress.com/2008/05/07/panelr-we-will-rock-you-or-not/&#34;&gt;aprender de otros&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Estoy construyendo un prototipo, pero va a tomar tiempo, lamentablemente sólo le puedo dedicar mi tiempo libre, y está bastante escaso. Si les interesa integrarse al proyecto, por favor escribanme, o dejenme un comentario, la idea es preparar alguna aplicación Web 2.0 de nicho, social, por supuesto.&lt;br&gt;&#xA;Requisitos: saber python, o tener habilidades de diseño gráfico (o tener mucho dinero para invertir ;)&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>La reglas de oro de la administración en Google</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2005/la-reglas-de-oro-de-la-administracion-en-google/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Dec 2005 14:33:46 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2005/la-reglas-de-oro-de-la-administracion-en-google/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En un &lt;a href=&#34;http://www.msnbc.msn.com/id/10296177/site/newsweek/&#34;&gt;reciente artículo en Newsweek&lt;/a&gt; Eric Schmidt,CEO de Google escribe sobre las directrices usadas por esta compañia para su administración. Fuertemente inspirados por las ideas de Peter Drucker, la principal preocupación de Google está en sus Knowledge workers.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;En Google pensamos que el gurú de los negocios Peter Drucker entendió bien cómo administrar la nueva generación de &amp;ldquo;Trabajadores del Conocimiento&amp;rdquo;. Después de todo, Drucker inventó este término en 1959. El decía que los trabajadores del conocimiento creen que se les paga por ser efectivos, no por trabajar de 9 a 5, y que los negocios más inteligente deberán alejar todo aquello que entorpezca el camino de sus trabajadores. Aquellos que tengan éxito en atraer a los mejores aseguran el &amp;ldquo;factor más grande de ventaja competitiva por los próximos 25 años.&amp;rdquo;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Windows Live Beta</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2005/windows-live-beta/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2005 20:30:25 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2005/windows-live-beta/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Cuando Netscape saco su browser y Microsoft no le ponia mucha atención a la internet, repentinamente Bill Gates dio un golpe de timón y adiós Netscape.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Aunque creo que &lt;a href=&#34;http://localhost:1313/2005/10/el_camino_de_google.html&#34;&gt;Microsoft no entiende a Google&lt;/a&gt;, no hay que menospreciar lo que pueda pasar con &lt;a href=&#34;http://www.live.com/&#34;&gt;Windows Live Beta&lt;/a&gt;, no en vano Microsoft controla millones de PC de escritorios.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>El camino de Google</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2005/el-camino-de-google/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Oct 2005 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2005/el-camino-de-google/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Supongamos que construyo un programa, una base de datos de tragos.&lt;br&gt;&#xA;El software contiene miles de &amp;ldquo;recetas&amp;rdquo; de cocteles y una de las&#xA;gracias innovadoras del producto es que tú ingresas los tragos que&#xA;tienes en tu bar y el programa te sugiere tragos que podrías preparar&#xA;con lo que tienes (ta bueno, me dio sed).&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Puedo hacer varias cosas con este producto.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;Meter el programa &amp;ldquo;Coctelera&amp;rdquo;, en cd rom y venderlo por medios&#xA;tradicionales, que me paguen licencias por el, tratar con un gran&#xA;distribuidor y hacerme asquerosamente rico con los miles de copias&#xA;que venderé. Este es el modelo Microsoft, cerrado, propietario (o&#xA;privativo como dicen algunos). Yo lo llamo el modelo tradicional de&#xA;vender software.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Google es malo (al menos por ahora)</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2005/google-es-malo-al-menos-por-ahora/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Aug 2005 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2005/google-es-malo-al-menos-por-ahora/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Dos historias de presunto abuso por parte de google:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://news.com.com/5208-12-0.html?forumID=1&amp;amp;threadID=8786&amp;amp;messageID=62962&amp;amp;start=-196&#34;&gt;La primera&lt;/a&gt;&#xA;sobre una persona que coloco su pequeño sitio de email forwarding, y&#xA;google se negó incluirlo en las busquedas, porque su sitio aparentemente&#xA;promovía pornografía, nudismo. El hizo sus descargos, pero ahora, google&#xA;se niega a arreglar el problema.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;La segunda historia afecta a uno de los sitios más entretenido que he&#xA;visitado:&#xA;&lt;a href=&#34;http://news.com.com/5208-12-0.html?forumID=1&amp;amp;threadID=8786&amp;amp;start=0&#34;&gt;realmeme&lt;/a&gt;,&#xA;recuerdan el post que puse sobre &lt;a href=&#34;http://localhost:1313/blog/2005/08/google_es_bueno.html&#34;&gt;si google es malo o&#xA;bueno&lt;/a&gt;? Se&#xA;basaba en realmeme, y su indice de maldad :smile:.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>¿Google, es bueno o malo?</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2005/google-es-bueno-o-malo/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Aug 2005 22:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2005/google-es-bueno-o-malo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La imagen muestra como la percepción de que google es malo aumento con&#xA;el momento en que Google lanzo su&#xA;&lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/IPO&#34;&gt;IPO&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.realmeme.com/Main/evilindex/index.jsp&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://www.realmeme.com/Main/evilindex/corporations/googleDejanews.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;El análisis de &lt;a href=&#34;http://es.wikipedia.org/wiki/Meme&#34;&gt;Memes&lt;/a&gt;, usado en&#xA;&lt;a href=&#34;http://www.realmeme.com/Main/miner.jsp&#34;&gt;Realmeme&lt;/a&gt;, me parece&#xA;interesante, hace unos años atrás&#xA;&lt;a href=&#34;http://groups.google.com/group/google.public.web-apis/search?group=google.public.web-apis&amp;amp;q=eduardo+diaz&amp;amp;qt_g=1&#34;&gt;escribí algunos programas&lt;/a&gt;&#xA;que usaban la &lt;a href=&#34;http://www.google.com/apis/&#34;&gt;API de Google&lt;/a&gt; para calcular&#xA;popularidad entre memes, pero no se me había ocurrido graficar en el&#xA;tiempo. Veré si se puede hacer, y dentro del tiempo que me quede prometo&#xA;remozar el programa y dejarlo a disposición de los interesados.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
