<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>General on La Naturaleza del Software</title>
    <link>http://localhost:1313/categories/general/</link>
    <description>Recent content in General on La Naturaleza del Software</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es-cl</language>
    <lastBuildDate>Sat, 14 Nov 2009 08:49:52 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/categories/general/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Las Técnicas de Dreystadt</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2009/las-tecnicas-de-dreystadt/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Nov 2009 08:49:52 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2009/las-tecnicas-de-dreystadt/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La Segunda Guerra Mundial esta llena de historias de mujeres que trabajaron tomando el rol de los hombres, que se encontraban combatiendo. Esta es una de esas.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;Norden-thumb-200x147-730.jpg&#34; alt=&#34;Imagen Thumbnail para Norden.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;En 1940 Alemania era el país lider en óptica, con fábricas como la de &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Carl_Zeiss_AG&#34;&gt;Carl Zeiss&lt;/a&gt;en Jena and of &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Ernst_Leitz&#34;&gt;Ernst Leitz&lt;/a&gt; en Wetzlar. No había nada mejor fuera de Alemania, y esto era crucial para desarrollar instrumentos ópticos usados, por ejemplo, en los bombardeos de precisión. Es por esto que el ejercito alemán consideraba a la óptica como uno de sus recursos estratégicos.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Yo Robot (43 años)</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2009/yo-robot-43-anos/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Nov 2009 00:32:45 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2009/yo-robot-43-anos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Este año mi cumpleaños me encontró atrapado con mucho trabajo. Apenas con tiempo para escribir algo, espero que eso pase pronto, pues hay mucho de lo que escribir aún.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Estoy hecho un robot corporativo.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Así que les dejo el regalo de este año, esta vez es Yo Robot interpretado en vivo por al gran &lt;a href=&#34;http://www.lnds.net/2008/12/algunos-consejos-de-alan-parson-para-des.htmlen&#34;&gt;AP&lt;/a&gt; Madrid.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;&#xA;      &lt;iframe allow=&#34;accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share; fullscreen&#34; loading=&#34;eager&#34; referrerpolicy=&#34;strict-origin-when-cross-origin&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/NQi-OSXznrY?autoplay=0&amp;amp;controls=1&amp;amp;end=0&amp;amp;loop=0&amp;amp;mute=0&amp;amp;start=0&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; title=&#34;YouTube video&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;&#xA;    &lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Soy un robot&amp;hellip;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Seducciones de la Informática</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2009/seducciones-de-la-informatica/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Oct 2009 13:05:44 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2009/seducciones-de-la-informatica/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Recientemente Ricardo Galli (el creador de &lt;a href=&#34;http://www.meneame.net/&#34;&gt;Meneame&lt;/a&gt;) dió una charla muy interesante una llamada &lt;a href=&#34;http://www.vivamerica.com/madrid/programacion/innovacion/atomos-versus-bits/ricardo-galli-las-seducciones-de-la-informatica#top&#34;&gt;las seducciones de la informática&lt;/a&gt;&amp;quot;. Les recomiendo ver el video, es bastante bueno y luego leer &lt;a href=&#34;http://gallir.wordpress.com/2009/10/13/anotaciones-cientificas-de-seducciones-de-la-informatica/&#34;&gt;este apunte&lt;/a&gt; complementario en su blog.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Para los jóvenes que se preguntan el valor de estudiar informática, espero que este video los inspire.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Las aventuras de la primera programadora</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2009/las-aventuras-de-la-primera-programadora/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Oct 2009 00:25:50 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2009/las-aventuras-de-la-primera-programadora/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Sydney Padua respondió al llamado del &lt;a href=&#34;http://www.lnds.net/2009/03/mujeres-en-tecnologia-el-dia-de-ada-love.html&#34;&gt;Día de Ada Lovelace&lt;/a&gt; con una caricatura, la que posteriormente convirtió en una serie (en progreso) titulada &lt;a href=&#34;http://sydneypadua.com/2dgoggles/&#34;&gt;Las Emocionantes Aventuras de Lovelace y Babbage&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;adacut.png&#34; alt=&#34;adacut.png&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Traduje &lt;a href=&#34;http://www.dcc8090.cl/blog/2009/10/05/la-primera-programadora/&#34;&gt;la primera historieta, El Origen&lt;/a&gt;, para el blog de dcc8090, &lt;a href=&#34;http://www.dcc8090.cl/blog/&#34;&gt;La Cajita Feliz&lt;/a&gt;, les dejo el &lt;a href=&#34;http://www.dcc8090.cl/blog/2009/10/05/la-primera-programadora/&#34;&gt;link&lt;/a&gt;, que lo disfruten.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Nullius Addictus Jurare in Verba Magistris</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2009/nullius-addictus-jurare-in-verba-magistris/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jun 2009 23:12:45 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2009/nullius-addictus-jurare-in-verba-magistris/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Richard_C._Lewontin&#34;&gt;Richard Lewontin&lt;/a&gt; y &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Stephen_Jay_Gould&#34;&gt;Stephen Jay Gould&lt;/a&gt; fueron invitados en 1978 a un simposio sobre adaptación en la Royal Society de Londres. La idea era que presentaran su posición disidente con respecto al tema. Fue Jay Gould quien finalmente expuso su crítica al &amp;ldquo;programa adaptativo&amp;rdquo;, en uno de los más influyentes artículos en el área &lt;sup id=&#34;fnref:1&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:1&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Al final de las exposiciones, el trabajo de estos dos investigadore fue fuertemente atacado por ¡el propio moderador del simposio!, quien les pedía que admitieran que estaban equivocados, y que sus críticas no tenían fundamento científico alguno&lt;sup id=&#34;fnref:2&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:2&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;2&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>El Patrimonio del Ignorante</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2009/el-patrimonio-del-ignorante/</link>
      <pubDate>Sun, 31 May 2009 13:34:28 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2009/el-patrimonio-del-ignorante/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La ignorancia mata.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;El ignorante siempre termina mal, sufre. No sabe defenderse, termina pobre y pasa hambre.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Hay toda clase de ignorantes. No sólo es ignorante &amp;ldquo;aquel que no tiene noticia de algo&amp;rdquo;, también es ignorante aquel que no entiende lo que le está pasando.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;El ignorante cuando sufre sólo sabe gritar, llorar, rezongar o exigir la ayuda de la autoridad, porque no sabe qué hacer para abandonar su situación miserable.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>El sistema o tú</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2009/el-sistema-o-tu/</link>
      <pubDate>Fri, 29 May 2009 20:08:25 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2009/el-sistema-o-tu/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Patricia se levanta de lunes a viernes a las 5 de la mañana, para llegar antes de las 8 a su trabajo en un call center. Se sienta en su estación de trabajo, enciende su computador, se coloca el cintillo con audífonos,  micrófono y &lt;strong&gt;se conecta al sistema.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Durante las siguientes 8 horas un sistema le dirá a quien lamar, qué le debe decir, cómo responder a cada situación.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Un día Patricia me llama, la atiendo, y mi respuesta la desconcierta un poco: &amp;ldquo;sí, dígale al gerente general de xxxx que estoy conciente que él no puede dormir porque me atrasé en mis pagos&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Las máquinas del fin del mundo (intermedio)</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2009/las-maquinas-del-fin-del-mundo-intermedio/</link>
      <pubDate>Tue, 26 May 2009 20:53:24 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2009/las-maquinas-del-fin-del-mundo-intermedio/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ya hemos visto &lt;a href=&#34;http://www.lnds.net/2009/05/el-desafio-del-nuevo-ludita.html&#34;&gt;una posición&lt;/a&gt;, en uno de los extremos, sobre que hacer ante las amenazas de la tecnología para nuestra sociedad.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;En 2006 escribí este artículo, que he decidido retocar y adaptar a mi serie actual sobre los desafíos que nos impone la tecnología, creo que es apropiado publicarlo en este momento, como una suerte de puente hacia la otra propuesta extrema, sobre que hacer ante estos escenarios, en que podemos ser sobrepasados por la tecnología.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>¿La naturaleza del software en chino?</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2009/%c2%bfla-naturaleza-del-software-en-chino/</link>
      <pubDate>Thu, 14 May 2009 22:37:23 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2009/%c2%bfla-naturaleza-del-software-en-chino/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Revisando las visitas a este sitio que entrega &lt;a href=&#34;http://whos.amung.us/stats/b4s8ubkl/&#34;&gt;whos.among.us&lt;/a&gt; descubrí una sorprendente visita desde el extremo oriente, si los sistemas de geolocalización no fallan, tuve un visitante desde Dalian, en la región de Liaoning, China.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Una cosa es segura, esta persona no entendía lo que decía mi blog y necesitó traducirlo al chino simplificado usando google, y lo que vió fue mas o menos esto:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;¡Extraordinario!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Dalian&#34;&gt;Dalian&lt;/a&gt;, es una ciudad muy industrializada de la provincia de Liaoning, en la península de Liadong, con más de 6 millones de habitantes, y ¡es enorme! &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Dalian&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Recursividad</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2009/recursividad/</link>
      <pubDate>Tue, 05 May 2009 23:40:59 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2009/recursividad/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;To iterate is human, to recurse divine.&lt;br&gt;&#xA;&amp;ndash; anónimo&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Recursividad: vease recursividad.&lt;br&gt;&#xA;&amp;ndash; definición&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Prueben descomprimiento este &lt;a href=&#34;http://steike.com/code/useless/zip-file-quine/droste.zip&#34;&gt;archivo zip&lt;/a&gt; (&lt;a href=&#34;http://steike.com/code/useless/zip-file-quine/&#34;&gt;acá hay un tip&lt;/a&gt; de como construir uno de estos zip recursivos).&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;Droste.jpeg&#34; alt=&#34;Droste.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;¿Alguien recuerda el envase de Klenso? Recursivo también.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;klenzo.jpeg&#34; alt=&#34;klenso en polvo1.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://dubo.cl/genial/&#34;&gt;Dubó publica&lt;/a&gt; otro ejemplo recursivo (aunque un tanto mareador) de recursividad.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;En español lo correcto es decir recurrencia, en vez de recursividad.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://twitter.com/hdur&#34;&gt;@hdur&lt;/a&gt; me recuerda el tarro de Royal:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>El ritmo de la decisión</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2009/el-ritmo-de-la-decision/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Apr 2009 23:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2009/el-ritmo-de-la-decision/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Cuando tenemos que &lt;a href=&#34;http://localhost:1313/2009/04/decidir.html&#34;&gt;decidir&lt;/a&gt; sucede que nos enfrentamos al miedo, y &lt;a href=&#34;http://minfanteg.blogspot.com/2009/04/tenia-tanto-miedo.html&#34;&gt;el miedo paraliza&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://minfanteg.blogspot.com/2009/04/tenia-tanto-miedo.html&#34;&gt;Marcela Infante&lt;/a&gt; escribe, en forma muy  valiente, en mi opinión, lo que significa tener miedo:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;Tenía tanto miedo que guardé todo en una mochila. Tenía tanto miedo que la mochila la cerré, pero los miedos me seguían y es que, claro, los llevaba pegados a la espalda. Nadie puede cargar con esto por mucho tiempo me dije un buen día, pero antes de hacerlo seguí teniendo miedo. Un miedo que podía sentir debajo de mi ombligo. Tenía tanto miedo que escribí. Escribí y escribí y escribí. Tenía tanto miedo que me hundí en un bar a darle cerveza con mucha espuma a un montón de desconocidos. Dormité en un paradero de micro amarilla en Román Díaz con Providencia. Tenía tanto miedo que me congelé de una manera extraña.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>No te rindas</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2009/no-te-rindas/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Apr 2009 11:06:49 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2009/no-te-rindas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Esta semana, &lt;a href=&#34;http://www.youtube.com/watch?v=ilknNpmqNoI&#34;&gt;mi reina, mi esposa, mi amor&lt;/a&gt;, estuvo de cumpleaños.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;El otro día mientras ibamos en el auto sonaba &lt;a href=&#34;http://www.youtube.com/watch?v=zDJ1qzuptd8&#34;&gt;Don´t give up&lt;/a&gt; de Peter Gabriel, le comenté a ella sobre el video, y en parte de la letra, y de como sentía que ella era mi soporte en el mismo sentido que dice la canción.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;En momentos duros, contar con tu compañera y tus hijos puede ser el gran soporte que te ayude a soportar los tiempos difíciles.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>El Amor</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2009/el-amor/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Mar 2009 12:22:21 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2009/el-amor/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;12694074_b5bec0087b.jpg&#34; alt=&#34;12694074_b5bec0087b.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;El amor es la extremedamente dificil realización de que algún otro, distinto a uno mismo, es real. \&#xA;&amp;mdash;&lt;a href=&#34;http://es.wikipedia.org/wiki/Iris_Murdoch&#34;&gt;Iris Murdoch&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;En la foto &lt;a href=&#34;http://www.miltonglaser.com/&#34;&gt;Milton Glaser&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>El Principio de Robustez</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2008/el-principio-de-robustez/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2008 21:59:27 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2008/el-principio-de-robustez/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En 1981 se publica uno de los documentos más importantes de la internet, el famoso RFC 793, que define el protocolo TCP, que es el principal protocolo de internet, y que es la base de la mayoría de los protocolos usados en la red.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;En este documento Jon Postel escribe, lo que ha llegado a conocerse como el Principio de Robustez, o la Ley de Postel:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Las implementaciones TCP deben seguir un principio genera del robustez: ser conservador en lo que haces, ser liberal en lo que aceptas de otros.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chocar y Caer</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2008/chocar-y-caer/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Jun 2008 11:44:11 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2008/chocar-y-caer/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Hoy vi una nota en &lt;a href=&#34;http://www.24horas.cl/&#34;&gt;24 Horas&lt;/a&gt; sobre el peligro de tener mal ajustadas las sillas de auto para niños.&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;En el video un médico explica que si un auto a 40 Km/Hora se estrella, el niño sin cinturón (o sin silla) saldrá disparado, y el golpe será equivalente a una caida libre desde un edificio de 4 pisos. Y a continuación el médico indica que si la velocidad aumenta a 80 Km/Hora entonces el impacto es cómo que el niño cayera de un edificio de 8 pisos.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>BlogPower 2008</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2008/blogpower-2008/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Jun 2008 22:47:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2008/blogpower-2008/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Tuve el agrado de asistir ayer a BlogPower 2. El evento fue brillantemente organizado, entretenido y muy informativo.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Brillante &lt;a href=&#34;http://www.blogpower.cl/2008/06/07/fernando-paulse-y-su-mirada-sobre-las-primarias-en-estados-unidos/&#34;&gt;la presentación de Fernando Paulsen&lt;/a&gt;, su visión sobre cómo Barack Obama hará historia no tanto por el color de su piel, sino por su uso de los medios electrónicos. Hay que considerar que Obama consiguió unos 200 millones de dolares de apoyo a su campaña a través de internet. Porque ya las personas están acostumbradas a comprar por internet, así que apoyar una campaña con dinero a través de internet era el paso natural, y Obama fue el primero en capitalizar esto.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>La otra brecha</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2008/la-otra-brecha/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Apr 2008 22:28:35 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2008/la-otra-brecha/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;a constitución política chilena decía, hasta 1999, que todos los hombres son iguales, a partir de esa fecha dice que los &amp;ldquo;hombres y las mujeres&amp;rdquo; son iguales ante la ley (&lt;a href=&#34;http://www.bcn.cl/leyes/pdf/actualizado/137783.pdf&#34;&gt;ley 19.611&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Considero que la tecnología es una de los grandes motores del cambio cultural, y cuando discuto de estos asuntos siempre elijo como ejemplo la &lt;strong&gt;píldora anticonceptiva&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;mujer1.jpg&#34; alt=&#34;mujer.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Si preguntan a un grupo de personas cuáles consideran que son los grandes cambios tecnológicos que han cambiado a la sociedad, la respuestas incluirán a la imprenta, la televisión, la escritura,la rueda, y por supuesto internet. Pero es raro que nombren a la pildora anticonceptiva, o los metodos anticonceptivos en general. No sé si será machismo, pero se tiende a olvidar el impacto de esta tecnología.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Popurrí</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2008/popurri/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Mar 2008 21:19:19 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2008/popurri/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Este es un apunte rápido de varias cosas:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;Que &lt;a href=&#34;http://www.neutralidadsi.org/2008/03/31/proyecto-de-neutralidad-aprobado-5-a-0-en-la-comision-del-senado/&#34;&gt;buena noticia&lt;/a&gt;&#xA;lo de la aprobación de la ley de neutralidad tecnológica. en la&#xA;comisión de transporte y telecomunicaciones del senado. Eso no&#xA;significa que sea ley aún.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;No sé si les pasa, pero a mi siempre me despistan estas noticias,&#xA;porque son mal informadas. Uno siempre queda con la duda: &amp;ldquo;¿habrá sido&#xA;aprobada la ley X?&amp;rdquo;, &amp;ldquo;pero, cómo, ¿no la habían aprobado ya?&amp;rdquo;, y lo&#xA;peor, es que cuando al fin se promulga la ley ¡nadie lo informa! (o&#xA;queda reducido a una nota en un rincón). Pasa también que una ley que&#xA;se dió por aprobada termina siendo rechazada, o pasa a comisión mixta,&#xA;o termina siendo una cosa totalmente distinta. En fin.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Bloguear con los pies</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2008/bloguear-con-los-pies/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Feb 2008 10:31:57 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2008/bloguear-con-los-pies/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Interesante &lt;a href=&#34;http://www.enriquedans.com/2008/02/la-verdadera-maxima-del-blogging.html&#34;&gt;reflexión de Enrique Dans&lt;/a&gt;:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;No se bloguea con la cabeza, se bloguea con los pies&amp;rdquo;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;No me refiero, obviamente, a que teclees con tus extremidades inferiores - dejarías el teclado hecho una pena - sino a que un blog no puede construirse con lo mucho que su autor sabe, tiene en la cabeza y decide compartir en una página web. Eso, por muy vasto y amplio que sea el conocimiento, se agota en poco tiempo, y se empieza a entrar en la dinámica de &amp;ldquo;¿y hoy de que diablos escribo?&amp;rdquo;, en el &amp;ldquo;escribir por obligación&amp;rdquo; y en el verlo como una carga incómoda, sensaciones que son invariablemente el preludio de la muerte de un blog por inanición. Se bloguea con los pies, con lo que caminas cada día, con las noticias y sitios que recorres, con las experiencias por las que pasas. Ese componente de &amp;ldquo;diario&amp;rdquo; es fundamental, y consustancial a la naturaleza original del blogging. Y se vincula, por supuesto, todo aquello que contribuyó a darte la inspiración.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Microsoft con ganas de comprar Yahoo</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2008/microsoft-con-ganas-de-comprar-yahoo/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Feb 2008 10:12:55 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2008/microsoft-con-ganas-de-comprar-yahoo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;De acuerdo a &lt;a href=&#34;http://www.microsoft.com/presspass/press/2008/feb08/02-01CorpNewsPR&#34;&gt;un comunicado oficial de Microsoft&lt;/a&gt;.mspxestán haciendo una oferta para comprar Yahoo en un monto total de 46 mil millones de dolares, con una oferta de 31 dolares por acción (estaría a un 62 por ciento sobre el valor de la acción en estos momentos).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Efecto Red</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2008/bob_metcalfe_es_uno_de/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Jan 2008 14:36:48 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2008/bob_metcalfe_es_uno_de/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.ibiblio.org/pioneers/metcalfe.html&#34;&gt;Bob Metcalfe&lt;/a&gt; es uno de mis emprendedores favoritos,y me parece que sus ideas sobre cómo emprender negocios de tecnología son de las mejores que he leido.&#xA;Metcalfe es uno de los creadores de &lt;a href=&#34;http://portal.acm.org/citation.cfm?id=358015&#34;&gt;Ethernet&lt;/a&gt;, la tecnología usada en las redes de área local. Si tu computador está conectado mediante un cable a la red lo hace usando una tarjeta Ethernet, así de importante es este caballero.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ethernet, también conocido como IEE 802.3, es el estándar que prevaleció al final de los 80 como la manera de conectar computadores a una LAN, hoy pocos se acuerdan de &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Token_ring&#34;&gt;Token Ring&lt;/a&gt;, por ejemplo, a pesar de lo ingenioso de sus diseño.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Adios Chuquicamata</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2007/adios-chuquicamata/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Aug 2007 22:08:58 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2007/adios-chuquicamata/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Querida Francisca:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Hija mía, yo nací el siglo pasado, en un pueblo que ya no existe.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;¿Cómo contarte la pena que siento en este momento?&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;El pueblo donde nací, donde mis viejos me criaron, donde está enterrado mi papá, ya no está.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;chuquicamata.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;No podrás verlo, no alcanzaste a conocerlo como lo hicieron tus hermanos mayores y tu madre. Muy poco queda ya, y desde ayer pasó a ser un pueblo fantasma, como tantos que hay en el norte de nuestro país.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ser Libre</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2006/ser-libre/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Nov 2006 08:47:51 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2006/ser-libre/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;La responsabilidad surge del compromiso que adquirimos al ser leales con otras personas, con la tarea que se nos ha encomendado. Pero esto supone cierta cuota de libertad. Solo es responsable quien fue libre de asumir el compromiso.&amp;rdquo; &lt;a href=&#34;http://www.ricardodiaz.org/archives/2006/11/responsables.html&#34;&gt;(*)&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Hoy mi hija menor cumple 5 años. Ayer le hicimos una fiesta de cumpleaños y era la niña más feliz del mundo.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Y yo con un dolor de cabeza que apenas me permitía estar despierto. El verla feliz me confortaba del dolor. Es probable que tenga que ir al dentista, y armarme de valor para sacarme de una vez las muelas del juicio, que deben ser las culpables de este fuerte dolor.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Frases Problemáticas</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2006/frases-problematicas/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Oct 2006 17:46:36 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2006/frases-problematicas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En la vida no hay problemas, sólo soluciones que aún no hemos encontrado.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;El tener problemas, son una forma de ser mejor cada día. ¡Atrevete a enfrentarlos!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Principio de Emergencia: Si mantienes la calma cuando todos pierden la cabeza, sin duda es que no has captado el problema.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;No conozco mejor motivación que los problemas.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;No importan los problemas, importa la solución.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;En el problema está la solución.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Si el problema tiene solución, preocuparse no vale de nada y si el problema no tiene solución no vale de nada procuparse.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Guia Legal para los Blogger Chilenos</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2005/guia-legal-para-los-blogger-chilenos/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Nov 2005 18:12:28 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2005/guia-legal-para-los-blogger-chilenos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Después del exitoso taller de derechos de los bloggers, la gente de Derechos Digitales ha publicado su guía&lt;a href=&#34;http://www.derechosdigitales.org/glb/index.php&#34;&gt; legal para bloggers&lt;/a&gt;. Esto aplica para las leyes chilenas, por si acaso.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Hay una duda que aún tengo, si el blog no se encuentra en territorio chileno, ¿que leyes aplican?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cumpleaños</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2005/cumpleanos/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Nov 2005 13:03:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2005/cumpleanos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hoy cumplo 39 años, ha sido un buen año en general, con sus altos y sus bajos, pero con &lt;a href=&#34;http://www.eduardodiaz.org/2005/08/premio_innovacion_tecnologica.html&#34;&gt;satisfacciones también&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Voy a publicar un post para leer en 1 año más, esa es la gracia de algunos blogs, que te permiten fijar la fecha futura cuando se publicará el post. Lo leeremos cuando tenga 40.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Junto conmigo deben haber unas 17.660.633 de personas de cumpleaños!!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Es entretenido saber que este día nacieron también, &lt;a href=&#34;http://www.matta-art.com/&#34;&gt;Roberto Matta&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Lucky_Luciano&#34;&gt;Lucky Luciano&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/George_Patton&#34;&gt;George Patton&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;http://es.wikipedia.org/wiki/Fi%C3%B3dor_Dostoievski&#34;&gt;Dostoievsky&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;http://es.wikipedia.org/wiki/Carlos_Fuentes&#34;&gt;Carlos Fuentes&lt;/a&gt;, y &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/November_11#Births&#34;&gt;muchos más&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
