<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Mujeres en Tecnología on La Naturaleza del Software</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/mujeres-en-tecnolog%C3%ADa/</link>
    <description>Recent content in Mujeres en Tecnología on La Naturaleza del Software</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es-cl</language>
    <lastBuildDate>Sun, 24 Jul 2022 12:37:33 -0400</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/mujeres-en-tecnolog%C3%ADa/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Margaret Hamilton, la primera SRE</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2022-07-24-margaret-hamilton/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Jul 2022 12:37:33 -0400</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2022-07-24-margaret-hamilton/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hace unas semanas fui invitado al &lt;a href=&#34;https://algoritmo.buzzsprout.com&#34;&gt;podcast &amp;ldquo;Había una vez un Algoritmo&amp;rdquo;&lt;/a&gt; de &lt;a href=&#34;https://camilochs.github.io/web/&#34;&gt;Camilo Chacón Sartori&lt;/a&gt; (&#xA;pueden escuchar la entrevista en este link: &lt;a href=&#34;https://algoritmo.buzzsprout.com/758831/10810042)&#34;&gt;https://algoritmo.buzzsprout.com/758831/10810042)&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Durante la entrevista Camilo me preguntó por algún personaje, del mundo de la informática, que admirara. Y ponderando diversas alternativas  expresé mi admiración creciente por &lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Margaret_Hamilton_(software_engineer)&#34;&gt;Margaret Hamilton&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Me resultó curioso que Camilo expresara que no sabía mucho sobre ella, pero la verdad es que es casi seguro que quienes sepan algo de Margaret Hamilton sea en relación a esta fotografía:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Diversidad en el Desarrollo de Software: ¡estamos muy mal!</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2020/2020-05-31-demografia-de-los-desarrolladores/</link>
      <pubDate>Sun, 31 May 2020 11:20:51 -0400</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2020/2020-05-31-demografia-de-los-desarrolladores/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El 27 de mayo el popular sitio StackOverflow publicó los resultados de su &lt;a href=&#34;https://insights.stackoverflow.com/survey/2020&#34;&gt;encuesta para desarrolladores de software 2020&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://stackoverflow.com/&#34;&gt;StackOverflow&lt;/a&gt; es un sitio muy popular en el mundo del desarrollo de software, para quienes no lo conozcan se trata de un foro abierto de preguntas y respuestas, desarrollado en 2008,  por &lt;a href=&#34;https://blog.codinghorror.com/&#34;&gt;Jeff Attwood&lt;/a&gt; y &lt;a href=&#34;https://www.joelonsoftware.com/&#34;&gt;Joel Spolsky&lt;/a&gt;, dos famosos e influyentes bloggers especialistas en TI,&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;La idea original era crear un sitio de preguntas y respuestas para desarrolladores de software, que usara un mecanismo de reputación y reconocimiento para determinar la mejor respuesta. Con el tiempo el sitio se convirtió en una referencia muy usada por desarrolladores de todo el mundo, quienes acuden a este sitio para encontrar respuestas a sus problemas más habituales.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>El Fin de la Agilidad (IX)</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2019/el-fin-de-la-agilidad/</link>
      <pubDate>Tue, 21 May 2019 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2019/el-fin-de-la-agilidad/</guid>
      <description>&lt;p&gt;(Para escuchar la banda sonora de este post &lt;a href=&#34;https://open.spotify.com/user/ediazlnds/playlist/2PYqsN1hjcI7sg171X4OV0?si=GFiZR8yyS3abJVMWUfJehg&#34;&gt;haz click&#xA;aquí&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;R-E-S-P-E-C-T&lt;br&gt;&#xA;Find out what it means to me&lt;br&gt;&#xA;&amp;mdash; Aretha Franklin&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;El rock y el pop han contado desde siempre con grandes voces femeninas.&#xA;El rango de mis favoritas va desde el soul de Aretha Franklin, hasta la&#xA;vanguardista Björk, pasando por las hermanas Wilson (Heart), la actitud&#xA;punk de Hayley Williams (Paramore) y Shirley Manson (Garbage). De mi&#xA;juventud rescato a las maravillosas Cyndi Lauper y Pat Benatar. Por&#xA;supuesto a Christine McVie y Stevie Nicks de Fleetwood Mac. Y una lista&#xA;como esta no puede dejar de incluir a dos grandes cantantes que nos&#xA;abandonaron muy jóvenes: Janis Joplin y Amy&#xA;Winehouse.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Profesión sólo para hombres</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2016/profesion-solo-para-hombres/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Jul 2016 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2016/profesion-solo-para-hombres/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Supe de una joven cuyo padre le prohibió estudiar ingeniería informática&#xA;por ser una &amp;ldquo;carrera sólo para hombres&amp;rdquo;. Por desgracia, esta&#xA;percepción errada sigue aferrada en la mente de muchas personas y peor&#xA;aún, en la mente de muchos de mis colegas.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Miren este gráfico, obtenido &lt;a href=&#34;//blog.cleancoder.com/uncle-bob/2016/01/15/Manhandled.html&#34;&gt;del blog de Bob Martin (Uncle&#xA;Bob)&lt;/a&gt;, que&#xA;muestra la participación femenina en distintas carreras, incluyendo&#xA;computación.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;//d2dspjyoh5c79p.cloudfront.net/15d82cb1-50ff-11e6-aecf-c1145ad981b8-aa9f18b7&#34;&#xA;    alt=&#34;¿qué pasó con la participación de mujeres en computación?&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;¿qué pasó con la participación de mujeres en computación?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sexo, Pianos y Redes Inalámbricas</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2014/sexo-pianos-y-wifi/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Mar 2014 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2014/sexo-pianos-y-wifi/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;unaactrizescandalosa&#34;&gt;Una actriz escandalosa&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Una joven mujer, montada en su caballo, se interna en el bosque. Por&#xA;unos instantes la perdemos de vista. A través de las ramas y follaje de&#xA;los árboles la vemos reaparecer corriendo desnuda para zambullirse en un&#xA;río.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Después la cámara nos muestra que las ropas de la joven están sobre el&#xA;lomo del caballo. El animal pasta tranquilo hasta que una yegua se asoma&#xA;por detrás de un cerco de madera unos metros más allá en un claro. El&#xA;caballo relincha y corre hacia la yegua, dejando abandonada a nuestra&#xA;protagonista.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Marte Necesita Mujeres</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2013/marte-necesita-mujeres/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Sep 2013 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2013/marte-necesita-mujeres/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&amp;ldquo;Que los hombres son de marte, y las mujeres de venus&amp;rdquo;, &amp;ldquo;¡viva la&#xA;diferencia!&amp;rdquo;. Al final del día todos los debates sobre equidad de&#xA;género y participación femenina en la vida laboral terminan derivando en&#xA;los estereotipos clásicos que permiten vender millones de libros y&#xA;enriquecer a sicólogos de segunda.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/2013/09/marte_needs_women.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Recientemente mi alma mater ha establecido un &lt;a href=&#34;https://ingenieria.uchile.cl/noticias/94358/programa-de-ingreso-prioritario-de-equidad-de-genero-peg&#34;&gt;programa de ingreso&#xA;prioritario de equidad de&#xA;género&lt;/a&gt;.&#xA;La idea es agregar cupos adicionales reservados a mujeres. Habrá que ver&#xA;cual es el efecto de una medida como esta, no quiero polemizar sobre la&#xA;misma, supongo que se habrá meditado sobre su oportunidad y se tomarán&#xA;medidas para evaluar su éxito.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Las programadoras del ENIAC</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2010/las-programadoras-del-eniac/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Aug 2010 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2010/las-programadoras-del-eniac/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La fotografía muestra a dos de las seis programadoras iniciales del&#xA;&lt;a href=&#34;httpss://en.wikipedia.org/wiki/ENIAC&#34;&gt;ENIAC&lt;/a&gt;, el primer computador&#xA;electrónico de uso general:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;programadoras.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Las seis programadoras originales del ENIAC eran: &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Kathleen_Antonelli&#34;&gt;Kay&#xA;Antonelli&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Jean_Bartik&#34;&gt;Jean&#xA;Bartik&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Betty_Holberton&#34;&gt;Betty&#xA;Holberton&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Marlyn_Meltzer&#34;&gt;Marlyn&#xA;Meltzer&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Frances_Spence&#34;&gt;Frances&#xA;Spence&lt;/a&gt; y &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Ruth_Teitelbaum&#34;&gt;Ruth&#xA;Teitelbaum&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Durante la segunda guerra mundial el ENIAC fue desarrollado para&#xA;facilitar  cálculos balísticos, aunque su principal uso estuvo en la&#xA;computación de los parámetros para la primera bomba de hidrógeno. Empezó&#xA;a construirse en 1943, y fue aceptado formalmente por la marina&#xA;norteamericana en julio de 1946, y operó continuamente hasta las 11:45&#xA;pm del 2 de octubre de 1955.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mujeres en Tecnología, el Día de Ada Lovelace 2010</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2010/mujeres-en-tecnolog%C3%ADa-el-d%C3%ADa-de-ada-lovelace-2010/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Mar 2010 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2010/mujeres-en-tecnolog%C3%ADa-el-d%C3%ADa-de-ada-lovelace-2010/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El 24 de marzo se celebra el Día de Ada Lovelace, que e&lt;a href=&#34;http://findingada.com/about/&#34;&gt;s una jornada&#xA;para bloguear sobre el aporte de las mujeres en&#xA;tecnología&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;El espíritu del día de Ada Lovelace es el de promover y reconocer el&#xA;destacado trabajo de nuestras colegas en el área.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;El año pasado mi homenaje fue para &lt;a href=&#34;http://localhost:1313/blog/2009/03/mujeres-en-tecnologia-el-dia-de-ada-lovelace.html&#34;&gt;María Cecilia Rivara&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Este año mi reconocimiento va a &lt;strong&gt;Marcela Larenas, y Paulina Lopez&lt;/strong&gt;&#xA;a través de ella a un grupo especial de talentosas colegas que trabajan&#xA;en REUNA.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mujeres en Tecnología, el Día de Ada Lovelace</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2009/mujeres-en-tecnolog%C3%ADa-el-d%C3%ADa-de-ada-lovelace/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Mar 2009 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2009/mujeres-en-tecnolog%C3%ADa-el-d%C3%ADa-de-ada-lovelace/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hoy es el día de &lt;a href=&#34;http://www.pledgebank.com/AdaLovelaceDay&#34;&gt;Ada Lovelace&lt;/a&gt;, una iniciativa que&#xA;busca destacar el rol de las mujeres en tecnología, y&#xA;&lt;a href=&#34;http://localhost:1313/2009/01/la-primera-analista-de-sistemas.html&#34;&gt;tal como nos habiamos comprometido&lt;/a&gt;,&#xA;acá va mi aporte a esta conmemoración.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ada Lovelace fue la primera programadora, hoy podrán leer mucho sobre&#xA;esta extraordinaria mujer, su contribución, en la historia, y sobre&#xA;&lt;a href=&#34;http://ada.pint.org.uk/language.php?language=Spanish&#34;&gt;muchas mujeres importantes en nuestro campo&lt;/a&gt;, como&#xA;&lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Grace_Hopper&#34;&gt;Grace Hopper&lt;/a&gt;, o &lt;a href=&#34;http://www.cs.umd.edu/hcil/muiseum/goldberg/goldberg_page.htm&#34;&gt;Adele&#xA;Goldberg&lt;/a&gt;,&#xA;o &lt;a href=&#34;http://blogs.lug.fi.uba.ar/marga/?title=evolutiva&amp;amp;more=1&amp;amp;c=1&amp;amp;tb=1&amp;amp;pb=1&#34;&gt;Bárbara Liskov&lt;/a&gt; los invito a leer sobre ellas.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Actualmente trabajo en una empresa donde la presencia femenina en&#xA;tecnología es importante, pero no siempre ha sido así, la presencia&#xA;femenina de todas maneras ha ido aumentando en nuestro campo,&#xA;afortunadamente.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>La primera analista de sistemas</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2009/la-primera-analista-de-sistemas/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2009 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2009/la-primera-analista-de-sistemas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;No se si ustedes sabían, pero la primera analista de sistemas, y&#xA;programadora, fue una mujer, la condesa &lt;a href=&#34;http://www.sdsc.edu/ScienceWomen/lovelace.html&#34;&gt;Ada Lovelace&lt;/a&gt;, hija del famoso poeta inglés, Lord Byron.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ella estudió los diseños de la máquina que Charles Babbage quería&#xA;construir, la famosa Máquina Analítica. Ella entendió tan bien el&#xA;dispositivo de Babbage que pudo articular mucho mejor que el inventor la&#xA;promesa de esta nueva máquina. Ella se dió cuenta que esta era lo que&#xA;hoy llamaríamos un computador de propósito general, capaz de&#xA;&amp;ldquo;desarrollar y tabular cualquier función... la máquina es la expresión&#xA;material de cualquier función indefinida de cualquier grado de&#xA;generalidad y complejidad&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
