<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Copyright on La Naturaleza del Software</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/copyright/</link>
    <description>Recent content in Copyright on La Naturaleza del Software</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es-cl</language>
    <lastBuildDate>Sun, 08 Aug 2010 18:25:11 -0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/copyright/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Glee, losers y copyrights</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2010/glee-losers-y-copyrights/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Aug 2010 18:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2010/glee-losers-y-copyrights/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Gracias a &lt;a href=&#34;http://localhost:1313/blog/2010/02/fake-plastic-rock.html&#34;&gt;Rock Band&lt;/a&gt; y a&#xA;&lt;a href=&#34;http://es.wikipedia.org/wiki/Glee_(serie_de_televisi%C3%B3n)&#34;&gt;Glee&lt;/a&gt;, puedo&#xA;decir que en términos de gustos musicales, entre mis hijos y yo hay&#xA;bastante en común, con una gran excepción, nunca tragué a Madonna, pero&#xA;con respecto a Journey, no hay dos opiniones en mi familia.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Glee es una serie de televisión bastante entretenida y  popular entre&#xA;los jóvenes, donde los héroes son los jóvenes del Glee Club, un grupo de&#xA;Losers (perdedores), por eso la L en la frente, que tienen el valor de&#xA;cantar y salir adelante como coro.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Lecciones del mundo de la moda</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2010/lecciones-del-mundo-de-la-moda/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jul 2010 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2010/lecciones-del-mundo-de-la-moda/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El gráfico de más abajo muestra las ventas, en miles de millones de&#xA;dolares, para el 2007 en diversas industrias, la principal diferencia es&#xA;el grado de protección a la propiedad intelectual entre ellas. A la&#xA;izquierda están las que tienen muy baja, o casi ninguna protección a la&#xA;propiedad intelectual, y a la derecha las industrias con alto grado de&#xA;protección a la propiedad intelectual:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;ventas-ip.png&#34; alt=&#34;ventas-ip.png&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;La gráfica es parte de la presentación que Johanna Blakley dió en&#xA;&lt;a href=&#34;http://stevens.usc.edu/TEDxUSC&#34;&gt;TEDxUSC&lt;/a&gt; este año.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>La Carta de Jefferson (2)</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2006/la-carta-de-jefferson-2/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Nov 2006 22:17:20 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2006/la-carta-de-jefferson-2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;180px-Thomas_Jefferson_rev.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Thomas Jefferson, como todo ser humano, tenía contradicciones, algunas de las cuales han sido fuertemente criticadas por sus conciudadanos. Cómo es posible que el hombre que &amp;ldquo;escribió todos los hombres son creados iguales&amp;rdquo;, tuviera esclavos, y además fuera racista. Para los interesados en las contradicciones de Jefferson, &lt;a href=&#34;http://memory.loc.gov/ammem/collections/jefferson_papers/mtjessay1.html&#34;&gt;este artículo&lt;/a&gt; (está en inglés) puede ser muy educativo.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;A mí muchas de sus ideas me parecen muy similares a las sostenidas por los proto socialistas ingleses de los que nos habla Isaiah Berlin en &amp;ldquo;El Sentido de la Realidad&amp;rdquo; (Editorial Taurus,Alfaguara 1998). Al final Jefferson aspiraba al fin del estado regulador o interventor y aspiraba a la libertad absoluta de los ciudadanos. Dificilmente se le puede tildar de ser un capitalista duro, como se nos presenta en el artículo de Galli. La ideas políticas de Jefferson son poco profundas, John Adams y James Madison varias veces trataron de decirle que sus esfuerzos en filosofía política eran superficiales y pecaban de una ingenuidad muy juvenil (ver &lt;a href=&#34;http://memory.loc.gov/ammem/collections/jefferson_papers/mtjessay1.html&#34;&gt;The Contradictions of Thomas Jefferson&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>La inteligencia como capital</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2006/la-inteligencia-como-capital/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Feb 2006 02:14:04 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2006/la-inteligencia-como-capital/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El debate entre copyright y copyleft es cada día más absurdo. En su afán de defendernos del malvado copyright, se ha generado y promovido su imagen especular. Al final toda polarización sólo genera más problemas. Ese afán del dualismo en el hombre, que al eliminarlo de nuestras creencias trascendentes, lo hemos dejado en nuestra creencias mundanas, nos lleva a estas eternas luchas entre el bien y el mal.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Google alerts siempre me sorprende con artículos interesantes, y esta vez me topé con este artículo, que repoduciré aquí (creo que su autor no se molestará).&#xA;El original fue encontrado en esta dirección: &lt;a href=&#34;http://replay.waybackmachine.org/20071030014248/http://www.acam.es/noticias_detalle.php?id=1397&#34;&gt;http://www.acam.es/noticias_detalle.php?id=1397&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
