<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Familia on La Naturaleza del Software</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/familia/</link>
    <description>Recent content in Familia on La Naturaleza del Software</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es-cl</language>
    <lastBuildDate>Sun, 21 Apr 2019 08:25:11 -0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/familia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>El Fin de la Agilidad (VIII)</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2019/el-fin-de-la-agilidad/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Apr 2019 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2019/el-fin-de-la-agilidad/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;parte-8-heavy-metal&#34;&gt;Parte 8: Heavy Metal&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;(Para escuchar la banda sonora de este post &lt;a href=&#34;https://open.spotify.com/user/ediazlnds/playlist/5FN9MuRoTJNhUjaWaDM7z8?si=fNYA6s7ZS7y0Oc3HSVB55g&#34;&gt;haz click&#xA;aquí&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Thunder, thunder, thunder, thunder&lt;br&gt;&#xA;I was caught&lt;br&gt;&#xA;In the middle of a railroad track&lt;br&gt;&#xA;&amp;mdash; AC/DC&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Recuerdo que una vez mi mujer, me pidió que hablara con nuestro hijo&#xA;acerca de la música que estaba escuchando. Al parecer ella había visto a&#xA;Matías viendo un video de &lt;a href=&#34;https://slipknot1.com/&#34;&gt;Slipknot&lt;/a&gt;, y bueno,&#xA;no creo que haya tenido imágenes agradables y debe haber quedado algo&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>El Fin de la Agilidad (V)</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2019/el-fin-de-la-agilidad/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Mar 2019 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2019/el-fin-de-la-agilidad/</guid>
      <description>&lt;p&gt;(Para escuchar la banda sonora de este post haz click en &lt;a href=&#34;https://open.spotify.com/user/ediazlnds/playlist/3P6ckP8nakFyt5mqHTALfa?si=qGxOEOpIRwmhMbGe8zjEvA&#34;&gt;este&#xA;enlace&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;I&amp;rsquo;m going to Wichita&lt;br&gt;&#xA;Far from this opera for evermore&lt;br&gt;&#xA;I&amp;rsquo;m gonna work the straw&lt;br&gt;&#xA;Make the sweat drip out of every pore &lt;br&gt;&#xA;&amp;mdash; The White Stripes&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Cuando estaba en el colegio formé parte de una banda en que tocábamos&#xA;rock latino. Participábamos en fiestas y eventos en Chuquicamata y&#xA;Calama. Varios años después todos los miembros del grupo estábamos en&#xA;Santiago, así que nos juntamos por unos meses a ensayar, en un garaje o&#xA;bodeguita, no recuerdo bien, en la casa del padre de nuestro segundo&#xA;guitarrista. &lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>El Fin de la Agilidad (IV)</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2019/el-fin-de-la-agilidad/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Mar 2019 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2019/el-fin-de-la-agilidad/</guid>
      <description>&lt;p&gt;(Para escuchar la banda sonora de este post haz click en &lt;a href=&#34;https://open.spotify.com/user/ediazlnds/playlist/2gXGpqFGB3koMhwdCAaBEw?si=s_zCUh6yTc2IYbp1FQtDCw&#34;&gt;este&#xA;enlace&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;Hold the line, love isn&amp;rsquo;t always on time&amp;rdquo; &amp;ndash; Toto&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;El amor no siempre llega cuando tú quieres, hay veces que te esfuerzas&#xA;tanto en buscarlo que finalmente lo alejas, o lo dejas pasar sin darte&#xA;cuenta. Recuerdo que a principios de 1998 una amiga, sicóloga, con la&#xA;que aprendí a leer el Tarot, me dijo que yo debía dejar de estar tan&#xA;ansiosos por estar sin pareja, que dejara de buscar tan desesperadamente&#xA;la compañía, que esta llegaría cuando dejara de&#xA;buscar.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>El Fin de la Agilidad (III)</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2019/el-fin-de-la-agilidad/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Mar 2019 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2019/el-fin-de-la-agilidad/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;parte-3-funkacid-jazz&#34;&gt;Parte 3: Funk/Acid Jazz&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;(Para escuchar la banda sonora de este post haz click en &lt;a href=&#34;https://open.spotify.com/user/ediazlnds/playlist/1TvRMobxeBojixmHLO20uR?si=HhmMQLRqRlWhQlCIvAelmg&#34;&gt;este&#xA;enlace&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Of this virtual insanity, we&amp;rsquo;re livin&amp;rsquo; in&lt;br&gt;&#xA;Has got to change, yeah&lt;br&gt;&#xA;Things, will never be the same&lt;br&gt;&#xA;     &amp;ndash; Jamiroquai&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Cuando te divorcias ocurre que a las esposas, o parejas, de tus amigos&#xA;como que les da pena. Es probable que sientan que el balance del&#xA;universo está mal y es su deber arreglar ese problema, así que lo que&#xA;hacen es presentarte amigas. Eso es lo normal. Pero la esposa de un&#xA;amigo hizo algo mejor, creo yo, algo de lo que siempre le estaré&#xA;agradecido, me enseñó a bailar merengue.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>El Espíritu de la Radio</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2015/el-espiritu-de-la-radio/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Jun 2015 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2015/el-espiritu-de-la-radio/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;recuerdos-de-mi-padre&#34;&gt;recuerdos de mi padre&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Este es un texto que escribí hace unos años atrás, me pareció buena&#xA;idea re visitarlo para celebrar el día del padre.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;el-espíritu-de-la-radio&#34;&gt;&lt;em&gt;El Espíritu de la Radio&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Begin the day with a friendly voice&lt;br&gt;&#xA;A companion unobtrusive&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Cuando adolescente tuve una pequeña estación de radio fm. El alcance de&#xA;esta no era de más de doscientos metros. Era uno de mis pasatiempos&#xA;favoritos. Recuerdo que mi primo, que fue a vivir un tiempo con nosotros&#xA;mientras realizaba su práctica laboral en Chuquicamata, se estacionaba&#xA;en el  &lt;em&gt;Subarú&lt;/em&gt; de mi viejo en la esquina y escuchaba en la radio mis&#xA;mezclas con algunos amigos. Sé que otros de mis propios amigos hacían lo&#xA;mismo. ¿Cuándo fue esto? Probablemente en 1982 ó1983,  yo tendría unos&#xA;16 años.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Educador</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2014/educador/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Oct 2014 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2014/educador/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Admiro a mi hermano. Si hay una palabra que lo defina es Educador.&#xA;Cuando descubrió su vocación, proceso que tuve la suerte de observar,&#xA;pensé que el aula de una escuela le quedaría chica.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Nuestro padre nos dijo en su lecho de muerte que la herencia que nos&#xA;dejaba era nuestra educación. Para él, esto era lo más importante que se&#xA;puede dejar como legado a los hijos.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Mi padre también era un educador, lo era en todo momento, incluso cuando&#xA;tuvo que dejar de serlo formalmente. Esa era su esencia. Al igual que mi&#xA;hermano, a mi papá lo definías con la misma palabra: Educador.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>El camino menos transitado</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2014/el-camino-menos-transitado/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Aug 2014 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2014/el-camino-menos-transitado/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Nueve años cumple este blog. Sin darse cuenta uno, los hijos crecen.&#xA;Como mi hijo mayor, que a principios de este año emprendió vuelo y vive&#xA;su vida adulta independiente. Mi hijo, que está de cumpleaños el 1 de&#xA;agosto igual que este blog.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Nos cuenta Joseph Campbell, en el relato de la búsqueda del Santo Grial,&#xA;que los caballeros de la Mesa Redonda deciden internarse en el bosque&#xA;por aquellos lugares donde no había caminos. Es claro, no tiene sentido&#xA;buscar lo maravilloso ni la aventura por el camino que todos han&#xA;transitado.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Las 3 R</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2012/las-3-r/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Oct 2012 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2012/las-3-r/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En la reunión de apoderados de mi hija menor, la profesora nos habló del&#xA;modelo valórico que están trabajando con los niños del colegio. Habló de&#xA;las 3 R: Responsabilidad, Reparación y Reconciliación. La idea es que&#xA;cuando un niño comete un error, debe hacerse responsable, dar un paso al&#xA;frente y reconocer que se ha equivocado, o que cometió alguna falta,&#xA;como por ejemplo, molestar a un compañero. Lo segundo es que debe&#xA;reparar el daño causado. Y si afecta a otra persona, como en una pelea,&#xA;deben reconciliarse, pidiendo disculpas y el otro aceptándo la disculpa&#xA;con sinceridad.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Un niño y la tecnología</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2010/un-nino-y-la-tecnologia/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Sep 2010 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2010/un-nino-y-la-tecnologia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Por &lt;a href=&#34;http://d3ne.com/&#34;&gt;D3NE&lt;/a&gt; (*)&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/2010/09/BASE_Dragon_at_Computer.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Debo reconocer que cuando mi padre me pidió que escribiese algo para el&#xA;aniversario de su blog, me pilló completamente desprevenido. No porque&#xA;me cueste escribir o no quisiese hacerlo, sino porque no tenía idea de&#xA;qué  podría escribir que tuviese alguna relación con lo que él suele&#xA;publicar acá; tienen que pensar que yo suelo escribir sobre batallas&#xA;épicas y exageradas proezas fantásticas o que la mayor parte de mis &#xA;documentos están inundados de sentimientos románticos o nostálgicos, por&#xA;ende, tener que redactar algo para un blog tecno-filosófico era algo que&#xA;se negaba a encajar en mi cabeza.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Inactivismo digital</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2010/inactivismo-digital-2/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Aug 2010 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2010/inactivismo-digital-2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Antes la gente salía a las calles a protestar, se encadenaban a una&#xA;puerta,  se tomaban una embajada, o escribían carteles, o marchaban por&#xA;las calles para impedir que se construyera una central termoeléctrica.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ahora twiteamos.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Adios Chuquicamata</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2007/adios-chuquicamata/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Sep 2007 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2007/adios-chuquicamata/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Querida Francisca:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Hija mía, yo nací el siglo pasado, en un pueblo que ya no existe.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;chqui1-thumb-400x300.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;¿Cómo contarte la pena que siento en este momento?&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;El pueblo donde nací, donde mis viejos me criaron, donde está enterrado&#xA;mi papá, ya no está.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;No podrás verlo, no alcanzaste a conocerlo como lo hicieron tus hermanos&#xA;mayores y tu madre. Muy poco queda ya, y desde ayer pasó a ser un pueblo&#xA;fantasma, como tantos que hay en el norte de nuestro país.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
