<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Interoperabilidad on La Naturaleza del Software</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/interoperabilidad/</link>
    <description>Recent content in Interoperabilidad on La Naturaleza del Software</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es-cl</language>
    <lastBuildDate>Mon, 16 May 2022 15:55:20 -0400</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/interoperabilidad/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Interoperabilidad y Seguridad</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2022-05-16-interoperabilidad-y-seguridad/</link>
      <pubDate>Mon, 16 May 2022 15:55:20 -0400</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2022-05-16-interoperabilidad-y-seguridad/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En su charla para &amp;ldquo;El Congreso del Futuro&amp;rdquo; el afamado experto &lt;a href=&#34;https://www.schneier.com/&#34;&gt;Bruce Schneier&lt;/a&gt; nos da seis lecciones sobre ciberseguridad:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;La mayor parte del software está mal escrito y es inseguro. Y la principal razón detrás de esto es económica. No se invierte tiempo ni recursos para escribir software de calidad.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Internet nunca fue diseñado pensando en la seguridad. Internet era un experimento y era una red con fines académicos y de investigación, que debido al impulso de algunos empresarios de Silicon Valley a fines del siglo pasado se convirtió en la plataforma donde se desarrolló gran parte del comercio electrónico y las redes sociales de ahora. Pero en sus principios no se consideró que sería usada con estos fines, y, por lo tanto, carecía de mucha infraestructura de seguridad, eso ha ido mejorando con el tiempo, pero aún falta.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;La extensibilidad de sistemas permite nuevos ataques. El software es extensible y muchas veces permitimos esa extensibilidad con el fin de ganar flexibilidad futura, esta propiedad tiene su contracara en que puede ser utilizada para explotar vulnerabilidades.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;La complejidad hace más fácil el ataque que la defensa. El software es cada vez más complejo e interconectado y esas complejidades solo van en aumento. La superficie de ataque, la cantidad de puntos expuestos que pueden fallar o pueden ser empleados para atacarnos aumenta cada día más.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Hay nuevas vulnerabilidades en las interconexiones. Y sobre esto es lo que voy a hablar en detalle en este artículo. Pero es obvio que en un mundo más interconectado y complejo la defensa de esas interconexiones aumente.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Los ataques van mejorando haciéndose más fáciles y más rápidos. Hoy en día es posible automatizar estos ataques, subcontratarlos incluso. Hay cada vez más ciberdelincuentes que cuentan con mejores herramientas para desarrollar estos ataques.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;Llevo un par de años enseñando un curso de seguridad en aplicaciones web y móviles, para un magíster de ciberseguridad. Junto con enseñar lo clásico de esta materia,  explico a mis alumnos algunos principios que han moldeado el desarrollo de software moderno. En algunos casos, estos fundamentos han tenido consecuencias que se traducen en vulnerabilidades que debemos entender o al menos estar conscientes de que existen, con el fin de tomar los resguardos adecuados.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>¿De qué estamos hablando?</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2009/de-que-estamos-hablando/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Mar 2009 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2009/de-que-estamos-hablando/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Christofer Hoff&#xA;&lt;a href=&#34;http://rationalsecurity.typepad.com/blog/2009/02/im-sorry-but-did-someone-redefine-open-and-interoperable-and-not-tell-me.html&#34;&gt;reclama&lt;/a&gt;&#xA;si alguien ha redefinido los términos &amp;ldquo;abierto&amp;rdquo; e &amp;ldquo;interoperable&amp;rdquo;,&#xA;sin avisarle, a propósito de la siguiente afirmación:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Singing the vcloud API standard song is very astute. It reassures all&#xA;people already on board and climbing on board the VMware bandwagon&#xA;that VMware is open and not looking to lock them in. Even if Microsoft&#xA;doesn&#39;t join in this standardisation effort with a whole heart, it&#xA;doesn&#39;t matter so long as VMware gets enough critical mass.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Dios no quiere estándares</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2008/dios-no-quiere-estandares/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Mar 2008 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2008/dios-no-quiere-estandares/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Todo este episodio del OOXML &lt;a href=&#34;http://blog.maz.cl/2008/03/ooxml-antes-durante-y-despus.html&#34;&gt;no es un drama&lt;/a&gt;, en&#xA;realidad es una comedia, porque el absurdo es una de las fuentes que&#xA;nutre la comedia, y a veces, del absurdo salen cosas muy divertidas.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;El reciente &lt;a href=&#34;http://www.juque.cl/weblog/2008/03/27/liuba-dombrovskaia-no-sabe-de-estandares.html&#34;&gt;comentario de Juque&lt;/a&gt;&#xA;lleva a un absurdo, aunque sospecho que su autor no se lo proponía,&#xA;porque o no entiende la moraleja en el mito la Torre de Babel, o se le&#xA;ha ocurrido un mal argumento para criticar &lt;a href=&#34;http://eldiabloenlosdetalles.net/2008/03/27/citas-y-contracitas/&#34;&gt;la triste posición de Liuba&#xA;Dombrovskaia&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
