<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Datos Personales on La Naturaleza del Software</title>
    <link>http://localhost:1313/tag/datos-personales/</link>
    <description>Recent content in Datos Personales on La Naturaleza del Software</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es-cl</language>
    <lastBuildDate>Sat, 19 Feb 2011 08:25:11 -0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tag/datos-personales/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Engaños numéricos (revisitado)</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2011/02/19/enganos-numericos-revisitado/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Feb 2011 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2011/02/19/enganos-numericos-revisitado/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Este artículo fue publicado originalmente en 2009, pero es relevante&#xA;revisitarl en vista de las discusiones sobre consumo energético y un&#xA;próximo post que escribiré sobre ahorro de energía.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;Las cifras no mienten&amp;rdquo;, &amp;ldquo;los números hablan solos&amp;rdquo;. ¿Cuantas veces&#xA;se usan estas expresiones? La verdad es que no siempre es así, muchas&#xA;veces estamos siendo engañados con las cifras, porque éstas se presentan&#xA;disfrazadas, o con un análisis muy pobre.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sobre la protección de nuestros datos personales</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2011/02/18/sobre-la-proteccion-de-nuestros-datos-personales/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Feb 2011 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2011/02/18/sobre-la-proteccion-de-nuestros-datos-personales/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La información con los datos personales de todos los chilenos cabe&#xA;perfectamente en un pendrive. Hoy en día, en un laptop estándar es&#xA;posible procesar toda esa data, sin usar sofisticadas herramientas&#xA;informáticas.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;La información es el recurso más valioso de las empresas hoy en día, y&#xA;la necesidad por obtener  datos de las personas crea fuertes presiones&#xA;por obtener toda la información posible. He visto que muchas veces se&#xA;solicita información &amp;ldquo;por si acaso se llegara a necesitar más&#xA;adelante&amp;rdquo;. El problema es que una vez que se obtiene la información&#xA;ésta queda en una base de datos, la que normalmente es accesible por&#xA;mucha gente dentro de las empresas, las que pueden exportarla a medios&#xA;externos y liberarla fácilmente. Un ejemplo de esto son las filtraciones&#xA;de WikiLeaks, a pesar de que los canales de comunicaciones están&#xA;encriptados y son altamente seguros, finalmente la información era&#xA;accesible por miles de personas en el mundo, lo que facilitó su&#xA;liberación.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
