<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Estar on La Naturaleza del Software</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/estar/</link>
    <description>Recent content in Estar on La Naturaleza del Software</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es-cl</language>
    <lastBuildDate>Sat, 14 Jan 2012 08:25:11 -0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/estar/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Álbum conceptual</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2012/album-conceptual/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Jan 2012 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2012/album-conceptual/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;intro&#34;&gt;&lt;strong&gt;Intro&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Time is a gypsy caravan Steals away in the night&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;En 1997 Rush era una banda exitosa, su baterista, Neil Peart era&#xA;considerado el mejor del mundo, tanto por sus pares como por la crítica.&#xA;Pero en ese año, su única hija, de 19 años, muere en un accidente&#xA;automovilístico, diez meses después su mujer, quien nunca superó la&#xA;pérdida, fallece afectada de cáncer. Un dolido Neil comunica a sus&#xA;compañeros que ha decidido tomarse una pausa, para reflexionar, no sabe&#xA;por cuanto tiempo, toma su motocicleta y parte a recorrer la carretera.&#xA;El futuro de la banda es incierto.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ser y estar</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2010/ser-y-estar/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Oct 2010 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2010/ser-y-estar/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&amp;ldquo;Soy Feliz&amp;rdquo; dicen algunos. A los que me conocen, y quiero,  les digo&#xA;&lt;em&gt;&amp;ldquo;no se puede ser feliz&amp;rdquo;&lt;/em&gt;, y la razón es muy simple, la felicidad es&#xA;un estado. Tu puedes &lt;strong&gt;estar&lt;/strong&gt; feliz, pero no &lt;strong&gt;ser&lt;/strong&gt; feliz.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Sin embargo decimos &amp;ldquo;estoy enamorado&amp;rdquo;, no tenemos problemas en admitir&#xA;la temporalidad del amor, pero no la de la felicidad.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;El español tiene esa ventaja de separar el verbo ser del verbo estar,&#xA;algo que no tienen otros lenguajes. Esa es una herramienta muy poderosa,&#xA;porque le da al pensamiento filosófico dinamismo. Si la lengua materna&#xA;de  Heiddeger hubiera sido el castellano su filosofía habría sido más&#xA;simple, pero su juicio con respecto a la ontología es muy válido, y&#xA;tiene que ver con la naturaleza estática de esta. Por eso que desconfío&#xA;de las ontologías, porque no dan cuenta de la naturaleza dinámica de lss&#xA;proceso, y llevan a un pensamiento estático, rígido.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
