<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Evolución on La Naturaleza del Software</title>
    <link>http://localhost:1313/categories/evoluci%C3%B3n/</link>
    <description>Recent content in Evolución on La Naturaleza del Software</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es-cl</language>
    <lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2020 09:31:34 -0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/categories/evoluci%C3%B3n/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Goodbye Stranger</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2020/2020-12-13-goodbye-stranger/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Dec 2020 09:31:34 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2020/2020-12-13-goodbye-stranger/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;It was an early morning yesterday&lt;br&gt;&#xA;I was up before the dawn&lt;br&gt;&#xA;And I really have enjoyed my stay&lt;br&gt;&#xA;But I must be moving on&lt;br&gt;&#xA;&amp;ndash; &amp;ldquo;Good by Stranger&amp;rdquo;, Supertramp&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;El viernes fue mi último día de trabajo en Previred, fueron doce años, así que fui parte de esa organización más de la mitad de su vida.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Nunca había estado tanto tiempo en un trabajo. Pasaron los años tan rápido y estaba tan entretenido en lo que hacía que no me di cuenta.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Google versus los médicos</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2009/google-versus-los-medicos/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Nov 2009 00:15:38 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2009/google-versus-los-medicos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Yo no sabía, o al menos no era conciente, de que el exceso de paracetamol puede provocar daños al hígado, hasta que lo leí en Twitter. Hice una búsqueda en Google, y efectivamente, es así. Tras eso siempre insisto en mi familia que no abusen del paracetamol cuando tienen dolor de cabeza.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;En 2006 médicos ingleses realizaron &lt;a href=&#34;http://www.bmj.com/cgi/content/abstract/bmj.39003.640567.AEv1&#34;&gt;un estudio&lt;/a&gt; en que tomaron 26 casos de la New England Journal of Medicine, y buscaron en Google por los síntomas, al comparar los resultados del buscador con los de la revista médica, obtuvieron un diagnóstico acertado en el 58% de los casos (me gustaría saber cual es la tasa de diagnóstico de un médico, para compararlas).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>La Historia de la Vaca</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2009/la-historia-de-la-vaca/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Jun 2009 12:18:22 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2009/la-historia-de-la-vaca/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Cuando me la contaron me gusto bastante, seguramente muchos de ustedes han escuchado esta historia, pero nunca es malo hacer un respaldo:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;la-vaca&#34;&gt;La vaca&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;La historia cuenta que un viejo maestro deseaba enseñar a uno de sus discípulos por qué muchas personas viven atadas a una vida de mediocridad y no logran superar los obstáculos que les impiden triunfar. No obstante, para el maestro, la lección más importante que el joven discípulo podía aprender era observar lo que sucede cuando finalmente nos liberamos de aquellas ataduras y comenzamos a utilizar nuestro verdadero potencial.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>El valor de StarTrek</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2009/el-valor-de-startrek/</link>
      <pubDate>Thu, 07 May 2009 21:38:30 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2009/el-valor-de-startrek/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Whoopi_Goldberg&#34;&gt;Whoopi Goldberg&lt;/a&gt;, cuenta que se sentía identificada con el personaje de Uhura de la serie Star Trek, ella recuerda haberle dicho a su familia: &lt;em&gt;&amp;quot;¡acabo de ver a una mujer negra en televisión, y no era una sirvienta!&amp;quot;.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;uhura.jpg&#34; alt=&#34;uhura.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Nichelle Nichols, la actriz que interpretaba a Uhura había decidido abandonar la serie después de la primera temporada, pero fue el propio Martin Luther King que le pidió que no lo hiciera, porque ella representaba un modelo positivo  a seguir para las mujeres negras. La misma NASA le pidió que participara en campañas para motivar a afroamericanos a unirse a esta institución.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ser Libre</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2006/ser-libre/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Nov 2006 08:47:51 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2006/ser-libre/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;La responsabilidad surge del compromiso que adquirimos al ser leales con otras personas, con la tarea que se nos ha encomendado. Pero esto supone cierta cuota de libertad. Solo es responsable quien fue libre de asumir el compromiso.&amp;rdquo; &lt;a href=&#34;http://www.ricardodiaz.org/archives/2006/11/responsables.html&#34;&gt;(*)&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Hoy mi hija menor cumple 5 años. Ayer le hicimos una fiesta de cumpleaños y era la niña más feliz del mundo.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Y yo con un dolor de cabeza que apenas me permitía estar despierto. El verla feliz me confortaba del dolor. Es probable que tenga que ir al dentista, y armarme de valor para sacarme de una vez las muelas del juicio, que deben ser las culpables de este fuerte dolor.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>El Software como herramienta</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2006/el-software-como-herramienta/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Nov 2006 16:57:01 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2006/el-software-como-herramienta/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;chimp_ameisen.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Habilitar a significa &lt;em&gt;&amp;ldquo;hacer a alguien o algo hábil, apto o capaz para una cosa determinada&amp;rdquo;&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Las herramientas habilitan.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Personalmente no puedo &amp;ldquo;clavar un clavo&amp;rdquo; sin un martillo, aunque he visto personas usar sus puños desnudos para hacer esto. El martillo me habilita para una capacidad que mi mano no tiene (ni pretende tener :wink:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Lo mismo las tijeras, aunque puedo cortar papel con los dedos, probablemente no podré cortar tan fácilmente un pedazo de tela, y además el corte me saldrá mejor con esta herramienta.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Las máquinas del fin del mundo (2)</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2006/las-maquinas-del-fin-del-mundo-2/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Apr 2006 10:25:42 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2006/las-maquinas-del-fin-del-mundo-2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;biloafgg.gif&#34; alt=&#34;biloafgg.gif&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Cuando publiqué mi primer artículo sobre &lt;a href=&#34;http://localhost:1313/2006/04/las-maquinas-del-fin-del-mundo.html&#34;&gt;las máquinas del fin del mundo&lt;/a&gt; fue excusa para hablar sobre Inteligencia Artificial (IA).&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;He recibido buenos comentarios, algunos en el blog y otros privados. Así que gracias a todos.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Vamos a continuar con el tema, pero les advierto que esta es una serie laaaaarga.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Por razones de tiempo este post será cortito, pero es fundamental para lo que sigue, y si me demoro en publicar tengan paciencia, que hay que trabajar para poder pagar el host del blog.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Versiones y variaciones</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2005/versiones-y-variaciones-2/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2005 16:26:34 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2005/versiones-y-variaciones-2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Probablemente el concepto de la Web 2.0, no sea más que una movida para crear una nueva burbuja. Carlota Perez nos dice que estos fenomenos no solo no son nuevos, sino que positivos. Al menos para los que estan interesados en levantar capital semilla, el&lt;a href=&#34;http://www.carlotaperez.org/Articulos/TRFC-TOCeng.htm&#34;&gt;artículo&lt;/a&gt; de la investigadora de Harvard pueda ser una buena guía.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;De todas maneras hay cosas que están cambiando en la web, y en ese sentido si que podemos hablar de una &lt;a href=&#34;http://www.lnds.net/2005/10/web_20_y_las_nuevas_generacion.html&#34;&gt;web 2.0&lt;/a&gt;. Al menos el nombre tiene esa designación a las que hemos acostumbrado a los usuarios, y que los ingenieros comerciales convirtieron en herramienta de marketing.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
