<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Sociedad on La Naturaleza del Software</title>
    <link>http://localhost:1313/categories/sociedad/</link>
    <description>Recent content in Sociedad on La Naturaleza del Software</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es-cl</language>
    <lastBuildDate>Thu, 04 Nov 2021 12:01:26 -0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/categories/sociedad/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>FOMO</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2021/2021-11-04-fomo/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Nov 2021 12:01:26 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2021/2021-11-04-fomo/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;el-mundo-libre-de-ia-de-dune&#34;&gt;El mundo libre de IA de Dune&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;Aprendimos una cosa negativa de las computadoras, que la configuración de las pautas pertenece a los humanos, no a las máquinas&amp;rdquo;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;Finalmente, los humanos se convirtieron en poco más que robots sin decisiones, sin comprender su existencia natural.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ndash; Citas tomadas de &amp;ldquo;Leyendas de Dune: la Jihad Butleriana&amp;rdquo;, por Brian Herbert y Kevin J. Anderson&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Es una interesante coincidencia temporal el estreno de la nueva versión cinematográfica de Dune y el lanzamiento del Metaverse por parte de Facebook (o Meta).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>TI: Transparencia e Información, hacia el gobierno abierto</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2009/ti-transparencia-e-informacion-hacia-el-gobierno-abierto/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Aug 2009 13:51:39 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2009/ti-transparencia-e-informacion-hacia-el-gobierno-abierto/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Una cosa que me preocupa es la falta de visión de nuestros políticos con respecto a las tecnologías de información.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;A través del twitter de &lt;a href=&#34;http://twitter.com/utaladriz/status/3591301252&#34;&gt;@utaladriz&lt;/a&gt; me entero de &lt;a href=&#34;http://www.data.gov/&#34;&gt;data.gov&lt;/a&gt;, reconozco que no había seguido la propuesta de TI de la administración de Obama.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Investigando sobre el tema llego al origen de todo esto, corresponde a un memorando enviado el primer día de su mandato por el Presidente Obama titulado &amp;ldquo;&lt;a href=&#34;http://go2.wordpress.com/?id=725X1342&amp;amp;site=josemalonso.wordpress.com&amp;amp;url=http%3A%2F%2Fedocket.access.gpo.gov%2F2009%2Fpdf%2FE9-1777.pdf&#34;&gt;Transparencia y Gobierno Abierto&lt;/a&gt;&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>La libertad es el derecho a elegir</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2009/la-libertad-es-el-derecho-a-elegir/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Jun 2009 21:42:49 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2009/la-libertad-es-el-derecho-a-elegir/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hay personas que no llegas a conocer, pero de las cuales te enteras por que has tenido la oportunidad de &lt;a href=&#34;http://www.elfrancotirador.cl/2007/11/27/la-verdadera-escuela-del-futuro-usa-linux/&#34;&gt;leer su historia, y su aporte&lt;/a&gt; y eso logra causar una gran impresión en tí.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Es el caso de Carlos Carreño Lemee, un profesor del Liceo Balmaceda de Concepción, quien  realizó una hermosa labor desarrollando el laboratorio de informática para su liceo. No les voy a contar su historia, puesto que Christian &lt;a href=&#34;http://www.elfrancotirador.cl/2007/11/27/la-verdadera-escuela-del-futuro-usa-linux/&#34;&gt; la relata muy bien&lt;/a&gt;, los invito a leerla.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>El Patrimonio del Ignorante</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2009/el-patrimonio-del-ignorante/</link>
      <pubDate>Sun, 31 May 2009 13:34:28 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2009/el-patrimonio-del-ignorante/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La ignorancia mata.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;El ignorante siempre termina mal, sufre. No sabe defenderse, termina pobre y pasa hambre.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Hay toda clase de ignorantes. No sólo es ignorante &amp;ldquo;aquel que no tiene noticia de algo&amp;rdquo;, también es ignorante aquel que no entiende lo que le está pasando.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;El ignorante cuando sufre sólo sabe gritar, llorar, rezongar o exigir la ayuda de la autoridad, porque no sabe qué hacer para abandonar su situación miserable.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Crisis, Colusiones y las Reglas de Adquisición</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2009/crisis-colusiones-y-las-reglas-de-adquisicion/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Apr 2009 12:08:02 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2009/crisis-colusiones-y-las-reglas-de-adquisicion/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Me parece que es pertinente en estos momentos recordar a una raza de personajes de las series de viajes a las estrellas (Star Trek), &amp;ldquo;más interesantes&amp;rdquo;. Me refiero a los &lt;a href=&#34;http://memory-alpha.org/es/wiki/Ferengi&#34;&gt;Ferengi&lt;/a&gt;, unos hipercapitalistas, codiciosos y cobardes, famosos por sus &amp;ldquo;&lt;a href=&#34;http://memory-alpha.org/es/wiki/Reglas_de_adquisici%C3%B3n&#34;&gt;reglas de adquisición&lt;/a&gt;&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Es bueno conocer el contenido de las reglas de adquisición, porque tengo la sospecha de que los Ferengi han establecido una colonia en nuestro planeta, y parecen operar tras las fachadas de cadenas farmaceuticas, supermercados y en las bolsas.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Del COPYRIGHT al COPY &amp; PASTE</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2008/del-copyright-al-copy-paste/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Dec 2008 10:07:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2008/del-copyright-al-copy-paste/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Del COPYRIGHT al COPY &amp;amp; PASTE (*)&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Por Eduardo Rodriguez:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Hoy existe gran preocupación en la industria de medios porque Internet se ha transformado en una plataforma para copiar contenidos: libros, música, películas, etc. Gran parte del problema, en mi opinión, radica en que la industria no ha reconocido que el mundo cambió, y hay que adaptar los negocios a este nuevo escenario.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Hasta hace unos años, los medios de comunicación nos entregaban diversos contenidos para nuestro consumo, sin que pudieramos quedarnos con una copia de ese material, salvo los medios impresos que nos dejaban una copia del material publicado (de diversa calidad, dependiendo del tipo de papel), el resto de los medios, tales como la radio, la TV, el cine, nos entregaban una reproducción intangible.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>No Se Asusten</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2008/no-se-asusten/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Aug 2008 22:48:49 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2008/no-se-asusten/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;La Guía del Autoestopista Galáctico ha superado a la Enciclopedia Galáctica como la fuente estándar de todo el conocimiento y sabiduría, por dos importantes razones. Primero, es ligeramente más barata, y luego,grabada en la portada con simpáticas letras grandes, ostenta la leyenda: NO SE ASUSTE.&lt;br&gt;&#xA;&amp;ndash; La Guía del Autoestopista Galáctico, Douglas Adams&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;El problema con la exportación de cerdos a Corea es un tema delicado, en esto, el senador Girardi tiene razón, el gobierno debe invertir en un sistema de control propio para medir la cantidad de dioxinas en nuestros alimentos, que exportamos. Pero no tanto porque esta sea una amenaza real, sino porque hay estándares internacionales que afectan nuestras exportaciones.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Tirar una moneda</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2008/tirar-una-moneda/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Jun 2008 22:24:18 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2008/tirar-una-moneda/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El modelo del sistema predictivo sobre la calidad del aire tiene una &lt;a href=&#34;http://www.radio.uchile.cl/notas.aspx?idNota=45510&#34;&gt;tasa de error del 50%&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Según palabras de nuestro &lt;a href=&#34;http://www.lnds.net/2008/05/el_analfabetismo_del_ministro.html&#34;&gt;querido ministro Vidal&lt;/a&gt;:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;Hay que arreglar el modelo predictivo, si falla, hay que arreglarlo&amp;rdquo; y añadió &amp;ldquo;seamos francos, aquí se cometió un error, el error tiene como argumento un sistema de predicción con un margen demasiado amplio del orden del 50 por ciento. El Intendente Erazo, lo que ha dicho, es que hay que hacer un modelo predictivo mucho más predictivo y no casi al azar, porque el 50 por ciento es casi cara o sello&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>La Información de los Senadores</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2008/la-informacion-de-los-senadores/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jun 2008 20:38:22 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2008/la-informacion-de-los-senadores/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El sitio &lt;a href=&#34;http://www.ciperchile.cl/&#34;&gt;CIPER Chile&lt;/a&gt; publica las declaraciones patrimoniales de nuestros senadores, algo que el senado se ha negado a hacer, pero como esta información es pública, sólo que para acceder a ella hay que ir a Valparaiso y solicitarla, la acción de CIPER Chile demuestra que si nuestras autoridades no quieren transparencia, la sociedad puede construir esta transparencia.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Pero los periodistas de CIPER, me sorprenden, por no manejar conceptos tan básicos de informática, han decidido tachar algunos datos de las declaraciones, por ejemplo, como las patentes de los automóviles, y parte de la dirección de las propiedades declaradas, sin embargo, no tachan códigos más importantes, como el ROL de la Propiedad, o el RUT de las personas.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Una sociedad con internet es un tipo diferente de sociedad</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2008/una-sociedad-con-internet-es-un-tipo-diferente-de-sociedad/</link>
      <pubDate>Fri, 30 May 2008 00:20:15 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2008/una-sociedad-con-internet-es-un-tipo-diferente-de-sociedad/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;hellip;los efectos de internet están empezando a ser de un modo, bastante amplio, sociales, al punto que existe un reconocimiento general que la internet no es un decorado en la sociedad contemporánea, sino que un desafío a esta. &lt;strong&gt;Una sociedad que tiene una internet es un tipo diferente de sociedad&lt;/strong&gt;, de la misma manera que una sociedad que tiene prensa escrita fue un tipo diferente de sociedad. Estamos viviendo el más grande aumento de las capacidades de expresión humana en la historia.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Inscripción Electoral Automática, y la protección de nuestra identidad digital</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2008/inscripcion-electoral-automatica-y-la-proteccion-de-nuestra-identidad-digital/</link>
      <pubDate>Thu, 15 May 2008 20:07:11 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2008/inscripcion-electoral-automatica-y-la-proteccion-de-nuestra-identidad-digital/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Escuché en la radio que la UDI se opone a la inscripción electoral automática, y al voto voluntario. Por supuesto el gobierno critica esta actitud.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Personalmente, estoy de acuerdo con la inscripción electoral automática. Si a los 18 años te inscriben automáticamente para realizar el servicio militar, ¿por qué no se hace lo mismo con el derecho a voto?&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ahora bien, yo creo que debe la votación debe ser voluntaria. Votar es un derecho, y uno debe tener libertad de elegir si ejerce ese derecho o no.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>La otra brecha</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2008/la-otra-brecha/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Apr 2008 22:28:35 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2008/la-otra-brecha/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;a constitución política chilena decía, hasta 1999, que todos los hombres son iguales, a partir de esa fecha dice que los &amp;ldquo;hombres y las mujeres&amp;rdquo; son iguales ante la ley (&lt;a href=&#34;http://www.bcn.cl/leyes/pdf/actualizado/137783.pdf&#34;&gt;ley 19.611&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Considero que la tecnología es una de los grandes motores del cambio cultural, y cuando discuto de estos asuntos siempre elijo como ejemplo la &lt;strong&gt;píldora anticonceptiva&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;mujer1.jpg&#34; alt=&#34;mujer.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Si preguntan a un grupo de personas cuáles consideran que son los grandes cambios tecnológicos que han cambiado a la sociedad, la respuestas incluirán a la imprenta, la televisión, la escritura,la rueda, y por supuesto internet. Pero es raro que nombren a la pildora anticonceptiva, o los metodos anticonceptivos en general. No sé si será machismo, pero se tiende a olvidar el impacto de esta tecnología.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>&#34;Chile País Curioso y Tímido&#34; ( :D )</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2008/chile-pais-curioso-y-timido-d/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Feb 2008 21:32:06 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2008/chile-pais-curioso-y-timido-d/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;El futuro tiene muchos nombres.&lt;br&gt;&#xA;Para los débiles es lo inalcanzable.&lt;br&gt;&#xA;Para los temerosos, lo desconocido.&lt;br&gt;&#xA;Para los valientes es la oportunidad.&lt;br&gt;&#xA;&amp;ndash; Victor Hugo (via &lt;a href=&#34;http://www.ricardodiaz.org/archives/2008/02/victor-hugo.html&#34;&gt;Kimniekan&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Quería escribir algo sobre la manera en que nuestras autoridades reaccionan ante la opinión de Nicolás Negroponte, quién dijo que el nuestro es &lt;a href=&#34;http://dev.cl/8xcv&#34;&gt;un país de curioso y tímido&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Dice Didier de Saint Pierre, director del proyecto &lt;a href=&#34;http://www.enlaces.cl/&#34;&gt;Enlaces&lt;/a&gt;:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;El objetivo de realizar proyectos piloto de un computador por alumno es medir qué pasó con los alumnos que estuvieron expuestos a esta tecnología versus alumnos de condiciones equivalentes, que no tuvieron acceso, para ver si hubo mejoras en el aprendizaje, antes de lanzarnos a masificar&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>La Célula o el eterno retorno de los esquemas piramidales</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2008/la-celula-o-el-eterno-retorno-de-los-esquemas-piramidales/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Jan 2008 19:30:12 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2008/la-celula-o-el-eterno-retorno-de-los-esquemas-piramidales/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hoy me enteré por un compañero de trabajao sobre el juego de la célula, un esquema piramidal que al parecer se está extendiendo por el país desde Concepción. Coincide con este &lt;a href=&#34;http://www.antiteoricos.cl/2008/01/16/por-que-no-jugar-a-la-celula/en&#34;&gt;post&lt;/a&gt; el blog &lt;a href=&#34;http://www.antiteoricos.cl/&#34;&gt;Antiteóricos&lt;/a&gt;, donde nos advierten sobre esta estafa.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Porque &lt;strong&gt;es una estafa&lt;/strong&gt;, aunque lo disfracen de juego, de hecho es un delito en muchos paises, como Estados Unidos, Gran Bretaña, Canada, Malasia, Noruega, y varios más de acuerdo a este &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Pyramid_scheme&#34;&gt;artículo en la Wikipedia&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>El triunfo del ClassMate</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2007/el-triunfo-del-classmate/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Nov 2007 09:19:45 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2007/el-triunfo-del-classmate/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Un &lt;a href=&#34;http://online.wsj.com/article/SB119586754115002717.html&#34;&gt;reciente artículo&lt;/a&gt; de Wall Street Journal y el video que incluye es bastante negativo y crítico al proyecto OLPC.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Efectivamente el OLPC no ha tenido el éxito esperado. De acuerdo &lt;a href=&#34;http://online.wsj.com/article/SB119586754115002717.html&#34;&gt;al artículo&lt;/a&gt; una gran razón detrás de esto es que el proyecto ha sufrido la fuerte oposición de Microsoft y sobre todo de Intel, quienes al promover agresivamente el uso del Classmate han frenado la adopción del laptop.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;La fundación &lt;a href=&#34;http://www.laptop.org/&#34;&gt;OLPC&lt;/a&gt; dijo en su momento que paises como Nigeria, Brasil, Argentina, Libia y Tailandia estaban comprando un millón de unidades cada una, pero con el tiempo nos hemos dado cuenta que esto no fue como se anunció, y finalmente el único país que está comprando el laptop es Uruguay con sólo 100.000 unidades.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Adios Chuquicamata</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2007/adios-chuquicamata/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Aug 2007 22:08:58 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2007/adios-chuquicamata/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Querida Francisca:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Hija mía, yo nací el siglo pasado, en un pueblo que ya no existe.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;¿Cómo contarte la pena que siento en este momento?&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;El pueblo donde nací, donde mis viejos me criaron, donde está enterrado mi papá, ya no está.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;chuquicamata.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;No podrás verlo, no alcanzaste a conocerlo como lo hicieron tus hermanos mayores y tu madre. Muy poco queda ya, y desde ayer pasó a ser un pueblo fantasma, como tantos que hay en el norte de nuestro país.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Apuntes sobre Ciber Socialismo I</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2007/apuntes-sobre-ciber-socialismo-i/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Feb 2007 21:40:06 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2007/apuntes-sobre-ciber-socialismo-i/</guid>
      <description>&lt;p&gt;¿Se han preguntado por qué, a pesar del ataque a las Torres Gemelas, la economía mundial no se derrumbó?&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Como si fuera una idea de un enemigo de James Bond, o sacado de la mente del Dr. Evil, el plan de Bin Ladden era ambicioso, el ataque a las Torres Gemelas, aparte de demostrarnos una vez más que la realidad supera a la ficción, resultó ser un acto simbólico, más que efectivo.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Bella Vista</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2007/bella-vista/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2007 10:18:36 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2007/bella-vista/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Mi oficina queda ubicada en la Avenida Los Conquistadores, por una razón que no alcanzo a comprender, en Santiago las calles cada tanto cambian de nombre. Así que esta Avenida Los Conquistadores pasa a llamarse BellaVista al acercarse a Plaza Italia, el punto más importante de Santiago.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Claro, porque Plaza Italia es para los santiaguinos como la Plaza de La Cibeles, o La Puerta del Sol para los madrileños. Cuando se celebra un triunfo deportivo o un evento político las masas se reunen en Plaza Italia.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Lanzado Windows en Mapudungun</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2006/lanzado_windows_en_mapudungun/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Oct 2006 13:44:17 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2006/lanzado_windows_en_mapudungun/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Si tienen Windows XP se puede bajar la localización para Mapudungun &lt;a href=&#34;http://replay.waybackmachine.org/20071026094313/http://www.microsoft.com/downloads/details.aspx?FamilyId=0E09942E-36C8-4CA8-83F9-9AD87586301A&amp;amp;displaylang=es&#34;&gt;acá&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Yo no uso Windows XP, así que si alguien puede bajarlo y contarme que tal funciona será bienvenido.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Cuando uno visita el sitio de descarga de Microsoft se lee:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Windows® XP Mapudungun Peniewün kütxün Descripción rápida&#xA;Kewün peniewün kütxün (LIP) Windows XP Professional gealu ka Windows XP Home Edition wüli kiñe pünekelu peniewün lof lef merkazogealu kam inayelelu.&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;No tengo idea que dice, ni que sistema fonético (o como se llame) usaron. Tampoco sé si se hizo un lanzamiento oficial (me refiero a un evento o ceremonia).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Errázuriz y Gonzalez</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2006/errazuriz-y-gonzales/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Jul 2006 17:03:39 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2006/errazuriz-y-gonzales/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El artículo aparece en El Mostrador, &lt;a href=&#34;http://web.archive.org/web/20090426080956/http://www.elmostrador.cl/modulos/noticias/constructor/noticia_new.asp?id_noticia=192320&#34;&gt;Errázuriz y González: el dilema de Chile &lt;/a&gt;, y habla como la discriminación se extiende hasta la internet.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;No se si recuerdan al Ciudadano Perez, un estudio que probaba la predisposición de los parlamentarios para contestar por correo electrónico las consultas que realizaba un ciudadano común y corriente, el Ciudadano Perez.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Como es de público conocimiento, un Estudio del PNUD del año 2001 sobre Nuevas Tecnologías, incluyó una consulta de un ficticio ciudadano denominado Juan Pérez, el que formuló por correo electrónico consultas a los parlamentarios (diputados) para verificar el grado de apropiación tecnológica de los representantes populares y su capacidad de escucha y vínculo ciudadano por medio de nuevas herramientas.Esta vez, los investigadores agregaron variables al ejercicio y complejizaron la tarea transformando a Juan Pérez en dos personas ahora denominadas como Pedro González y José Errázuriz. Las denominaciones no fueron casuales, pues buscaban vincular los apellidos de cada uno con las significaciones sociales y culturales que cada uno representa.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Por qué no me gusta ser víctima</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2006/por-que-no-me-gusta-ser-victima/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Jun 2006 20:00:46 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2006/por-que-no-me-gusta-ser-victima/</guid>
      <description>&lt;p&gt;A riesgo de meterme en otro tete, tengo que decir que me molesta este &lt;a href=&#34;http://replay.web.archive.org/20071016191444/http://www.victimasdeladelincuencia.cl/&#34;&gt;movimiento de las victimas de la delincuencia.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Hoy en la mañana escuché en las noticias que &lt;a href=&#34;http://replay.web.archive.org/20071016191444/http://www.victimasdeladelincuencia.cl/img/060622.jpg&#34;&gt;Gonzalo Fuenzalida&lt;/a&gt;, estaba en el Parque Arauco cuando se produjo el &lt;a href=&#34;http://replay.web.archive.org/20071016191444/http://www.terra.cl/noticias/index.cfm?id_cat=1676&amp;amp;id_reg=641374&#34;&gt;asalto a la joyería Barros&lt;/a&gt;, y que ante el miedo decidió dejar de comprar y volver a su casa.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Resulta que yo también estaba entrando al Parque Arauco a esa hora, y justo frente a la mencionada joyería. Vi a los carabineros corriendo a 50 centimetros mío, persiguiendo a los ladrones, incluso me parece haber visto al valiente carabinero que frustró el asalto, todo muy cinematográfico, pensé en sacar fotos con mi teléfono, pero lo consideré mejor, y no lo hice, me pareció morboso. &lt;strong&gt;Y ¿saben qué? después del susto, seguí comprando.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Violencia</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2006/violencia/</link>
      <pubDate>Fri, 05 May 2006 16:25:58 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2006/violencia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La verdad es que este año me ha traido momentos amargos, como &lt;a href=&#34;http://localhost:1313/2006/01/accidente.html&#34;&gt;el choque&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Hace unos días el curso de mi hija mayor Javiera (14) sufrió un violento asalto mientras acampaban cerca de Valparaiso. En particular mi hija fue amenazada con armas de fuego, y cuchillos.&#xA;La experiencia es bien traumática y disculpen que no me extienda mucho en detalles, pero no estoy para promover el eventual morbo.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;La verdad es que la violencia está demasiado extendida en nuestra sociedad. Fuera de los criminales, que actúan con una violencia cada vez mayor, en nosotros la violencia también se ha extendido. Algunos dicen que en realidad esto se da porque los criminales muchas veces actúan drogados. Puede ser que la droga sea un potenciador, y en parte nuble la mente del criminal, pero no lo justifica. La verdad es quiero que los que atacaron a mi hija y sus compañeros reciban el castigo que se merecen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mil trescientos millones de bocas que alimentar</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2006/mil-trescientos-millones-de-bocas-que-alimentar/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Jan 2006 06:06:27 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2006/mil-trescientos-millones-de-bocas-que-alimentar/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Esta es una reflexión que vengo haciendo desde hace muuuuucho tiempo, la que en realidad surgió cuando vi una edición del programa &lt;a href=&#34;http://www.cbc.ca/natureofthings/&#34;&gt;La Naturaleza de las Cosas&lt;/a&gt; (de donde plagié el nombre para este blog).&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;En ese programa de televisión planteaban las consecuencias de una idea que tuvo el gobierno chino: aumentar la cantidad de proteinas que consumen los chinos. Hacerlo mediante el consumo de carne animal es, por supuesto carísimo, así que se propuso darle un par de huevos a la semana a cada chino.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
