<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Usabilidad on La Naturaleza del Software</title>
    <link>http://localhost:1313/category/usabilidad/</link>
    <description>Recent content in Usabilidad on La Naturaleza del Software</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es-cl</language>
    <lastBuildDate>Sun, 05 Apr 2020 08:38:01 -0400</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/category/usabilidad/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Usabilidad, Seguridad Y Paranoia</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2020/04/05/usabilidad-seguridad-y-paranoia/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Apr 2020 08:38:01 -0400</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2020/04/05/usabilidad-seguridad-y-paranoia/</guid>
      <description>Zoom y la gestión de riesgos en tiempos de pandemia</description>
    </item>
    <item>
      <title>El botón de los 300 millones de dólares</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2017/07/23/el-boton-de-los-300-millones-de-dolares/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Jul 2017 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2017/07/23/el-boton-de-los-300-millones-de-dolares/</guid>
      <description>&lt;p&gt;A veces los ingenieros estamos tan enfocados en la funcionalidad que no&#xA;nos preocupamos de la usabilidad. A ver si me explico,  &#xA;&lt;a href=&#34;http://localhost:1313/blog/lnds/2013/03/23/expectativas&#34;&gt;ponemos el foco en la definición del caso de uso&lt;/a&gt;, nos centramos&#xA;en darle al usuario lo que nos pide, pero no lo que necesita.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Pero, ¿hacemos una observación de cómo usan nuestro sistema los&#xA;usuarios? Tengo varias anécdotas de cómo nos hemos dado cuenta que&#xA;nuestro usuarios realizan tareas manuales para acomodar el input a&#xA;nuestros sistemas, tareas que no serían necesarias si nos hubieran&#xA;descrito cómo llegaba la información en realidad, en vez de solicitar un&#xA;formato ideal de cómo supuestamente debía llegar. &lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Contar Historias</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2009/08/06/contar-historias/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Aug 2009 10:49:20 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2009/08/06/contar-historias/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Si tu único aporte a esta vida ha sido escribir un documento, entonces tu aporte en esta vida es casi cero, si tu aporte fue criticar un documento, tu aporte tiende a cero por la izquierda.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Para escribir documentos solo hay que seguir un algoritmo, y lo entretenido de los algoritmos es inventarlos, descubrirlos e implementarlos, por algo dejamos su ejecución a los autómatas, porque ejecutarlos es aburrido.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Es mejor escribir una historia, una épica si quieres lograr cambios efectivos.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>La interfaz estúpida es la más usable</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2009/07/10/la-interfaz-estupida-es-la-mas-usable/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jul 2009 11:50:53 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2009/07/10/la-interfaz-estupida-es-la-mas-usable/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;.. en cada década, desde los &amp;lsquo;80, miles de millones de dolares, y fantastillones de horas hombres se han invertido en este error fundamental, para terminar rutinariamente en un desastre. Es como el pensamiento de la industria automotriz de tener un enorme programa de investigación en busca de la máquina de movimiento perpetuo.&lt;br&gt;&#xA;El error es que las interfaces de control no deben ser inteligentes. Brevemente, interfaces de usuario inteligentes debería limitarse a aplicaciones en las cuales el usuario no espera controlar el comportamiento del producto. Si el producto será usado como una herramienta, su interfaz debería ser lo menos inteligente posible. Lo estúpido es predecible; lo predecible es &amp;lsquo;aprendible&amp;rsquo;; lo aprendible es usable&amp;rdquo;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Proyecto natal: Realidad Artificial III</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2009/06/10/proyecto-natal-realidad-artificial-iii/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Jun 2009 22:51:32 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2009/06/10/proyecto-natal-realidad-artificial-iii/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hace mil años atrás vi una demo de realidad aumentada, en que una joven interactuaba con un perro en una pantalla. De hecho, tengo un libro de 1990 que se llama &lt;strong&gt;Artificial Reality II,&lt;/strong&gt; escrito por &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Myron_W._Krueger&#34;&gt;Myron W. Krueger&lt;/a&gt;, quién acuñó el término para denominar a la experiencia inmersiva en un ambiente interactivo (para diferenciarlo de la realidad virtual).&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;En ese libro se ven y explican como funcionan cosas como estas:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Usuarios y delfines</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2009/05/11/usuarios-y-delfines/</link>
      <pubDate>Mon, 11 May 2009 14:37:19 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2009/05/11/usuarios-y-delfines/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Los usuarios son como los delfines, sabemos que son inteligentes, pero no podemos comunicarnos efectivamente con ellos todavía.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;Delfin09.jpg&#34; alt=&#34;Delfin09.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>No me gustan los captchas, pero...</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2008/01/30/no-me-gustan-los-captchas-pero/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Jan 2008 21:45:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2008/01/30/no-me-gustan-los-captchas-pero/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Los lectores habituales de este blog saben que &lt;a href=&#34;http://localhost:1313/2005/10/turing_inverso_y_accesibilidad.html&#34;&gt;no me gustan los captcha&lt;/a&gt;, pero la verdad es que me tienen aburrido los comentarios spam, se pierde bastante tiempo administrándolos, y me tiene cansado el tema.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Así que vamos a habilitar captchas, y vamos a usar el default de Movable TYpe, y espero que no les aparezca uno tan aberrante como &lt;a href=&#34;http://localhost:1313/2007/05/no_a_los_captcha.html&#34;&gt;este&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Incidentalmente, sin querer habilité el captcha hace unos meses atrás y creo que funcionó, aunque sospecho que demasiado bien, porque los comentarios llegaron casi a 0 :(&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>¿Qué decían de los gallegos?</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2008/01/17/que-decian-de-los-gallegos/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Jan 2008 13:37:19 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2008/01/17/que-decian-de-los-gallegos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Resulta que tomando &lt;a href=&#34;http://localhost:1313/2007/12/la_magia_de_innovar.html&#34;&gt;las ideas de Johny Chung Lee&lt;/a&gt; un grupo de &lt;a href=&#34;http://centros.edu.xunta.es/ceipdepalmeira/rato_pizarra.htm&#34;&gt;profesores gallegos construyeron una pizarra electrónica&lt;/a&gt;usando un control remoto de una WII y un proyector. Tal como se muestra en el video:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;&#xA;      &lt;iframe allow=&#34;accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share; fullscreen&#34; loading=&#34;eager&#34; referrerpolicy=&#34;strict-origin-when-cross-origin&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/-R0cms89gJs?autoplay=0&amp;amp;controls=1&amp;amp;end=0&amp;amp;loop=0&amp;amp;mute=0&amp;amp;start=0&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; title=&#34;YouTube video&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;&#xA;    &lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Las instrucciones para lograr esto &lt;a href=&#34;http://centros.edu.xunta.es/ceipdepalmeira/rato_pizarra.htm&#34;&gt;están acá&lt;/a&gt; (en gallego).&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Esto me parece que es bastante más barato que cualquier tecnología similar disponible en el mercado.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>LaTeX</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2008/01/14/latex/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Jan 2008 21:23:10 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2008/01/14/latex/</guid>
      <description>&lt;p&gt;A mi me parece divertido que la gente reclame contra microsoft desde un &lt;a href=&#34;http://www.elfrancotirador.cl/2008/01/14/ooxml-en-chile-la-delgada-linea-roja/#comment-56552&#34;&gt;PC con Windows XP&lt;/a&gt;, si linux les resuelve todos los problemas, ¿por qué no lo instalan?&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Hay mucho de pose con respecto al tema del software libre, y también mucha ignorancia cuando se habla de tecnología.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Un ejemplo reciente de estos argumentos llenos de ignorancia es aquel que propone LaTeX como alternativa al formatoOOXML.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Bien, como fan de &lt;a href=&#34;http://sunburn.stanford.edu/~knuth/&#34;&gt;Knuth&lt;/a&gt;, y también de &lt;a href=&#34;http://research.microsoft.com/users/lamport/&#34;&gt;Leslie Lamport&lt;/a&gt; (sobretodo por su trabajo en computación distribuida), me siento con un cierto deber de explicar uno poco de que se trata esto de LaTeX, y por qué no es una alternativa a OOXML, y de paso ver si se aprovechamos de aportar algo de &amp;ldquo;cultura&amp;rdquo; al debate.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Las Leyes de la Identidad 1</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2007/04/01/las-leyes-de-la-identidad-1/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Apr 2007 09:58:48 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2007/04/01/las-leyes-de-la-identidad-1/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;cameron-orange.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Hace unas semanas atrás me puse en contacto con &lt;a href=&#34;http://www.identityblog.com/?page_id=360&#34;&gt;Kim Cameron&lt;/a&gt; con el fin de que me autorizara la traducción de sus &lt;a href=&#34;http://www.identityblog.com/?page_id=354&#34;&gt;Leyes de la Identidad&lt;/a&gt;. Para los que no dominan el tema, el trabajo de Kim ha sido investigar los problemas del manejo de la identidad en internet. Cito:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;Internet fue construida sin una manera de saber quien y a que te estas conectando. Estos límita lo que podemos hacer y nos expone a peligros crecientes. Si no hacemos nada enfrentaremos rápidamente una proliferación de episodios de robo y fraudes que acumulativamente erosionarán la confianza pública en Internet.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Lanzado Windows en Mapudungun</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2006/10/31/lanzado_windows_en_mapudungun/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Oct 2006 13:44:17 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2006/10/31/lanzado_windows_en_mapudungun/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Si tienen Windows XP se puede bajar la localización para Mapudungun &lt;a href=&#34;http://replay.waybackmachine.org/20071026094313/http://www.microsoft.com/downloads/details.aspx?FamilyId=0E09942E-36C8-4CA8-83F9-9AD87586301A&amp;amp;displaylang=es&#34;&gt;acá&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Yo no uso Windows XP, así que si alguien puede bajarlo y contarme que tal funciona será bienvenido.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Cuando uno visita el sitio de descarga de Microsoft se lee:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Windows® XP Mapudungun Peniewün kütxün Descripción rápida&#xA;Kewün peniewün kütxün (LIP) Windows XP Professional gealu ka Windows XP Home Edition wüli kiñe pünekelu peniewün lof lef merkazogealu kam inayelelu.&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;No tengo idea que dice, ni que sistema fonético (o como se llame) usaron. Tampoco sé si se hizo un lanzamiento oficial (me refiero a un evento o ceremonia).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Simples formas de evitar el SPAM</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2006/06/18/simples-formas-de-evitar-el-spam/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Jun 2006 22:09:57 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2006/06/18/simples-formas-de-evitar-el-spam/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Cómo mi hermano se queja del SPAM que recibe, decidí escribir estos breves consejos para lidiar con la plaga de nuestros tiempos, el &lt;a href=&#34;http://replay.web.archive.org/20071016191444/http://es.wikipedia.org/wiki/Spam&#34;&gt;SPAM&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;no-uses-el-email&#34;&gt;No uses el email.&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Esta es la clásica solución que yo llamo NO LEVANTE EL BRAZO. Esto viene por esa historia del paciente que le dice al doctor:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Doctor me duele el brazo cuando lo levanto. - Entonces no levante el brazo, le responde el doctor.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;La verdad, es que si usaramos otros sistemas de correo electrónico no tendríamos estos problemas, pero la historia no siempre es progreso, y la solución de correo que se usa en internet actualmente está basada en un sistema que se basaba en la confianza entre los usuarios. Cuando se crearon protocolos como SMTP o POP nadie pensaba mucho en que se usaría la Internet en forma comercial.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Un hack en css</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2006/02/22/un-hack-en-css/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Feb 2006 10:27:48 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2006/02/22/un-hack-en-css/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Este dato puede ser util para los diseñadores: acabo de escribir en métodos un &lt;a href=&#34;http://web.archive.org/web/20090426080931/http://metodos.lnds.net/2006/02/un_hack_simple_en_css.html&#34;&gt;hack&lt;/a&gt; para saltarse un bug de Internet explorer.&#xA;Resulta que IE no soporta el atributo &lt;strong&gt;min-height&lt;/strong&gt;, lo que provoca que muchos divs se &amp;ldquo;desarmen&amp;rdquo; en Internet Explorer.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Era el caso de &lt;a href=&#34;http://web.archive.org/web/20090426080931/http://www.blogmemes.com/&#34;&gt;Blogmemes&lt;/a&gt;, que tenía este problema en varias páginas, con este &lt;a href=&#34;http://web.archive.org/web/20090426080931/http://metodos.lnds.net/2006/02/un_hack_simple_en_css.html&#34;&gt;simple hack &lt;/a&gt;queda resuelto, y con esto eliminamos un bichito que nos molestaba hace rato.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;El cambió aparecerá publicado pronto en el &lt;a href=&#34;http://web.archive.org/web/20090426080931/http://cvs.sourceforge.net/viewcvs.py/akarru/SRC/public_html/styles/&#34;&gt;repositorio cvs de akarru &lt;/a&gt;para los que estén usando el sistema. El próximo release será el fin de semana, para los que bajan el archivo tgz.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>PInvoke.Net: La Web 2.0 también es para los programadores</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2005/12/02/pinvoke-net-la-web-2-0-tambien-es-para-los-programadores/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Dec 2005 14:44:23 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2005/12/02/pinvoke-net-la-web-2-0-tambien-es-para-los-programadores/</guid>
      <description>&lt;p&gt;¿Qué es exactamente una aplicación Web 2.0?&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Hay muchas ideas de lo que es y de lo que no es, pero creo que &lt;a href=&#34;http://www.pinvoke.net/&#34;&gt;PInvoke.Net&lt;/a&gt; es un gran ejemplo de lo que una aplicación Web 2.0 debe ser. En esta caso se trata de un servicio orientado a los programadores.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;qué-es-pinvokenet&#34;&gt;¿Qué es PInvoke.Net?&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;La definición de lo que es está en su propio sitio:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;PINVOKE.NET intenta disminuir la dificultad de invocar funcionalidades (APIs) de Win32 u otro tipo de codigo no manejado desde aplicaciones que escritas en código manejado (en lenguajes como C# y VB .NET). Definir las firmas de una función para usar PInvoke (también conocido como sentencias de declaración en VB) es un proceso propenso a error que puede introducir bugs (errores) extremadamente sutiles. Las reglas son complejas, y su usted comete un error probablemente corromperá la memoria.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Firefox monstruo devorador de memoria</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2005/11/03/firefox_monstrui_devorador_de/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2005 10:06:57 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2005/11/03/firefox_monstrui_devorador_de/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Firefox consume mucha mas memoria que internet explorer, en mi caso IE consume unso 25 MB cuando lo inicio apuntando a este sitio, mientras que Firefox unos 37 MB, es casi constante. Tengo que decir que en mi caso ambos browsers tienen casi la misma cantidad de plugins, incluso IE tiene mas barras y addons que Firefox.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Pero lo peor es que te puede pasar lo que le pasó a Red Guy tras navegar por 2 días con Firefox, miren esta imagen del uso de memoria en su caso. Firefox no libera memoria. Esperemos que mejore con el tiempo, ya me estoy desilusionando.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Nielsen y Office 12</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2005/10/11/nielsen-y-office-12/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Oct 2005 13:18:25 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2005/10/11/nielsen-y-office-12/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.useit.com/&#34;&gt;Jakob Nielsen&lt;/a&gt;, el gurú de la usabilidad publica en su &lt;a href=&#34;http://www.useit.com/alertbox/wysiwyg.html&#34;&gt;newsletter&lt;/a&gt; sus impresiones sobre la nueva interfaz de Office 12.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Pero el título es provocador R.I.P WYSIWYG, dando a entender que la interfaz al estilo Mac ya está muerta, y que el nuevo office nos trae un nuevo paradigma, Interfaz de Usuario Orientada al Resultado.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Dice Nielsen:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Mucho he criticado a Microsoft por sus miles de características enterradas, la compañia en realidad tiene un buen equipo de usabilidad y estaba bien conciente de los problemas. Basicamente, trataron de obtener usabilidad dentro de una complicadisima base y fallaron. Microsoft ahora se ha dado cuenta de que es suficiente: La compañía está apartandode de la vieja Interfaz de Usuario (IU) y yendo por algo completamente nuevo.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Turing Inverso y Accesibilidad</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2005/10/02/turing-inverso-y-accesibilidad/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Oct 2005 17:54:15 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2005/10/02/turing-inverso-y-accesibilidad/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Los Test de Turing Inverso, o CAPTCHAS se han convertido en una desagradable práctica que espero desaparezca pronto.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;La verdad, es que frente a varios CAPTCHAS me he sentido como un verdadero idiota, a tal grado que dudo si mi problema es mi &lt;a href=&#34;http://es.wikipedia.org/wiki/Astigmatismo&#34;&gt;astigmatismo&lt;/a&gt;, o es que soy incapaz de reconocer imágenes.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;En el &lt;a href=&#34;http://www.webstudio.cl/blog/&#34;&gt;Factor Humano&lt;/a&gt; hay un completisimo artículo sobre los CAPTCHAS desde el punto de vista de la accesibilidad:&lt;a href=&#34;http://www.webstudio.cl/blog/captchas-y-accesibilidad/&#34;&gt;http://www.webstudio.cl/blog/captchas-y-accesibilidad/&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Hay otras maneras de combatir el spam. Si lo que te preocupa es la seguridad, los captchas no son para eso, como&lt;a href=&#34;http://www.lnds.net/archives/2005/08/no_comprometas.html&#34;&gt;explique anteriormente&lt;/a&gt;,&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
