<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Arte on La Naturaleza del Software</title>
    <link>http://localhost:1313/categories/arte/</link>
    <description>Recent content in Arte on La Naturaleza del Software</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es-cl</language>
    <lastBuildDate>Sat, 05 Feb 2022 12:22:16 -0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/categories/arte/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Estafadores</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2022-02-05-estafadores/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Feb 2022 12:22:16 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2022-02-05-estafadores/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El placer que debe haber sentido Herman Göring al apreciar el cuadro &amp;ldquo;Cristo y la Mujer Adúltera&amp;rdquo;, de Johannes Vermeer, solo se compara con el escalofrío que debió sentir al desembolsar los casi dos millones de florines que pagó por el mismo (casi siete millones de dólares actuales).&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;No sabemos si alguna vez colgó la pintura en algún salón u oficina, o si pudo mostrárselo al mismísimo Führer. Quizás pensaba regalárselo o vendérselo. El hecho es que la obra fue escondida en una mina de sal en Austria.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>El Arte de Programar</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2009/el-arte-de-programar/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Oct 2009 22:21:45 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2009/el-arte-de-programar/</guid>
      <description>&lt;p&gt;(En mi opinión hay lenguajes de programación que permiten ser más expresivos ;)&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;artofprogramming.jpg&#34; alt=&#34;artofprogramming.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;El arte de la programación&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;No entiendo tu código. ¿Para qué son esas lineas?&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;Expresan mis sentimientos internos&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;Los programadores son artistas.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://geekandpoke.typepad.com/geekandpoke/2009/09/the-art-of-programming.html&#34;&gt;Tomado de Geek and Poke&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Contar Historias</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2009/contar-historias/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Aug 2009 10:49:20 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2009/contar-historias/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Si tu único aporte a esta vida ha sido escribir un documento, entonces tu aporte en esta vida es casi cero, si tu aporte fue criticar un documento, tu aporte tiende a cero por la izquierda.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Para escribir documentos solo hay que seguir un algoritmo, y lo entretenido de los algoritmos es inventarlos, descubrirlos e implementarlos, por algo dejamos su ejecución a los autómatas, porque ejecutarlos es aburrido.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Es mejor escribir una historia, una épica si quieres lograr cambios efectivos.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Proyecto natal: Realidad Artificial III</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2009/proyecto-natal-realidad-artificial-iii/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Jun 2009 22:51:32 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2009/proyecto-natal-realidad-artificial-iii/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hace mil años atrás vi una demo de realidad aumentada, en que una joven interactuaba con un perro en una pantalla. De hecho, tengo un libro de 1990 que se llama &lt;strong&gt;Artificial Reality II,&lt;/strong&gt; escrito por &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Myron_W._Krueger&#34;&gt;Myron W. Krueger&lt;/a&gt;, quién acuñó el término para denominar a la experiencia inmersiva en un ambiente interactivo (para diferenciarlo de la realidad virtual).&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;En ese libro se ven y explican como funcionan cosas como estas:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>El sueño de las ovejas eléctricas</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2009/el-sueno-de-las-ovejas-electricas/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Mar 2009 19:37:50 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2009/el-sueno-de-las-ovejas-electricas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.scottdraves.com/&#34;&gt;Scott Draves&lt;/a&gt; es un artista, del mejor tipo de artistas que existen, porque &lt;a href=&#34;http://draves.org/blog/&#34;&gt;Scott Draves&lt;/a&gt; es un programador.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Esta es una muestra de su arte:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;dream-191-14533.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Las imágenes y videos de este artículo corresponden al arte generado por el trabajo de Scott Draves, son &amp;ldquo;el producto de un algoritmo evolutivo corriendo en una mente cyborg consistente en más de 60.000 computadores y personas&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;sheep135118.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;En 1990 Draves presenta en su &lt;a href=&#34;http://draves.org/cmu-research/diss/main.html&#34;&gt;tesis doctoral&lt;/a&gt; un mecanismo de metaprogramación eficiente que permite, mediante un lenguaje de programación adhoc, crear imágenes gráficas por computadora. Este fue un primer paso para elaborar proyectos más sofisticados, como el algoritmo &lt;a href=&#34;http://flam3.com/&#34;&gt;Flame&lt;/a&gt;, que probablemente han visto en un visualizador de multimedia, o su proyecto más ambicioso, los sueños de las ovejas eléctricas, el que podemos visualizar en este video, o pintura en movimiento:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
