<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Novelas on La Naturaleza del Software</title>
    <link>http://localhost:1313/tag/novelas/</link>
    <description>Recent content in Novelas on La Naturaleza del Software</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es-cl</language>
    <lastBuildDate>Mon, 08 Nov 2021 11:41:10 -0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tag/novelas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Libros del Mes: Octubre 2021</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2021/11/08/libros-del-mes-octubre-2021/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Nov 2021 11:41:10 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2021/11/08/libros-del-mes-octubre-2021/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Continuamo con el registro de los libros leidos este año, esta vez cubriendo el mes de octubre. Acá va la lista de libros leidos. He pensado al final del año publicar una lista de libros recomendados, así que atentos.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;lecturas-de-octubre-2021&#34;&gt;Lecturas de Octubre 2021&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;máquinas-como-yo---ian-mcewan&#34;&gt;Máquinas como yo - Ian McEwan&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ian McEwan es, se supone, uno de los escritores británicos más importantes desde 1945, de acuerdo a The Times. Si es así no se nota con esta novela. Realmente de lo más irregular que he leido en el último tiempo, me sentí casi estafado. Porque hay una promesa interesante. Se trata de una suerte de ucronía, en que Alan Turing no ha muerto y se desarrolla la inteligencia artificial muchas décadas antes, de modo que en 1982 ya existen androides inteligentes.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Libros del Mes: Agosto y Septiembre</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2021/10/05/libros-del-mes-agosto-y-septiembre/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Oct 2021 11:12:07 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2021/10/05/libros-del-mes-agosto-y-septiembre/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Me ha costado escribir en este blog, creo que debo organizar mi tiempo y encontrar espacio para publicar mis notas e ideas, pero ya estamos trabajando en eso. Mientras tanto, y para ejercitar el músculo acá va el avance de las lecturas mensuales, que prometí que registraría en esta bitácora.&#xA;Si les interesa revisar la lista de todos libros previos pueden revisarlos en esta enlace a la categoría: &lt;a href=&#34;https://lnds.net/categories/libros-del-mes/&#34;&gt;https://lnds.net/categories/libros-del-mes/&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;agosto-2021&#34;&gt;Agosto 2021&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;república-mortal--edward-j-watts&#34;&gt;República Mortal &amp;ndash; Edward J. Watts&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Este libro cuenta la historia de la caida de la República Romana finalizando con el surgimiento del Imperio con Octaviano (César Augusto). El mensaje central de este libro es &amp;ldquo;Ninguna república es eterna. Esta viva tanto como lo quieran sus ciudadanos.&amp;rdquo; Y hay una advertencia. Es interesante que este libro sea contemporáneo al gobierno de Trump y a las crisis en varios paises, como Chile. El tema es interesante, pero siento que el autor se da muchas vueltas para plantear su tesis, que tiene que ver con el triunfo del populismo, y lo que el llama el equilibrio de fuerzas entre la élite y el pueblo, que habría logrado Roma en sus primero años. Pero creo que no se hace cargo de que ese equilibrio inicial estaba basado en una tremenda inequidad, la que intentan resolver los caudillos que aparecen posteriormente (ofreciendo tierras a los legionarios, por ejemplo). Un dato, que no conocía, es que Octaviano heredó personalmente todo el reino de Egipto, sin tener que rendir por esa propiedad a Roma, lo que lo convirtió en la persona más rica y poderosa del mundo antiguo. De todas maneras un libro interesante para quien quiera aprender algo de la historia y proyectarlo a la realidad moderna, con algo de cautela por supuesto.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Libros del mes: junio y julio</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2021/07/31/libros-del-mes-junio-y-julio/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Jul 2021 11:58:04 -0400</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2021/07/31/libros-del-mes-junio-y-julio/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Recordaba hoy que originalmente los blogs eran similares a diarios de vida digitales, o bitácoras personales. El término viene de WebLog, es decir, bitácora en la web que después se abrevió en el neologismo Blog. Entonces como esta es mi bitácora personal, tiene mucho sentido que siga llevando este registro de los libros que he leido.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Claro que originalmente la periodicidad prometida era de un post mensual con mis lecturas del periodo, algo que me ha costado mantener, ya van dos posts que contienen las listas para dos meses. Pero bueno, algo a mejorar, al gual que mi frecuencia escribiendo para esta bitácora.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Libros Del Mes: abril y mayo</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2021/05/30/libros-del-mes-abril-y-mayo/</link>
      <pubDate>Sun, 30 May 2021 11:58:12 -0400</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2021/05/30/libros-del-mes-abril-y-mayo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Me &lt;a href=&#34;http://localhost:1313/blog/lnds/2021/02/27/libros-del-mes/&#34;&gt;comprometí&lt;/a&gt; a llevar este registro de los libros leidos en el mes, y me salté abril, así que vamos a recuperarnos con este post.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;El hecho de escribir estas reseñas me ayuda a sintetizar y recordar lo leido. Puedes leer para aprender, para pasar un buen momento, pero también, al menos en mi caso, para enseñar. Este año por primera vez estoy enseñando a alumnos de pregrado, así que  hay varias lecturas que he escogido para mantener mis conocimientos vigentes en el ámbito de ciberserguridad e ingeniería de software, que eso el ámbito donde principalmente me ha tocado enseñar. Así que vamos con la lista.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Libros del Mes - marzo 2021</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2021/03/31/libros-del-mes-marzo-2021/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Mar 2021 20:10:32 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2021/03/31/libros-del-mes-marzo-2021/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Tal como &lt;a href=&#34;http://localhost:1313/blog/lnds/2021/02/27/libros-del-mes/&#34;&gt;prometí&lt;/a&gt;, al final de cada mes publicaré los libros que he leido en el periodo. Así que sin mayores trámites acá van los libros del mes de marzo de 2021.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;the-murderbot-diaries&#34;&gt;The Murderbot Diaries&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;En realidad son 4 libros:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;pre&gt;&lt;code&gt;- All Systems Red&#xA;- Artificial Condition&#xA;- Rogue Protocol&#xA;- Exit Strategy&#xA;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&#xA;&lt;p&gt;Son libros breves y de fácil lectura (novelas cortas) que son parte de esta serie de la escritora Martha Wells. Se trata de una saga en estilo cyber punk/espacial.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Libros del Mes: enero y febrero 2021</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2021/02/27/libros-del-mes-enero-y-febrero-2021/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Feb 2021 12:17:22 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2021/02/27/libros-del-mes-enero-y-febrero-2021/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Leer es muy importante para mi. Leo mucho y sobre distintas cosas. También como muchos lectores compro libros que quedan ahí almacenados acumulando polvo, o ocupando espacio en mi kindle. Desde hace años uso el servicio &lt;a href=&#34;https://www.goodreads.com&#34;&gt;Good Reads&lt;/a&gt; para llevar un seguimiento de los libros que leo, y aprovecho de calificarlos, pero soy muy malo para escribir reseñas de los mismos, algo que debería hacer pues es la idea de esa aplicación, que también funciona como red social.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
