<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Emprendimiento on La Naturaleza del Software</title>
    <link>http://localhost:1313/categories/emprendimiento/</link>
    <description>Recent content in Emprendimiento on La Naturaleza del Software</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es-cl</language>
    <lastBuildDate>Sat, 14 Nov 2009 08:49:52 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/categories/emprendimiento/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Las Técnicas de Dreystadt</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2009/las-tecnicas-de-dreystadt/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Nov 2009 08:49:52 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2009/las-tecnicas-de-dreystadt/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La Segunda Guerra Mundial esta llena de historias de mujeres que trabajaron tomando el rol de los hombres, que se encontraban combatiendo. Esta es una de esas.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;Norden-thumb-200x147-730.jpg&#34; alt=&#34;Imagen Thumbnail para Norden.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;En 1940 Alemania era el país lider en óptica, con fábricas como la de &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Carl_Zeiss_AG&#34;&gt;Carl Zeiss&lt;/a&gt;en Jena and of &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Ernst_Leitz&#34;&gt;Ernst Leitz&lt;/a&gt; en Wetzlar. No había nada mejor fuera de Alemania, y esto era crucial para desarrollar instrumentos ópticos usados, por ejemplo, en los bombardeos de precisión. Es por esto que el ejercito alemán consideraba a la óptica como uno de sus recursos estratégicos.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Si tan sólo el 1%...</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2009/si-tan-solo-el-1/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Oct 2009 21:45:32 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2009/si-tan-solo-el-1/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Un músico compró un anuncio de un cuarto de página para una revista con circulación de un millón de ejemplares:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;El músico preparó 10.000 copias de su CD anticpándose a las 10.000 órdenes que él estaba seguro que llegaría esa semana.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Repetía constantemente: &amp;ldquo;&lt;strong&gt;si sólo un uno por ciento de la gente que lee la revista compra mi CD.. ¡eso serán 10.000 copias! ¡Y eso es sólo el uno por ciento!&lt;/strong&gt;&amp;rdquo;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Un regalo de aniversario</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2009/un-regalo-de-aniversario/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Aug 2009 01:53:28 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2009/un-regalo-de-aniversario/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Como &lt;a href=&#34;http://localhost:1313/2009/07/cuatro.html&#34;&gt;estamos de aniversario&lt;/a&gt;, vamos a abrir los regalos.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Esta es una brillante charla de Seth Godin, que espero que disfruten, es mi regalo de aniversario para todos los que leen este blog, en especial para todos aquellos que están en el negocio del software:&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;      &lt;div&#xA;          style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;&#xA;        &lt;iframe&#xA;          src=&#34;https://player.vimeo.com/video/96595990?dnt=0&#34;&#xA;            style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; allow=&#34;fullscreen&#34;&gt;&#xA;        &lt;/iframe&gt;&#xA;      &lt;/div&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Motivar</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2009/motivar/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2009 22:19:37 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2009/motivar/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hay grandes discursos, esos que motivan a naciones enteras, como el &lt;a href=&#34;http://www.historiasiglo20.org/TEXT/churchill1940.htm&#34;&gt;mensaje de Churchill a la Cámara de los Comunes en mayo de 1940&lt;/a&gt;, de donde viene esa famosa frase: &amp;ldquo;No tengo nada más que ofrecer que sangre, esfuerzo, lágrimas y sudor.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;A mi me gusta mucho &lt;a href=&#34;http://webcast.rice.edu/speeches/19620912kennedy.html&#34;&gt;el que Kennedy pronunció en la Universidad de Rice en 1962,&lt;/a&gt; el famoso discurso donde dice &amp;ldquo;&amp;ldquo;Escogemos ir a la Luna y hacer las otras cosas, no porque sea fácil, sino porque es difícil.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>La Historia de la Vaca</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2009/la-historia-de-la-vaca/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Jun 2009 12:18:22 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2009/la-historia-de-la-vaca/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Cuando me la contaron me gusto bastante, seguramente muchos de ustedes han escuchado esta historia, pero nunca es malo hacer un respaldo:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;la-vaca&#34;&gt;La vaca&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;La historia cuenta que un viejo maestro deseaba enseñar a uno de sus discípulos por qué muchas personas viven atadas a una vida de mediocridad y no logran superar los obstáculos que les impiden triunfar. No obstante, para el maestro, la lección más importante que el joven discípulo podía aprender era observar lo que sucede cuando finalmente nos liberamos de aquellas ataduras y comenzamos a utilizar nuestro verdadero potencial.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>El ritmo de la decisión</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2009/el-ritmo-de-la-decision/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Apr 2009 23:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2009/el-ritmo-de-la-decision/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Cuando tenemos que &lt;a href=&#34;http://localhost:1313/2009/04/decidir.html&#34;&gt;decidir&lt;/a&gt; sucede que nos enfrentamos al miedo, y &lt;a href=&#34;http://minfanteg.blogspot.com/2009/04/tenia-tanto-miedo.html&#34;&gt;el miedo paraliza&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://minfanteg.blogspot.com/2009/04/tenia-tanto-miedo.html&#34;&gt;Marcela Infante&lt;/a&gt; escribe, en forma muy  valiente, en mi opinión, lo que significa tener miedo:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;Tenía tanto miedo que guardé todo en una mochila. Tenía tanto miedo que la mochila la cerré, pero los miedos me seguían y es que, claro, los llevaba pegados a la espalda. Nadie puede cargar con esto por mucho tiempo me dije un buen día, pero antes de hacerlo seguí teniendo miedo. Un miedo que podía sentir debajo de mi ombligo. Tenía tanto miedo que escribí. Escribí y escribí y escribí. Tenía tanto miedo que me hundí en un bar a darle cerveza con mucha espuma a un montón de desconocidos. Dormité en un paradero de micro amarilla en Román Díaz con Providencia. Tenía tanto miedo que me congelé de una manera extraña.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>La Creatividad cambia el juego</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2009/la-creatividad-cambia-el-juego/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Feb 2009 08:49:39 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2009/la-creatividad-cambia-el-juego/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;La Creatividad ama un problema, pero odia a un pésimo público.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Si todo el mundo a tu alrededor cree que la economía se está estancando, que el fin está cerca, que se acabó el tiempo y la compañía se va por el caño, entonces es casi imposible encontrar una solución creativa.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;La Creatividad cambia el juego, independientemente del juego que se esté jugando.&lt;br&gt;&#xA;&amp;ldquo;Se nos va a acabar el dinero a fin de año&amp;rdquo;, es cierto, a menos que incluyas a la creatvidad en la ecuación.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Guía geek, para contratar a geeks</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2008/guia-geek-para-contratar-a-geeks/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2008 21:13:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2008/guia-geek-para-contratar-a-geeks/</guid>
      <description>&lt;p&gt;maginen por un momento que estos cuatro geeks son todos informáticos, ¿a quien contratarían ustedes?&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;tbbt.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;OK, los personajes de &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/The_Big_Bang_Theory&#34;&gt;The Big Bang Theory&lt;/a&gt; son caricaturas, porque nadie es tán geek, ¿cierto?&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Pero bueno, sigamos con el juego, la idea de este apunte es ser una especie de guía ilustrada a &lt;a href=&#34;http://localhost:1313/2008/11/ensimismados.html&#34;&gt;mi post anterior&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Veamos el primer candidato: Rajesh Koothappali.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;rajesh.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Hay una razón para sentirme identificado con Rajesh, la que es bastante obvia para el lector frecuente de este blog: el número 42 de su gorra, cuando vi la primera vez que la uso no pude dejar de sonreir. Supongo que todos entienden el chiste de esa gorra, ¿no?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Rescatando al OLPC</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2008/rescatando-al-olpc/</link>
      <pubDate>Sun, 04 May 2008 11:52:36 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2008/rescatando-al-olpc/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Richard Stallman ha &lt;a href=&#34;http://www.fsf.org/blogs/rms/can-we-rescue-olpc-from-windows&#34;&gt;decidido adoptar un laptop XO&lt;/a&gt; y migrar a este equipo como su plataforma de trabajo permanente, porque al parecer el XO es el único laptop que corre una BIOS basada en software ibre.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Pero Stallman escribe sobre &lt;a href=&#34;http://wiki.laptop.org/go/Controversies&#34;&gt;las controversias&lt;/a&gt; que se ha dado dentro de la OLPC, luego que Negroponte dijera que OLPCha fracasado por usar software opensource, es más, ha criticado una supuesta posición fundamentalista de los promotores del opensource dentro del OLPC.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>IVEO: Realidad aumentada (desde Valparaiso)</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2008/iveo-realidad-aumentada-desde-valparaiso/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2008 00:15:39 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2008/iveo-realidad-aumentada-desde-valparaiso/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Después de leer la &lt;a href=&#34;http://www.mouse.cl/detail.asp?story=2008%2F04%2F08%2F17%2F36%2F44&#34;&gt;nota sobre un concurso&lt;/a&gt; organizado por la USM y Microsoft (lo que explica varias cosas ;), descubrí este interesante proyecto. Se trata de &lt;a href=&#34;http://www.gled.cl/iveo.php&#34;&gt;IVEO&lt;/a&gt;, una aplicación de realidad aumentada, les invito a ver este video para que entiendan de que se trata esto:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Este es el primer producto de la empresa &lt;a href=&#34;http://www.gled.cl/&#34;&gt;GLED&lt;/a&gt;, formada por jóvenes estudiantes de ingeniería informática de la&lt;a href=&#34;http://www.usm.cl/&#34;&gt;Universidad Federico Santa María&lt;/a&gt;. Un trabajo muy interesante. Ah, pueden &lt;a href=&#34;http://www.gled.cl/iveo/iveo-1.01b-win32.exe&#34;&gt;bajar el software&lt;/a&gt; y las &lt;a href=&#34;http://www.gled.cl/iveo/Album.pdf&#34;&gt;láminas&lt;/a&gt; para probarlo, desde el sitio de GLED.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ayuda como voluntario a OLPC en Perú</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2008/ayuda-como-voluntario-a-olpc-en-peru/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Mar 2008 21:30:08 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2008/ayuda-como-voluntario-a-olpc-en-peru/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Mientras Uruguay &lt;a href=&#34;http://www.elpais.com.uy/08/03/15/pnacio_335673.asp&#34;&gt;anuncia la compra de 200.000&lt;/a&gt; laptops adicionales para el proyecto CEIBAL, en Perú el grupo&lt;a href=&#34;http://www.fuentelibre.org/&#34;&gt;FuenteLibre.org&lt;/a&gt; hace una invitación para todos los voluntarios que quieran apoyar al proyecto OLPC en ese país.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Como sé que hay gente en Perú que lee este blog, aprovecho de indicarle a los interesados que pueden inscribirse como voluntarios mediante el siguiente procedimiento:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;Crear un ticket de nuevo voluntario en:&lt;br&gt;&#xA;&lt;a href=&#34;http://meta.fuentelibre.org/trac/newticket/&#34;&gt;http://meta.fuentelibre.org/trac/newticket/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;Enviar un correo electrónico con algo de información sobre ti mism@, de donde eres, que es lo que haces, etc, y un numero de teléfono para contactarte a:&lt;br&gt;&#xA;&lt;a href=&#34;mailto:voluntario@laptop.org&#34;&gt;voluntario@laptop.org&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Laptops para escolares peruanos se distribuirán a partir del 10 de marzo</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2008/laptops-para-escolares-peruanos-se-distribuiran-a-partir-del-10-de-marzo/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Feb 2008 17:54:48 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2008/laptops-para-escolares-peruanos-se-distribuiran-a-partir-del-10-de-marzo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.elcomercio.com.pe/ediciononline/HTML/2008-02-29/laptops-escolares-peruanos-distribuiran-partir-10-marzo.html&#34;&gt;via El Comercio&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Treinta instituciones educativas del departamento de Huancavelica serán las primeras en beneficiarse con el ambicioso programa Una Laptop por Niño, que se iniciará a partir del 10 de marzo, cuando un primer lote de 2.200 computadoras portátiles se comiencen a transportar hacia esa región.&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;001_Arahuay.jpg&#34; alt=&#34;001_Arahuay.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Los equipos serán trasladados a las unidades educativas de gestión local (UGEL) ubicadas en las provincias o distritos de los 24 departamentos seleccionados para la primera etapa. &amp;ldquo;La entrega de las laptops a los escolares se hará a través de los maestros de las 569 escuelas rurales beneficiadas&amp;rdquo;, expresó Óscar Becerra, director general de Tecnologías Educativas del Ministerio de Educación.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sopa de Letras (o de fotos)</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2008/sopa-de-letras-o-de-fotos/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Jan 2008 12:39:31 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2008/sopa-de-letras-o-de-fotos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.chato.cl/blog/&#34;&gt;Carlos ChaTo Castillo&lt;/a&gt; nos cuenta:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Una vez cada pocos meses, Yahoo! tiene un &amp;ldquo;Hack Day&amp;rdquo;, un día en que cualquier equipo de Yahoo!s puede enviar un &amp;ldquo;hack&amp;rdquo; un programa simple que use tecnologías o datos de Yahoo! a una competencia mundial o regional.&amp;quot; PhotoSoup fue la propuesta de nuestro equipo de Barcelona el año pasado para el European Hack Day, y ganamos el premio al &amp;ldquo;coolest hack&amp;rdquo; ;-)&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;SOPA_LETRAS.jpg&#34; alt=&#34;SOPA_LETRAS.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>¿Qué decían de los gallegos?</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2008/%c2%bfque-decian-de-los-gallegos/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Jan 2008 13:37:19 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2008/%c2%bfque-decian-de-los-gallegos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Resulta que tomando &lt;a href=&#34;http://localhost:1313/2007/12/la_magia_de_innovar.html&#34;&gt;las ideas de Johny Chung Lee&lt;/a&gt; un grupo de &lt;a href=&#34;http://centros.edu.xunta.es/ceipdepalmeira/rato_pizarra.htm&#34;&gt;profesores gallegos construyeron una pizarra electrónica&lt;/a&gt;usando un control remoto de una WII y un proyector. Tal como se muestra en el video:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;&#xA;      &lt;iframe allow=&#34;accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share; fullscreen&#34; loading=&#34;eager&#34; referrerpolicy=&#34;strict-origin-when-cross-origin&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/-R0cms89gJs?autoplay=0&amp;amp;controls=1&amp;amp;end=0&amp;amp;loop=0&amp;amp;mute=0&amp;amp;start=0&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; title=&#34;YouTube video&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;&#xA;    &lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Las instrucciones para lograr esto &lt;a href=&#34;http://centros.edu.xunta.es/ceipdepalmeira/rato_pizarra.htm&#34;&gt;están acá&lt;/a&gt; (en gallego).&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Esto me parece que es bastante más barato que cualquier tecnología similar disponible en el mercado.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Hacer lo Correcto o Atreverse</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2007/hacer-lo-correcto-o-atreverse/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Dec 2007 19:58:44 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2007/hacer-lo-correcto-o-atreverse/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El &lt;a href=&#34;http://www.ricardodiaz.org/archives/2007/12/no-basta-ser-co.html&#34;&gt;discurso de despedida&lt;/a&gt; de mi &lt;a href=&#34;http://www.ricardodiaz.org/&#34;&gt;hermano&lt;/a&gt; a sus alumnos nos recuerda la importancia de arriesgarnos.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Es un discurso que nos invita a reflexionar sobre la diferencia entre hacer lo correcto y lo que está bien. Un desafío a la ética de muchas personas, es lo que leo en estas palabras. En el nucleo del discurso, Ricardo nos recuerda esta anécdota sobre el general Grouchy y Napoleón:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Cuando Napoleón logró escapar de la isla de Elba, en el año 1815, de inmediato fue recibiendo el apoyo popular, lo que le permitió conformar un gran ejército que pronto asustó al pusilánime monarca Luis XVIII, el cual huyó de Paris dejando vía libre al ejército del emperador Bonaparte. Su ejército fue creciendo más y más y pronto se convirtió en una amenaza para las diversas monarquías europeas. De inmediato los otros países, agrupados en el Congreso de Viena, declararon ilegal al gobierno de Napoleón y enviaron ejércitos a detenerlo. La táctica del emperador era clara, debía asestar un golpe eficaz y preciso al ejército de Prusia y luego camino a Bélgica al ejército de Inglaterra. Pero debía hacerlo en forma clara y directa, sin que se uniesen pues sus fuerzas lo superarían y no podría vencerles. Dicho y hecho, Napoleón atacó con fiereza a los prusianos y logró que se retiraran. Ahora debía ir en contra de los ingleses, pero necesitaba asegurarse que los prusianos no volviesen y lo atacasen por la retaguardia. Napoleón miró a sus generales, ¿a quién le encargaría la misión de terminar con los prusianos y así asegurar su triunfo sobre Europa?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>El Proyecto CEIBAL - Midiendo el Impacto del OLPC en la educación</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2007/el-proyecto-ceibal-midiendo-el-impacto-del-olpc-en-la-educacion/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Nov 2007 21:55:32 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2007/el-proyecto-ceibal-midiendo-el-impacto-del-olpc-en-la-educacion/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El proyecto CEIBAL (Conectividad Educativa de Informática Básica para el Aprendizaje en Linea) es la experiencia desarrollada en Uruguay basada en el OLPC.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Recientemente han publicado conclusiones muy interesantes sobre el piloto que está desarrollando.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Les dejo la presentación de estas conclusiones.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Lo importante:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Los computadores no generan actividad por si solas.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;La actividad la orienta el maestro&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Es dudoso el impacto en los 3 años inferiores.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Los niños no pasan conectado al computador.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://counters.gigya.com/wildfire/IMP/CXNID=2000002.11NXC/bT*xJmx*PTEyNzU*Mzc5NzM4OTQmcHQ9MTI3NTQzNzk3Nzk5NyZwPTEwMTkxJmQ9Jmc9MiZvZj*w.gif&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Compartir es bueno</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2006/compartir-es-bueno/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Jun 2006 19:46:32 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2006/compartir-es-bueno/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Me gustó la pequeña reseña en &lt;a href=&#34;http://web.archive.org/web/20090426080951/http://ameba.wordpress.com/2006/06/11/blogmemes-cumplio-6-meses-en-linea/&#34;&gt;ameba&lt;/a&gt;.&#xA;Sobretodo el concepto de que blogmemes es un blog de blog.&#xA;(Aunque ahora parece un &lt;a href=&#34;http://web.archive.org/web/20090426080951/http://www.blogmemes.com/videos.php&#34;&gt;blog de videos&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Cada vez más lo veo como un blog grupal, más que un marcador social. Hay dos razones para verlo así, el sistema está diseñado para promover el debate, y no la discusión pueril. Y segundo, el sistema permite escribir textos propios, y no hay límites al contenido. Tampoco hay censura, aunque como administrador he tenido que eliminar algunos memes por ser impropios.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Una entrevista a los creadores de BloGalaxia</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2006/una-entrevista-a-los-creadores-de-blogalaxia/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Feb 2006 15:57:39 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2006/una-entrevista-a-los-creadores-de-blogalaxia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Cuando uno visita &lt;a href=&#34;http://replay.waybackmachine.org/20071023025723/http://www.blogalaxia.com/&#34;&gt;blogalaxia.com&lt;/a&gt; queda sorprendido. Es un sitio extraordinariamente bien hecho, útil, adictivo y yo creo que se va a volver el referente obligado de la blogosfera hispanoparlante (o hispanoescribiente?).&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Detrás de &lt;a href=&#34;http://replay.waybackmachine.org/20071023025723/http://www.blogalaxia.com/&#34;&gt;blogalaxia &lt;/a&gt;hay dos jóvenes emprendedores peruanos, quienes tienen unas ideas interesantes sobre la web 2.0 y que compartieron conmigo en una reciente entrevista que les hice. Los invito a conocer a los creadores de BloGalaxia.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;la-entrevista&#34;&gt;La Entrevista&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Esta entrevista fue realizada vía mail, tengo que agradecer la gentileza de Javier y Bruno que se tomaron el tiempo de contestar mi cuestionario.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Influencia, Popularidad y Relevancia</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2006/influencia-popularidad-y-relevancia/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Jan 2006 15:10:19 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2006/influencia-popularidad-y-relevancia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;He estado enfrascado en 2 problemas:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;El primero es el problema de la promoción de los posts en &lt;a href=&#34;http://web.archive.org/web/20090426080926/http://www.blogmemes.com/&#34;&gt;blogmemes &lt;/a&gt;hacia el tope de la cola.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;El otro problema es como incentivar la participación de los usuarios.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;El primer problema tiene que ver con la &lt;strong&gt;Relevancia&lt;/strong&gt;, y el segundo problema tiene que ver con la **influencia **y la &lt;strong&gt;popularidad&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Me explico. Una historia publicada en blogmemes debe ser interesante para estar en la primera página. Pero no basta que sea interesante por si misma, blogmemes es un sistema democrático, por lo tanto lo que importa es el grado participación activa y pasiva de los usuarios con la noticia. Por lo tanto la popularidad de un artículo, no es suficiente. El concepto adecuado para ordenar las noticias en la primera página tiene que ver con la relevancia.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Nuevo release de akarru</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2006/nuevo-release-de-akarru/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Jan 2006 11:50:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2006/nuevo-release-de-akarru/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hoy publicamos el release 0.2.1.19 de akarru.&#xA;Pueden obtenerlo desde &lt;a href=&#34;http://web.archive.org/web/20090426080926/http://sourceforge.net/project/showfiles.php?group_id=155783&#34;&gt;sourceforge&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;cambios-en-esta-version&#34;&gt;Cambios en esta version&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;version 0.2.1.19&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;A partir de ahora la numeracion de versiones sera de la siguiente manera:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;X.x.M.D&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Donde X es el numero mayor de version, x el numero menor de version siempre&#xA;incremental. M es el mes y D el dia de creacion de la distribucion.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Esta version incluye varios bug fixes.&#xA;Algnas cosas nuevas:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;descubrimiento primitivo de trackbacks&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;folksonomia ahora solo muestra los top 100 de las etiquetas&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;estadisticas de usuarios (stats.php)&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;influencia y popularidad&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;algoritmo experimental de promocion de memes&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;script promote_queue ejecutable por el admin&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;varios cambios en la BD para mejorar performance&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Las especificaciones del ULPN</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2006/las-especificaciones-del-ulpn/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Jan 2006 13:35:34 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2006/las-especificaciones-del-ulpn/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Carlos &lt;a href=&#34;http://web.archive.org/web/20090426080926/http://eldiabloenlosdetalles.net/?p=87&#34;&gt;nos comenta &lt;/a&gt;sobre una reunión del equipo de diseño del OLPC.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Interesante, voy a leerlo con calma y sobretodo hecharle un vistazo al &lt;a href=&#34;http://web.archive.org/web/20090426080926/http://pedia.media.mit.edu/wiki/Hardware_specification#First_Generation_System&#34;&gt;wiki del proyecto&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Para los &lt;a href=&#34;http://web.archive.org/web/20090426080926/http://www.argonave.com/francotirador/archives/2005/11/san_negroponte.html&#34;&gt;incrédulos&lt;/a&gt;, el proyecto sigue vivito y coleando.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>La reglas de oro de la administración en Google</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2005/la-reglas-de-oro-de-la-administracion-en-google/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Dec 2005 14:33:46 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2005/la-reglas-de-oro-de-la-administracion-en-google/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En un &lt;a href=&#34;http://www.msnbc.msn.com/id/10296177/site/newsweek/&#34;&gt;reciente artículo en Newsweek&lt;/a&gt; Eric Schmidt,CEO de Google escribe sobre las directrices usadas por esta compañia para su administración. Fuertemente inspirados por las ideas de Peter Drucker, la principal preocupación de Google está en sus Knowledge workers.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;En Google pensamos que el gurú de los negocios Peter Drucker entendió bien cómo administrar la nueva generación de &amp;ldquo;Trabajadores del Conocimiento&amp;rdquo;. Después de todo, Drucker inventó este término en 1959. El decía que los trabajadores del conocimiento creen que se les paga por ser efectivos, no por trabajar de 9 a 5, y que los negocios más inteligente deberán alejar todo aquello que entorpezca el camino de sus trabajadores. Aquellos que tengan éxito en atraer a los mejores aseguran el &amp;ldquo;factor más grande de ventaja competitiva por los próximos 25 años.&amp;rdquo;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>¿Fracaso?</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2005/fracaso/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Sep 2005 00:00:08 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2005/fracaso/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;Aún tenemos patria ciudadanos&amp;rdquo; Manuel Rodriguez&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Pareciera que &lt;a href=&#34;http://www.argonave.com/francotirador/&#34;&gt;Francotirador&lt;/a&gt; se estuviera &lt;a href=&#34;http://www.argonave.com/francotirador/archives/2005/09/mi_mejor_fracas.html&#34;&gt;autoflagelando&lt;/a&gt;, pero no es así. Puede que la campaña &lt;a href=&#34;http://miprimerpc.perodeverdad.cl/&#34;&gt;MPPCPDV&lt;/a&gt; no junte las 25.000 firmas, pero es una muestra de cuan importante puede ser la adhocracia en acción.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;La primera &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Smart_mobs&#34;&gt;Smart Mob&lt;/a&gt; chilena fue creada a partir de esta reacción al programa de gobierno, y Christian Leal es conciente de su rol de lider y de influenciador de opinión dentro de la blogosfera chilena.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
