<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Privacidad on La Naturaleza del Software</title>
    <link>http://localhost:1313/categories/privacidad/</link>
    <description>Recent content in Privacidad on La Naturaleza del Software</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es-cl</language>
    <lastBuildDate>Mon, 16 Mar 2009 23:32:24 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/categories/privacidad/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>La importancia de olvidar</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2009/la-importancia-de-olvidar/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Mar 2009 23:32:24 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2009/la-importancia-de-olvidar/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Al parecer la privacidad no ha muerto, simplemente &lt;a href=&#34;http://www.sxsw.com/interactive/talks/panels/?action=show&amp;amp;id=IAP0901329&#34;&gt;está algo confundida&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Una de las principales amenazas a la privacidad es &lt;a href=&#34;http://www.lnds.net/2009/02/tatuajes-digitales-1.html&#34;&gt;la terrible capacidad de recordar de la web&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Como &lt;a href=&#34;http://www.schneier.com/blog/archives/2009/02/privacy_in_the.html&#34;&gt;dice Bruce Schneier&lt;/a&gt;, en una de las más claras reflexiones sobre el problema que enfrentaremos:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Society works precisely because conversation is ephemeral; because people forget, and because people don&amp;rsquo;t have to justify every word they utter.&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;La sociedad funciona precisamente porque la conversación es efímera, porque la gente olvida y porque la gente no tiene que justificar cada palabra que expresa.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Los riesgos de la nube</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2009/los-riesgos-de-la-nube/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Feb 2009 17:29:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2009/los-riesgos-de-la-nube/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En su &lt;a href=&#34;http://localhost:1313/2009/02/cloud-computing-de-acuerdo-a-berkeley-ra.html&#34;&gt;estudio sobre la economía de la nube&lt;/a&gt; los investigadores de Berkeley no olvidan de mencionar a Richard Stallman, quien considera la computación en la nube como una trampa para el usuario:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;It&amp;rsquo;s stupidity. It&amp;rsquo;s worse than stupidity: it&amp;rsquo;s a marketing hype campaign. Somebody is saying this is inevitable &amp;ndash; and whenever you hear somebody saying that, it&amp;rsquo;s very likely to be a set of businesses campaigning to make it true.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>La Información de los Senadores</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2008/la-informacion-de-los-senadores/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jun 2008 20:38:22 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2008/la-informacion-de-los-senadores/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El sitio &lt;a href=&#34;http://www.ciperchile.cl/&#34;&gt;CIPER Chile&lt;/a&gt; publica las declaraciones patrimoniales de nuestros senadores, algo que el senado se ha negado a hacer, pero como esta información es pública, sólo que para acceder a ella hay que ir a Valparaiso y solicitarla, la acción de CIPER Chile demuestra que si nuestras autoridades no quieren transparencia, la sociedad puede construir esta transparencia.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Pero los periodistas de CIPER, me sorprenden, por no manejar conceptos tan básicos de informática, han decidido tachar algunos datos de las declaraciones, por ejemplo, como las patentes de los automóviles, y parte de la dirección de las propiedades declaradas, sin embargo, no tachan códigos más importantes, como el ROL de la Propiedad, o el RUT de las personas.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Guía para el analfabeto tecnológico angustiado</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2008/guia-para-el-analfabeto-tecnologico-angustiado/</link>
      <pubDate>Mon, 12 May 2008 22:10:07 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2008/guia-para-el-analfabeto-tecnologico-angustiado/</guid>
      <description>&lt;p&gt;¡Todo mal! Resulta que ahora hasta los administradores de &lt;a href=&#34;http://www.fayerwayer.com/&#34;&gt;Fayerwayer&lt;/a&gt; se andan perdiendo con respecto a lo que &lt;a href=&#34;http://www.fayerwayer.com/2008/05/gobierno-comienza-investigacion-de-filtracion-de-datos-personales-de-6-millones-de-chilenos/&#34;&gt;pasó&lt;/a&gt;, por lo que se desprende de sus declaraciones en radios y televisión.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Con el fin de evitar que se dispersen las ideas, y se cometan errores voy a enumerar algunos puntos que me parece deberían tener claros, &lt;a href=&#34;http://curvaspoliticas.blogspot.com/2008/05/microsoft-fracasa-con-los-impuestos.html&#34;&gt;no vayan a terminar pelando cables&lt;/a&gt; y en vez de analfabetos tecnológicos se transformen en analfabestias digitales. ;)&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Barbie como un validador de Identidad</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2007/barbie-como-un-validador-de-identidad/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Nov 2007 09:30:13 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2007/barbie-como-un-validador-de-identidad/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Acá va una solución para padres aprensivos. Pero también es un ejemplo interesante de cómo autenticar identidades de las contrapartes (pero eso es más técnico).&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Matel para su mundo virtual gratuito para preadolescentes: &lt;a href=&#34;http://www.barbiegirls.com/&#34;&gt;barbiegirls.com&lt;/a&gt; ha desarrollado un mecanismo de autenticación utilizando uno de sus juguetes.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;El sitio permite a las niñas &amp;ldquo;chatear&amp;rdquo; con sus amigas a través del Secret B Chat, pero con la restricción de que sólo permite que las niñas conversen con amigas que ellas realmente conocen (en el mundo real se entiende).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Los meta sistemas de identidad</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2007/los-meta-sistemas-de-identidad/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Jul 2007 08:25:55 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2007/los-meta-sistemas-de-identidad/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;ID_Theft.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&amp;ldquo;Internet fue construida sin una manera de saber quien se conecta y a que se conecta.&amp;rdquo;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Dado que la capacidad de identificar a las personas no está construida en la internet todo aquel que ofrece un servicio en internet tiene que resolver el problema del manejo de la identidad e alguna manera. A medida que la web crece la necesidad de identificar se hace más necesaria, y siempre nos topamos con distintos tipos de verificación de identidad, cada uno creado y adaptado a distintas necesidades. Millones de personas han aprendido a aceptar que cualquier cosa que un sitio web les pida es la &amp;ldquo;forma normal&amp;rdquo; de conducir los negocios en línea. Han sido entrenados para ingresar sus nombres, claves secretas e información de identificación personal en cuanto formulario de entrada que se les presenta en pantalla.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Las Leyes de la Identidad 1</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2007/las-leyes-de-la-identidad-1/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Apr 2007 09:58:48 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2007/las-leyes-de-la-identidad-1/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;cameron-orange.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Hace unas semanas atrás me puse en contacto con &lt;a href=&#34;http://www.identityblog.com/?page_id=360&#34;&gt;Kim Cameron&lt;/a&gt; con el fin de que me autorizara la traducción de sus &lt;a href=&#34;http://www.identityblog.com/?page_id=354&#34;&gt;Leyes de la Identidad&lt;/a&gt;. Para los que no dominan el tema, el trabajo de Kim ha sido investigar los problemas del manejo de la identidad en internet. Cito:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;Internet fue construida sin una manera de saber quien y a que te estas conectando. Estos límita lo que podemos hacer y nos expone a peligros crecientes. Si no hacemos nada enfrentaremos rápidamente una proliferación de episodios de robo y fraudes que acumulativamente erosionarán la confianza pública en Internet.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
