<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Argumentos on La Naturaleza del Software</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/argumentos/</link>
    <description>Recent content in Argumentos on La Naturaleza del Software</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es-cl</language>
    <lastBuildDate>Tue, 14 Nov 2006 22:17:20 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/argumentos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>La Carta de Jefferson (2)</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2006/la-carta-de-jefferson-2/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Nov 2006 22:17:20 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2006/la-carta-de-jefferson-2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;180px-Thomas_Jefferson_rev.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Thomas Jefferson, como todo ser humano, tenía contradicciones, algunas de las cuales han sido fuertemente criticadas por sus conciudadanos. Cómo es posible que el hombre que &amp;ldquo;escribió todos los hombres son creados iguales&amp;rdquo;, tuviera esclavos, y además fuera racista. Para los interesados en las contradicciones de Jefferson, &lt;a href=&#34;http://memory.loc.gov/ammem/collections/jefferson_papers/mtjessay1.html&#34;&gt;este artículo&lt;/a&gt; (está en inglés) puede ser muy educativo.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;A mí muchas de sus ideas me parecen muy similares a las sostenidas por los proto socialistas ingleses de los que nos habla Isaiah Berlin en &amp;ldquo;El Sentido de la Realidad&amp;rdquo; (Editorial Taurus,Alfaguara 1998). Al final Jefferson aspiraba al fin del estado regulador o interventor y aspiraba a la libertad absoluta de los ciudadanos. Dificilmente se le puede tildar de ser un capitalista duro, como se nos presenta en el artículo de Galli. La ideas políticas de Jefferson son poco profundas, John Adams y James Madison varias veces trataron de decirle que sus esfuerzos en filosofía política eran superficiales y pecaban de una ingenuidad muy juvenil (ver &lt;a href=&#34;http://memory.loc.gov/ammem/collections/jefferson_papers/mtjessay1.html&#34;&gt;The Contradictions of Thomas Jefferson&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
