<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Antifragilidad on La Naturaleza del Software</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/antifragilidad/</link>
    <description>Recent content in Antifragilidad on La Naturaleza del Software</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es-cl</language>
    <lastBuildDate>Sun, 01 Jul 2018 08:25:11 -0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/antifragilidad/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Antiagil</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2018/anti-agil/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jul 2018 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2018/anti-agil/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;el-problema-con-la-palabra-agilidad&#34;&gt;El problema con la palabra agilidad&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ya desde la Edad Media el concepto de agilidad ha generado problemas,&#xA;consideremos lo que dice Santo Tomás de Aquino en su &amp;ldquo;Oración para&#xA;ordenar la vida propia&amp;rdquo;&lt;sup id=&#34;fnref:1&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:1&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;Señor, Dios mío, ayúdame a ser obediente sin replicar, pobre sin&#xA;quejarme, casto sin corromperme, paciente sin murmuración, humilde sin&#xA;fingimiento, alegre sin ser desenfrenado, maduro sin ser pesado,&#xA;&lt;strong&gt;ágil sin ser descuidado,&lt;/strong&gt; temeroso sin desesperarme, veraz sin&#xA;doblez; que cuando haga el bien no me lo atribuya como mérito propio;&#xA;que cuando corrija al prójimo no lo haga con superioridad, sino que lo&#xA;edifique con la palabra y el ejemplo sin simulación.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Antifragilidad</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2018/antifragilidad/</link>
      <pubDate>Sat, 26 May 2018 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2018/antifragilidad/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hace unos años escuché a una persona, que ocupaba un alto cargo en&#xA;tecnología, declarar que su máxima aspiración era tener la oportunidad&#xA;de dormir tranquila, con la seguridad de que todos los procesos y&#xA;sistemas se ejecutaran sin problemas.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Yo no estoy de acuerdo con eso, creo que es una ambición fútil. Es lo&#xA;mismo que ocurre con las personas que sólo quieren &lt;a href=&#34;http://localhost:1313/blog/lnds/2010/10/02/ser-y-estar&#34;&gt;ser felices&lt;/a&gt;.&#xA;Esas aspiraciones me parecen infantiles, e impiden crecer, desarrollarse.&#xA;Pero en el mundo de los negocios y de la tecnología que soporta al&#xA;negocio, esa visión puede llegar a ser incluso contraproducente.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Álbum conceptual</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2012/album-conceptual/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Jan 2012 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2012/album-conceptual/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;intro&#34;&gt;&lt;strong&gt;Intro&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Time is a gypsy caravan Steals away in the night&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;En 1997 Rush era una banda exitosa, su baterista, Neil Peart era&#xA;considerado el mejor del mundo, tanto por sus pares como por la crítica.&#xA;Pero en ese año, su única hija, de 19 años, muere en un accidente&#xA;automovilístico, diez meses después su mujer, quien nunca superó la&#xA;pérdida, fallece afectada de cáncer. Un dolido Neil comunica a sus&#xA;compañeros que ha decidido tomarse una pausa, para reflexionar, no sabe&#xA;por cuanto tiempo, toma su motocicleta y parte a recorrer la carretera.&#xA;El futuro de la banda es incierto.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
