<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Usabilidad on La Naturaleza del Software</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/usabilidad/</link>
    <description>Recent content in Usabilidad on La Naturaleza del Software</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es-cl</language>
    <lastBuildDate>Sun, 05 Apr 2020 08:38:01 -0400</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/usabilidad/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Usabilidad, Seguridad Y Paranoia</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2020/2020-04-05-usabilidad-seguridad-y-paranoia/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Apr 2020 08:38:01 -0400</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2020/2020-04-05-usabilidad-seguridad-y-paranoia/</guid>
      <description>Zoom y la gestión de riesgos en tiempos de pandemia</description>
    </item>
    <item>
      <title>El botón de los 300 millones de dólares</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2017/el-boton-de-los-300-millones-de-dolares/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Jul 2017 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2017/el-boton-de-los-300-millones-de-dolares/</guid>
      <description>&lt;p&gt;A veces los ingenieros estamos tan enfocados en la funcionalidad que no&#xA;nos preocupamos de la usabilidad. A ver si me explico,  &#xA;&lt;a href=&#34;http://localhost:1313/blog/lnds/2013/03/23/expectativas&#34;&gt;ponemos el foco en la definición del caso de uso&lt;/a&gt;, nos centramos&#xA;en darle al usuario lo que nos pide, pero no lo que necesita.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Pero, ¿hacemos una observación de cómo usan nuestro sistema los&#xA;usuarios? Tengo varias anécdotas de cómo nos hemos dado cuenta que&#xA;nuestro usuarios realizan tareas manuales para acomodar el input a&#xA;nuestros sistemas, tareas que no serían necesarias si nos hubieran&#xA;descrito cómo llegaba la información en realidad, en vez de solicitar un&#xA;formato ideal de cómo supuestamente debía llegar. &lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Empatía y el desktop linux</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2012/empatia-y-el-desktop-linux/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Aug 2012 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2012/empatia-y-el-desktop-linux/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Al responder la pregunta sobre &lt;a href=&#34;http://tirania.org/blog/archive/2012/Aug-29.html&#34;&gt;¿qué mató al desktop de Linux?&lt;/a&gt; Miguel de&#xA;Icaza propone dos dimensiones: (a) las cosas cambian muy rápidamente,&#xA;quebrando tanto el software abierto como el propietario, (b)&#xA;incompatibilidad entre las distintas distribuciones de Linux.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;La afirmación de Miguel de Icaza es tramposa, porque da por muerto algo&#xA;que algunos cuestionan si alguna vez estuvo vivo, o para otros todavía&#xA;no es un tema zanjado. Pero la verdad es que muchos desarrolladores que&#xA;operaban con Linux como escritorio se han cambiado a Mac OSX. ¿Por qué?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>La interfaz estúpida es la más usable</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2009/la-interfaz-estupida-es-la-mas-usable/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jul 2009 11:50:53 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2009/la-interfaz-estupida-es-la-mas-usable/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;.. en cada década, desde los &amp;lsquo;80, miles de millones de dolares, y fantastillones de horas hombres se han invertido en este error fundamental, para terminar rutinariamente en un desastre. Es como el pensamiento de la industria automotriz de tener un enorme programa de investigación en busca de la máquina de movimiento perpetuo.&lt;br&gt;&#xA;El error es que las interfaces de control no deben ser inteligentes. Brevemente, interfaces de usuario inteligentes debería limitarse a aplicaciones en las cuales el usuario no espera controlar el comportamiento del producto. Si el producto será usado como una herramienta, su interfaz debería ser lo menos inteligente posible. Lo estúpido es predecible; lo predecible es &amp;lsquo;aprendible&amp;rsquo;; lo aprendible es usable&amp;rdquo;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
