<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Brecha Digital on La Naturaleza del Software</title>
    <link>http://localhost:1313/tag/brecha-digital/</link>
    <description>Recent content in Brecha Digital on La Naturaleza del Software</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es-cl</language>
    <lastBuildDate>Fri, 18 Nov 2005 08:11:28 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tag/brecha-digital/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Movilidad</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2005/11/18/movilidad/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Nov 2005 08:11:28 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2005/11/18/movilidad/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Me siento como Martin Fowler cuando cuenta que escribió un post camino a Singapur. Porque este post tiene la gracia que está siendo escrito camino a Valparaiso desde Santiago, y será posteado via modem usando GPRS, cosa que Fowler no puede hacer, claro que el va en clase ejecutiva en un jumbo, y yo en un simple Tur Bus.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;banda-ancha-móvil&#34;&gt;Banda Ancha Móvil&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Hay que decir, que la red celular es bastante buena en general, y la banda ancha móvil es bastante decente, y ya tiene un precio aceptable. Me conecto usando esa maravilla de Nokia que es el modelo 6230, y entre mi notebook y el celular la conexión es bluetooth. Que top :)&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ancho de Banda????</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2005/09/02/ancho-de-banda/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Sep 2005 18:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2005/09/02/ancho-de-banda/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Para disminuir la brecha digital uno debe educar a los usuarios.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Usted sabe cuanto cuesta su plan de celular, porque le dicen que por X&#xA;pesos podrá hablar Y minutos. Fácil.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Si consumo X Kilowatts-hora de electricidad estos tendrán un costo de Y&#xA;pesos, y uno lo entiende.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Lo mismo con el agua, el gas, el teléfono, incluso el cable, si pago&#xA;16.000 pesos o algo similar, puedo acceder a 50 y tantos canales, las 24&#xA;horas del día durante 1 mes.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>La expansión de la brecha digital 2</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2005/08/20/la-expansion-de-la-brecha-digital-2/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Aug 2005 18:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2005/08/20/la-expansion-de-la-brecha-digital-2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La ley de la expansión de la brecha digital es la siguiente:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Vt = H x Dt&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Donde Vt es la velocidad en que se expande la brecha, H es una constante&#xA;(a determinar) y Dt es el tamaño de la brecha.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;No lo tomen muy en serio, solo estoy abusando de la ley de hubble,&#xA;aplicándola como un medio de resaltar el hecho que cada vez la brecha se&#xA;hace mayor, con el tiempo.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>La expansión de la brecha digital 1</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2005/08/20/la-expansion-de-la-brecha-digital-1/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Aug 2005 10:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2005/08/20/la-expansion-de-la-brecha-digital-1/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La famosa &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Hubble&#39;s_law&#34;&gt;Ley de Hubble&lt;/a&gt;,&#xA;plantea que la velocidad a la que se alejan las galaxias entre sí es&#xA;proporcional a su distancia.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Algo parecido, pasa con la denominada &lt;a href=&#34;http://www.brechadigital.org/&#34;&gt;brecha digital&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Voy a razonar con algunos ejemplos simples.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Actualmente se está popularizando el uso de ring tones para teléfonos&#xA;celulares, (el valor de un ring tone va entre 1 hasta 3 dolares en&#xA;promedio y quizás más si es polifónico). La mayoría de la gente está&#xA;pasando del antiguo celular, sin posibilidad de cambiar el ringtone, a&#xA;comprar celulares con ringtones monofónicos, pero los más privilegiados&#xA;tienen acceso a teléfonos con ringtones polifónicos. Y algunos de&#xA;nosotros &amp;quot;más afortunados&amp;quot; aún, podemos colocar el MP3 de nuestro&#xA;artista favorito, en vez de musiquitas sintetizadas en MIDI.&lt;br&gt;&#xA;Mientras que algunos podemos tener acceso a celulares con memoria MMC de&#xA;128 Mb, y podemos descargar y transmitir MP3s via bluetooth a nuestros&#xA;teléfonos, teléfono, o gracias adaptadores USB podemos usar el MMC como&#xA;un disco removible, sin pagarle a los operadores un sólo peso por ese&#xA;concepto (nos afilan por otro lado, claro está).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
