<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Anumerismo on La Naturaleza del Software</title>
    <link>http://localhost:1313/category/anumerismo/</link>
    <description>Recent content in Anumerismo on La Naturaleza del Software</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es-cl</language>
    <lastBuildDate>Sun, 04 Oct 2009 21:45:32 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/category/anumerismo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Si tan sólo el 1%...</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2009/10/04/si-tan-solo-el-1/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Oct 2009 21:45:32 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2009/10/04/si-tan-solo-el-1/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Un músico compró un anuncio de un cuarto de página para una revista con circulación de un millón de ejemplares:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;El músico preparó 10.000 copias de su CD anticpándose a las 10.000 órdenes que él estaba seguro que llegaría esa semana.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Repetía constantemente: &amp;ldquo;&lt;strong&gt;si sólo un uno por ciento de la gente que lee la revista compra mi CD.. ¡eso serán 10.000 copias! ¡Y eso es sólo el uno por ciento!&lt;/strong&gt;&amp;rdquo;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>No Se Asusten</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2008/08/20/no-se-asusten/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Aug 2008 22:48:49 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2008/08/20/no-se-asusten/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;La Guía del Autoestopista Galáctico ha superado a la Enciclopedia Galáctica como la fuente estándar de todo el conocimiento y sabiduría, por dos importantes razones. Primero, es ligeramente más barata, y luego,grabada en la portada con simpáticas letras grandes, ostenta la leyenda: NO SE ASUSTE.&lt;br&gt;&#xA;&amp;ndash; La Guía del Autoestopista Galáctico, Douglas Adams&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;El problema con la exportación de cerdos a Corea es un tema delicado, en esto, el senador Girardi tiene razón, el gobierno debe invertir en un sistema de control propio para medir la cantidad de dioxinas en nuestros alimentos, que exportamos. Pero no tanto porque esta sea una amenaza real, sino porque hay estándares internacionales que afectan nuestras exportaciones.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>La Marca de La Bestia</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2006/06/06/la-marca-de-la-bestia/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Jun 2006 12:16:03 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2006/06/06/la-marca-de-la-bestia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Una buena forma de ganar visitas a tu blog es escribir sobre el fin del mundo. Hoy es 6/6/6, o 6 de junio de 2006, fecha fatídica para muchos.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ridículo si consideramos que esto pasa cada 100 años. Pero incluso, dándole crédito al Apocalipsis, el 666 es la marca de La Bestia, no una fecha. De hecho, no es La Bestia, ni el demonio, sino que se trata de un personaje distinto, la segunda bestia.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>El Tesoro de Juan Fernandez</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2005/09/26/el-tesoro-de-juan-fernandez/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Sep 2005 23:24:39 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2005/09/26/el-tesoro-de-juan-fernandez/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hace tiempo que quería abrir una sección sobre anumerismo, y la noticia del supuesto hallazgo del tesoro de Juan Fernandez me dá la oportunidad para hacerlo.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Hay 2 temas importantes que revisar aquí, el primero es la credibilidad, y el segundo el anumerismo mostrado por algunos tabloides al publicar esta noticia.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Credibilidad&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Se supone que un robot detectó la presencia de piedras preciosas y oro sobre cierta zona de la isla. Escuché en televisión al abogado de la empresa creadores del robot Arturito, y planteó que el robot detectó el oro en una zona de piedra volcánica, por lo que es imposible que haya oro en esa zona.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
