<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Internet on La Naturaleza del Software</title>
    <link>http://localhost:1313/categories/internet/</link>
    <description>Recent content in Internet on La Naturaleza del Software</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es-cl</language>
    <lastBuildDate>Thu, 14 May 2009 13:59:45 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/categories/internet/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>El manejo informático de la identidad</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2009/el-manejo-informatico-de-la-identidad-1/</link>
      <pubDate>Thu, 14 May 2009 13:59:45 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2009/el-manejo-informatico-de-la-identidad-1/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El manejo de la identidad en la red es un tema que he abordado en este espacio, pero que me parece necesario y urgente retomar, dada ciertas coyunturas que se están dando. Es por esto que voy a iniciar una serie de artículos sobre el problema del manejo de la identidad, y parto con este artículo &lt;a href=&#34;http://localhost:1313/2007/07/los-meta-sistemas-de-identidad.html&#34;&gt;reciclado de julio de 2007&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;Internet fue construida sin una manera de saber quien se conecta y a que se conecta.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Lo que importa es lo que dicen los consumidores</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2009/lo-que-importa-es-lo-que-dicen-los-consumidores/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Mar 2009 14:28:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2009/lo-que-importa-es-lo-que-dicen-los-consumidores/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Visiten el sitio web de Skittles &lt;a href=&#34;http://www.skittles.com/&#34;&gt;www.skittles.com&lt;/a&gt;, esta famosa marca de dulces ha retirado su propio contenido de su sitio web y coloca el contenido generado por sus consumidores en internet, generado en Youtube, Facebook, Twitter, Flickr y Wikipedia.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Si van a la descripción de productos verán que se muestra el contenido de Wikipedia! (es una copia, no una redirección).&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;En &lt;a href=&#34;http://www.mediapost.com/publications/?fa=Articles.showArticle&amp;amp;art_aid=101402&#34;&gt;palabras de David Berkowitz&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Este es el mensaje que Skittles está enviando: Lo que dicen los consumidores sobre la marca es más importante que lo que la marca le tenga que decir a los consumidores.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Los riesgos de la nube</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2009/los-riesgos-de-la-nube/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Feb 2009 17:29:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2009/los-riesgos-de-la-nube/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En su &lt;a href=&#34;http://localhost:1313/2009/02/cloud-computing-de-acuerdo-a-berkeley-ra.html&#34;&gt;estudio sobre la economía de la nube&lt;/a&gt; los investigadores de Berkeley no olvidan de mencionar a Richard Stallman, quien considera la computación en la nube como una trampa para el usuario:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;It&amp;rsquo;s stupidity. It&amp;rsquo;s worse than stupidity: it&amp;rsquo;s a marketing hype campaign. Somebody is saying this is inevitable &amp;ndash; and whenever you hear somebody saying that, it&amp;rsquo;s very likely to be a set of businesses campaigning to make it true.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>El Principio de Robustez</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2008/el-principio-de-robustez/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2008 21:59:27 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2008/el-principio-de-robustez/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En 1981 se publica uno de los documentos más importantes de la internet, el famoso RFC 793, que define el protocolo TCP, que es el principal protocolo de internet, y que es la base de la mayoría de los protocolos usados en la red.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;En este documento Jon Postel escribe, lo que ha llegado a conocerse como el Principio de Robustez, o la Ley de Postel:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Las implementaciones TCP deben seguir un principio genera del robustez: ser conservador en lo que haces, ser liberal en lo que aceptas de otros.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>La Anatomía de la Web</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2008/la-anatomia-de-la-web/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Aug 2008 23:27:42 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2008/la-anatomia-de-la-web/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Continúo con mi lectura del libro &lt;a href=&#34;http://www.ciw.cl/libroWeb-NV.pdf&#34;&gt;Cómo Funciona la Web&lt;/a&gt;, publicado por el &lt;a href=&#34;http://www.ciw.cl/&#34;&gt;Centro de Investigación de la Web&lt;/a&gt; de la Universidad de Chile.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Esta vez me voy a concentrar en la parte del libro escrita por Ricardo Baeza, &amp;ldquo;La Anatomía de la Web&amp;rdquo;, un capítulo muy bueno, con mucha información y estadísticas interesantes, sobretodo cuando describe la estructura de la web chilena.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Aunque hay algunos errores menores en el capítulo, como por ejemplo, se define un terabyte como un billón de megabytes (en realidad un terabyte es un billón de bytes), los resultados expuestos son muy interesantes.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Una sociedad con internet es un tipo diferente de sociedad</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2008/una-sociedad-con-internet-es-un-tipo-diferente-de-sociedad/</link>
      <pubDate>Fri, 30 May 2008 00:20:15 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2008/una-sociedad-con-internet-es-un-tipo-diferente-de-sociedad/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;hellip;los efectos de internet están empezando a ser de un modo, bastante amplio, sociales, al punto que existe un reconocimiento general que la internet no es un decorado en la sociedad contemporánea, sino que un desafío a esta. &lt;strong&gt;Una sociedad que tiene una internet es un tipo diferente de sociedad&lt;/strong&gt;, de la misma manera que una sociedad que tiene prensa escrita fue un tipo diferente de sociedad. Estamos viviendo el más grande aumento de las capacidades de expresión humana en la historia.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Desarrollando en las nubes</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2008/desarrollando-en-las-nubes/</link>
      <pubDate>Wed, 07 May 2008 22:18:45 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2008/desarrollando-en-las-nubes/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ayer me llegó la cuenta para usar los servicios de la Google App Engine, tengo un par de ideas para desarrollar, pero por ahora vamos a investigar, observar, &lt;a href=&#34;http://gallir.wordpress.com/2008/05/07/panelr-we-will-rock-you-or-not/&#34;&gt;aprender de otros&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Estoy construyendo un prototipo, pero va a tomar tiempo, lamentablemente sólo le puedo dedicar mi tiempo libre, y está bastante escaso. Si les interesa integrarse al proyecto, por favor escribanme, o dejenme un comentario, la idea es preparar alguna aplicación Web 2.0 de nicho, social, por supuesto.&lt;br&gt;&#xA;Requisitos: saber python, o tener habilidades de diseño gráfico (o tener mucho dinero para invertir ;)&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>30 Años de SPAM</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2008/30-anos-de-spam/</link>
      <pubDate>Thu, 01 May 2008 20:40:04 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2008/30-anos-de-spam/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El SPAM cumple 30 años hoy, primero de mayo.&lt;br&gt;&#xA;La fecha tiene que ver con el hecho de que el primer SPAM conocido fue enviado el 1 de mayo de 1978.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;El &lt;a href=&#34;http://www.templetons.com/brad/spamreact.html&#34;&gt;primer spam&lt;/a&gt; fue enviado usando SNDMSG, un programa que tenía un espacio limitado para ingresar las direcciones TO y CC, además del Asunto (Subject). Como la persona que lo envió no estaba entrenado en el uso de SNDMSG empezó a escribir direcciones sobrepasando el area para los destinatarios y terminó escribiendo muchas direcciones en el cuerpo del mensaje, así que muchos de los destinatarios en realidad no recibieron el mensaje.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Las máquinas del fin del mundo (2)</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2006/las-maquinas-del-fin-del-mundo-2/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Apr 2006 10:25:42 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2006/las-maquinas-del-fin-del-mundo-2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;biloafgg.gif&#34; alt=&#34;biloafgg.gif&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Cuando publiqué mi primer artículo sobre &lt;a href=&#34;http://localhost:1313/2006/04/las-maquinas-del-fin-del-mundo.html&#34;&gt;las máquinas del fin del mundo&lt;/a&gt; fue excusa para hablar sobre Inteligencia Artificial (IA).&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;He recibido buenos comentarios, algunos en el blog y otros privados. Así que gracias a todos.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Vamos a continuar con el tema, pero les advierto que esta es una serie laaaaarga.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Por razones de tiempo este post será cortito, pero es fundamental para lo que sigue, y si me demoro en publicar tengan paciencia, que hay que trabajar para poder pagar el host del blog.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Un hack en css</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2006/un-hack-en-css/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Feb 2006 10:27:48 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2006/un-hack-en-css/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Este dato puede ser util para los diseñadores: acabo de escribir en métodos un &lt;a href=&#34;http://web.archive.org/web/20090426080931/http://metodos.lnds.net/2006/02/un_hack_simple_en_css.html&#34;&gt;hack&lt;/a&gt; para saltarse un bug de Internet explorer.&#xA;Resulta que IE no soporta el atributo &lt;strong&gt;min-height&lt;/strong&gt;, lo que provoca que muchos divs se &amp;ldquo;desarmen&amp;rdquo; en Internet Explorer.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Era el caso de &lt;a href=&#34;http://web.archive.org/web/20090426080931/http://www.blogmemes.com/&#34;&gt;Blogmemes&lt;/a&gt;, que tenía este problema en varias páginas, con este &lt;a href=&#34;http://web.archive.org/web/20090426080931/http://metodos.lnds.net/2006/02/un_hack_simple_en_css.html&#34;&gt;simple hack &lt;/a&gt;queda resuelto, y con esto eliminamos un bichito que nos molestaba hace rato.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;El cambió aparecerá publicado pronto en el &lt;a href=&#34;http://web.archive.org/web/20090426080931/http://cvs.sourceforge.net/viewcvs.py/akarru/SRC/public_html/styles/&#34;&gt;repositorio cvs de akarru &lt;/a&gt;para los que estén usando el sistema. El próximo release será el fin de semana, para los que bajan el archivo tgz.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Wifi en Chile, creció en un 120% el 2005</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2006/wifi_en_chile_crecio_en_un_120_el_2005/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Feb 2006 19:54:27 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2006/wifi_en_chile_crecio_en_un_120_el_2005/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Un crecimiento de 120% registraron durante 2005 los lugares públicos de conexión a Internet o hotspots en Chile, alcanzado a 678 puntos de conexión en todo el territorio nacional, de acuerdo al mapa Wi-Fi que elabora el &lt;a href=&#34;https://web.archive.org/web/20080410015144/http://www.ccs.cl/html/informe_economico.htm&#34;&gt;Centro de Estudios de Economía Digital de la Cámara de Comercio de Santiago (CCS)&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;accesos-públicos-a-wi-fi-llegan-a-los-678-puntos&#34;&gt;Accesos Públicos a Wi-Fi Llegan a los 678 Puntos&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Fuente: &lt;a href=&#34;https://web.archive.org/web/20080410015144/http://www.ccs.cl/html/informe_economico.htm&#34;&gt;Cámara de Comercio de Santiago&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Revisar el correo desde un café, chequear la reserva del hotel desde el aeropuerto o el terminal de buses, sentarse a trabajar con el computador en una estación de metro, un parque o el patio de la universidad, es una práctica cada vez más común en nuestro país.&#xA;De acuerdo al mapa Wi-Fi que elabora el Centro de Estudios de Economía Digital de la CCS, el número de hotspots públicos registrados en Chile alcanzó a 678 el 20051, de los cuales el 49% se ubican en la Región Metropolitana e “iluminan” el 0,13% de la superficie capitalina.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>10 años de independencia del ciber espacio</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2006/10-anos-de-independencia-del-ciber-espacio/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Feb 2006 12:43:29 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2006/10-anos-de-independencia-del-ciber-espacio/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;declaración-de-independencia-del-ciberespacio&#34;&gt;Declaración de Independencia del Ciberespacio&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Gobiernos del Mundo Industrial, desgastados gigantes de carne y acero: vengo del Ciberespacio, el nuevo hogar de la Mente. En nombre del futuro os pido que nos dejéis en paz en el pasado. No sois bienvenidos entre nosotros. No tenéis ninguna soberanía sobre el lugar donde nos reunimos.No hemos elegido ningún gobierno, ni pretendemos tenerlo, así que me dirijo a vosotros sin más autoridad que aquélla con la que la libertad siempre habla. Declaro al espacio social global que estamos construyendo independiente por naturaleza de las tiranías que estáis buscando imponernos. No tenéis ningún derecho moral a gobernarnos, ni teneéis ningún método para someternos que debamos temer verdaderamente.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Influencia, Popularidad y Relevancia</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2006/influencia-popularidad-y-relevancia/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Jan 2006 15:10:19 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2006/influencia-popularidad-y-relevancia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;He estado enfrascado en 2 problemas:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;El primero es el problema de la promoción de los posts en &lt;a href=&#34;http://web.archive.org/web/20090426080926/http://www.blogmemes.com/&#34;&gt;blogmemes &lt;/a&gt;hacia el tope de la cola.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;El otro problema es como incentivar la participación de los usuarios.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;El primer problema tiene que ver con la &lt;strong&gt;Relevancia&lt;/strong&gt;, y el segundo problema tiene que ver con la **influencia **y la &lt;strong&gt;popularidad&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Me explico. Una historia publicada en blogmemes debe ser interesante para estar en la primera página. Pero no basta que sea interesante por si misma, blogmemes es un sistema democrático, por lo tanto lo que importa es el grado participación activa y pasiva de los usuarios con la noticia. Por lo tanto la popularidad de un artículo, no es suficiente. El concepto adecuado para ordenar las noticias en la primera página tiene que ver con la relevancia.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>El nuevo ícono estándar</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2006/el-nuevo-icono-estandar/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Jan 2006 08:54:24 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2006/el-nuevo-icono-estandar/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;logo.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Trabajando con las APIs de Feedburner: &lt;a href=&#34;http://web.archive.org/web/20090426080926/http://www.feedburner.com/fb/a/developers&#34;&gt;http://www.feedburner.com/fb/a/developers&lt;/a&gt; descubrí que el ícono que usa firefox se ha convertido en &lt;a href=&#34;http://web.archive.org/web/20090426080926/http://feedicons.com/&#34;&gt;un estándar&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Esto es bueno, porque ahora todos sabremos donde se encuentran los feeds.&#xA;Aprovecho de darles un regalo, si quieren que este icono cool aparezca en la barra de firefox deben agregar&#xA;este código:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34;&gt;&lt;code&gt;&amp;lt;link rel=&amp;#34;alternate&amp;#34; type=&amp;#34;application/rss+xml&amp;#34; title=&amp;#34;RSS 2.0&amp;#34; href=&amp;#34;{#url_feeds#}&amp;#34; /&amp;gt;&#xA;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;p&gt;donde deben reemplazar {#url_feed#} por la dirección de donde proviene vuestro feed.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Qué es la Web 2.0</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2005/que-es-la-web-2-0/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Dec 2005 11:11:48 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2005/que-es-la-web-2-0/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Qué es la Web 2.0&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;por Tim O&amp;rsquo;Reilly&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;El reventón de la burbuja puntocom en el otoño de 2001 marcó un punto de inflexión para la web. Muchos concluyeron que la web había recibido un bombo exagerado, cuando en realidad tanto las burbujas como las conmociones consiguientes parecen ser una característica común a todas las revoluciones tecnológicas. Las conmociones acostumbran a marcar el punto en el que una tecnología ascendente está a punto para ocupar su lugar en el centro del escenario. Los aspirantes reciben una patada en el trasero, los verdaderos triunfadores demuestran su fuerza, y todo el mundo comienza a comprender lo que distingue a los unos de los otros.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Todos pueden ganar</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2005/todos-pueden-ganar/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Nov 2005 12:47:22 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2005/todos-pueden-ganar/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Lo interesante de la Web 2.0, es que los usuarios hemos recuperado parte del poder que teniamos antes de la web 1.0. Me refiero, en particulor a que los blogs, el wiki y todos los medios de publicación de contenido, permiten que todos aporten con contenidos para todos los gustos.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Pero lo otro interesante es que los que publican pueden ganar algo del dinero. El modelo de negocios de Google es interesante porque te permite recibir parte de la ganancia de su sistema de avisaje.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Firefox monstruo devorador de memoria</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2005/firefox_monstrui_devorador_de/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2005 10:06:57 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2005/firefox_monstrui_devorador_de/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Firefox consume mucha mas memoria que internet explorer, en mi caso IE consume unso 25 MB cuando lo inicio apuntando a este sitio, mientras que Firefox unos 37 MB, es casi constante. Tengo que decir que en mi caso ambos browsers tienen casi la misma cantidad de plugins, incluso IE tiene mas barras y addons que Firefox.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Pero lo peor es que te puede pasar lo que le pasó a Red Guy tras navegar por 2 días con Firefox, miren esta imagen del uso de memoria en su caso. Firefox no libera memoria. Esperemos que mejore con el tiempo, ya me estoy desilusionando.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Windows Live Beta</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2005/windows-live-beta/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2005 20:30:25 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2005/windows-live-beta/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Cuando Netscape saco su browser y Microsoft no le ponia mucha atención a la internet, repentinamente Bill Gates dio un golpe de timón y adiós Netscape.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Aunque creo que &lt;a href=&#34;http://localhost:1313/2005/10/el_camino_de_google.html&#34;&gt;Microsoft no entiende a Google&lt;/a&gt;, no hay que menospreciar lo que pueda pasar con &lt;a href=&#34;http://www.live.com/&#34;&gt;Windows Live Beta&lt;/a&gt;, no en vano Microsoft controla millones de PC de escritorios.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Folksonomias</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2005/folksonomias-2/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2005 18:15:33 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2005/folksonomias-2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Las taxonomias son esas arbitrarias clasificaciones que se dan en la ciencia, y en otras areas.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Pero la Web 2.0 ha creado este neologismo, la Folsonomía. Al igual que Folklore denota al saber popular, la palabra folksonomia denota la manera en que el pueblo clasifica las cosas.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Algo muy natural para los bloggers es clasificar sus escritos en categorias,  y &lt;a href=&#34;http://web.archive.org/web/20090426080911/http://www.technorati.com/&#34;&gt;technorati&lt;/a&gt; las convierte en TAGs, que son etiquetas para poder agrupar los tópicos explorados por miles de blogguers en el mundo.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Versiones y variaciones</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2005/versiones-y-variaciones-2/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2005 16:26:34 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2005/versiones-y-variaciones-2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Probablemente el concepto de la Web 2.0, no sea más que una movida para crear una nueva burbuja. Carlota Perez nos dice que estos fenomenos no solo no son nuevos, sino que positivos. Al menos para los que estan interesados en levantar capital semilla, el&lt;a href=&#34;http://www.carlotaperez.org/Articulos/TRFC-TOCeng.htm&#34;&gt;artículo&lt;/a&gt; de la investigadora de Harvard pueda ser una buena guía.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;De todas maneras hay cosas que están cambiando en la web, y en ese sentido si que podemos hablar de una &lt;a href=&#34;http://www.lnds.net/2005/10/web_20_y_las_nuevas_generacion.html&#34;&gt;web 2.0&lt;/a&gt;. Al menos el nombre tiene esa designación a las que hemos acostumbrado a los usuarios, y que los ingenieros comerciales convirtieron en herramienta de marketing.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Latencia, un factor olvidado</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2005/latencia-un-factor-olvidado/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Oct 2005 17:28:53 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2005/latencia-un-factor-olvidado/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;No sé lo que quiero, ¡pero lo quiero ya!&amp;rdquo;&lt;br&gt;&#xA;&amp;ndash; Luca Prodan, Sumo&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Cuando medimos el desempeño de una aplicación Web, el aspecto técnico que más afecta a la percepción de usuario es la &lt;strong&gt;Latencia&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Parafraseando el epígrafe, el usuario no sabe lo que quiere, pero quiere que se le entregue con prontitud.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Para entender los conceptos de evaluación de desempeño vamo a definir las siguientes variables:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Ancho de Banda: Cantidad de datos que pueden ser enviados por la red en un segundo.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Throughput: Cantidad de trabajo que puede realizar el servidor en un periodo de tiempo.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Contención: Competencia por los recursos, se da cuando tenemos más de 1 cliente accediendo al servidor.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Latencia: tiempo para realizar una operación simple asumiendo que no hay contención [1]. Tiempo de respuesta efectivo medido por parte del cliente&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;La latencia es función del ancho de banda, y el throughput, sin considerar la contención:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Una interfaz Flash para Google Earth y MS Virtual Earth</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2005/una-interfaz-flash-para-google-earth-y-ms-virtual-earth/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Sep 2005 20:30:57 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2005/una-interfaz-flash-para-google-earth-y-ms-virtual-earth/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Impresionante: &lt;a href=&#34;http://www.flashearth.com/&#34;&gt;http://www.flashearth.com/&lt;/a&gt;, el autor es un gran &lt;a href=&#34;http://www.neave.com/blog/2005_08/flash_earth.php&#34;&gt;desarrollador flash&lt;/a&gt;.&lt;br&gt;&#xA;Parece que aún tiene problemas en Linux, pero están trabajando para que funcione con el plugin de flash para linux (ojalá).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cual Browser es el más seguro?</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2005/cual-browser-es-el-mas-seguro/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Sep 2005 19:32:59 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2005/cual-browser-es-el-mas-seguro/</guid>
      <description>&lt;p&gt;¿Como juzgar a los browsers, de una manera más objetiva?&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Afortunadamente, &lt;a href=&#34;http://replay.waybackmachine.org/20060211180559/http://secunia.com/&#34;&gt;Secunia&lt;/a&gt; nos puede ayudar, los siguientes gráficos muestran la cantidad de fallas y el porcentaje de reparación de los problemas informados, para Internet Explorer 6, Firefox, y Opera.&#xA;(Estos gráficos pueden cambiar en el tiempo)&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;secunia0.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;secunia1.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;secunia2.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
