<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Reflexiones on La Naturaleza del Software</title>
    <link>http://localhost:1313/tag/reflexiones/</link>
    <description>Recent content in Reflexiones on La Naturaleza del Software</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es-cl</language>
    <lastBuildDate>Thu, 11 Nov 2021 11:02:07 -0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tag/reflexiones/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>55</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2021/11/11/55/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Nov 2021 11:02:07 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2021/11/11/55/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Con los años he comprendido que cuando he soltado, cuando he dejado de seguir ambiciosos planes, cuando dejo de buscar desesperadamente algo, es cuando obtengo lo que realmente necesito y quiero.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;He aprendido que si das recibes de vuelta mucho más. Parece que estuviera escribiendo una de esas chácharas motivacionales que pone la gente en sus muros de Facebook o Instagram, pero es lo que siento ahora.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Cuando me di cuenta que no se puede ser feliz la felicidad llegó a mi vida. Cuando descubrí que la búsqueda del poder sólo trae desdicha y destrucción, abandoné ese camino y pude encontrarme y descubrir a quienes de verdad estaban conmigo.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Antes &#34;too&#34; esto era campo</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2021/07/11/antes-too-esto-era-campo/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Jul 2021 13:16:56 -0400</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2021/07/11/antes-too-esto-era-campo/</guid>
      <description>&lt;pre&gt;&lt;code&gt;&amp;quot;La vida sólo puede ser comprendida mirando hacia atrás, pero ha de ser vivida mirando hacia adelante&amp;quot; -- Soren Kierkegaard&#xA;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&#xA;&lt;p&gt;Han pasado varias cosas interesantes en Cornershop, algo que seguro varios de ustedes ya saben. El otro día nos avisaron de un hito particular para Chile, en el canal respectivo de Slack, junto con las felicitaciones uno de los comentarios de un compañero fue: &amp;ldquo;antes too esto era campo&amp;rdquo; :smile:.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Manos a la obra</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2020/05/23/manos-a-la-obra/</link>
      <pubDate>Sat, 23 May 2020 11:43:22 -0400</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2020/05/23/manos-a-la-obra/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En estos días de pandemia, de trabajo remoto y cuarentena, junto con cambiar varios de hábitos, hemos compartido mucho más tiempo con nuestras familias. Lo que es el lado positivo de toda esta situación.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Entre esas actividades compartidas está el ver programas de televisión. Era muy raro que en mi casa prendieramos la TV para ver algún canal de cable, pero en estos días además de mantenernos informados, buscamos algo de distracción.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Bisiesto</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2020/02/29/bisiesto/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Feb 2020 19:55:47 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2020/02/29/bisiesto/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&amp;ldquo;Esta es una noche para recordar… ella es el comienzo de siempre&amp;rdquo; &amp;ndash; Dante&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Veintinueve de febrero. Cada cuatro años agregamos este día especial especial para poder ajustar nuestros calendarios y asegurar que las estaciones empiecen cuando se supone que deben.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Es casi seguro que más de algún sistema informático &lt;a href=&#34;http://localhost:1313/blog/lnds/2012/02/29/bisiesto&#34;&gt;ha fallado por manejar mal esta fecha&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;El tiempo es, de muchas formas, una mera convención. La órbita de la tierra alrededor del sol no toma 365 días, ni tampoco el día 24 horas. Podrían ser cualquier valor arbitrario. Nos reconforta tener estas convenciones. Los meses, los días, nos ordenan.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>El Decimo Quinto Año</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2020/02/02/el-decimo-quinto/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Feb 2020 13:56:06 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2020/02/02/el-decimo-quinto/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Two Steps Back&lt;br&gt;&#xA;One Leap Forward&lt;br&gt;&#xA;&amp;ndash; Earthrise, Haken&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;El décimo cuarto año no terminó muy bien. No voy a entrar en detalles ahora. ¿Para qué?&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Supongo que para muchos de ustedes fue igual. Hay lecciones que tomar con calma. Aún hay procesos que están sucediendo.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Es fuerte cuando el tejido social que estaba deshilachado se termina desarmando completamente. Porque te das cuenta que esa red que nos sostenía a todos no solo ya no está, sino que estaba sostenida por débiles hebras. ¿Qué puedes hacer?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Avanzar</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2019/01/01/avanzar/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jan 2019 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2019/01/01/avanzar/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Cada mañana, cuando me despierto otra vez bajo el manto del cielo,&#xA;siento que es para mí año nuevo. De ahí que odie esos año-nuevos de&#xA;fecha fija que convierten la vida y el espíritu humano en un asunto&#xA;comercial con sus consumos y su balance y previsión de gastos e&#xA;ingresos de la vieja y nueva gestión.&#xA;-- &lt;em&gt;&lt;strong&gt;Gramsci&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Escribo esto desde uno de los lugares favoritos de mi casa, rodeado de&#xA;árboles y plantas, la mañana de año nuevo de dos mil diecinueve.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>¿Qué es un computador?</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2018/12/09/que-es-un-computador/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Dec 2018 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2018/12/09/que-es-un-computador/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En el disco dorado que viaja a bordo de las nave espaciales Voyager  hay&#xA;una sección musical que empieza con la pieza Harmonices Mundi compuesta&#xA;por Laurie Spiegel&lt;sup id=&#34;fnref:1&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:1&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Spiegel aparte de compositora era programadora, y desarrolló software&#xA;para componer música, como Music Mouse, un prorgrama de composición&#xA;musical algorítmica.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;En youtube aun puede encontrar su álbum &lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=KD8hkveKmYQ&#34;&gt;The Expanding&#xA;Universe&lt;/a&gt; de 1980.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;&#xA;      &lt;iframe allow=&#34;accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share; fullscreen&#34; loading=&#34;eager&#34; referrerpolicy=&#34;strict-origin-when-cross-origin&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/KD8hkveKmYQ?autoplay=0&amp;amp;controls=1&amp;amp;end=0&amp;amp;loop=0&amp;amp;mute=0&amp;amp;start=0&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; title=&#34;YouTube video&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;&#xA;    &lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Aunque Spiegel ha desarrollado software y algoritmos para componer&#xA;música, pretende usar la tecnología en la música como un medio para&#xA;mejorar su arte y no como un fin en si mismo.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>52</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2018/11/11/52/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Nov 2018 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2018/11/11/52/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;I was born in &amp;lsquo;67&lt;br&gt;&#xA;The year of Sgt. Pepper&lt;br&gt;&#xA;And are you experienced&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;A medida que pasa el tiempo cada vez acepto con mayor facilidad la idea&#xA;de Turing de que no hay gran diferencia entre nosotros y las máquinas. O&#xA;para expresarlo de otra manera, la brecha entre las máquinas y nosotros&#xA;es cada vez menor. Y es que te das cuenta de esto en la medida que&#xA;envejeces. Porque, tal como ocurre con las máquinas, el tiempo hace su&#xA;parte, y vas sufriendo el mismo deterioro que experimenta cualquier&#xA;artefacto. &lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>El problema con la mentira</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2017/12/17/el-problema-con-la-mentira/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Dec 2017 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2017/12/17/el-problema-con-la-mentira/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;Miente, miente, que al final algo queda&amp;rdquo; &amp;ndash; Göbels&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;En Chile se miente, se miente mucho y descaradamente, sin que hayan&#xA;consecuencias. Todos lo sabemos, y lo dejamos pasar. El problema con&#xA;aceptar la mentira, así sin más, es que el costo lo absorbemos todos&#xA;como sociedad. &lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Siempre que pienso en la mentira vuelvo a Samuel Clemens, el escritor&#xA;norteamericano conocido como Mark Twain. Reflexionando sobre su obra&#xA;&amp;ldquo;Huckleberry Finn&amp;rdquo;, este autor dice:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Las leyes fundamentales de la estupidez humana</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2017/11/26/las-leyes-fundamentales-de-la-estupidez-humana/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Nov 2017 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2017/11/26/las-leyes-fundamentales-de-la-estupidez-humana/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;Contra la estupidez, los propios dioses luchan en vano&amp;rdquo;&#xA;&amp;ndash; Friedrich von Schiller&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Cuantas veces nos encontramos con actos estúpidos en nuestro día a día?&#xA;Me pasó con un encargo que debió llegar por correo el día 4 de&#xA;noviembre, el paquete, que venía desde el extranjero, estaba en el país&#xA;desde hacía dos días, fue imposible lograr agilizar el despacho,&#xA;finalmente el día 13 en la tarde la encomienda llegó a nuestra casa.&#xA;Pero lo más ridículo fue que el día 25 de noviembre recibo un email de&#xA;Correos de Chile informándome que mi encargo fue entregado el día 14!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>50 Años</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2016/11/11/50-anos/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Nov 2016 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2016/11/11/50-anos/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;Aquí estoy porque he venido porque he venido aquí estoy y si no&#xA;hubiera venido no estaría donde estoy&amp;rdquo;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;En medio siglo pasan tantas cosas, es impresionante, es imposible&#xA;recordarlas todas&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;El experimentar la belleza de ver nacer a tu hija. Ver de frente a la&#xA;muerte y sacarle la lengua, cagado de miedo, eso sí. Ver partir a los&#xA;viejos, y sentir rabia por la pérdida de los más jóvenes. Amar, perder&#xA;el amor y volver a encontrarlo. Amar de nuevo, sin miedo y sin esperar&#xA;nada y recibir infinito cariño de vuelta.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Temor</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2015/07/12/temor/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2015/07/12/temor/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;Así que antes de todo déjenme establecer mi firme creencia que a la&#xA;única cosa que debemos temer es al temor en si mismo.&amp;rdquo; -- Franklin&#xA;Delano Roosevelt&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;La semana pasada en Santiago de Chile la histeria colectiva causada por&#xA;un rumor, difundido a través de Whastapp y Twitter, colapsó gran parte&#xA;de las estaciones de venta de bencina.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;El miedo al desabastecimiento de combustible sacudió a a gran parte de&#xA;la clase media alta. Ya habían olvidado que durante el terremoto de&#xA;febrero de 2010 se demostró que las bombas de bencina podían abastecer&#xA;por varios días sin necesidad de recargar. &lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Todo aquello que está mal</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2015/05/31/todo-aquello-que-est%C3%A1-mal/</link>
      <pubDate>Sun, 31 May 2015 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2015/05/31/todo-aquello-que-est%C3%A1-mal/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Esta semana tuve dos conversaciones que tuvieron momentos que podría&#xA;clasificar de reveladores, si no fuera porque en realidad reflejan cosas&#xA;que siempre he sabido, que muchos de ustedes saben, y de las que hemos&#xA;hablado muchas veces en este espacio.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;La primera fue con un proveedor tecnológico nuestro, durante la charla&#xA;él me dijo: &amp;ldquo;te voy a hablar en términos más técnicos porque yo sé que&#xA;te manejas bien con la tecnología&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>48</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2014/11/11/48/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2014 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2014/11/11/48/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hoy cumplo cuarenta y ocho años, lo bueno que en hexadecimal puedo decir&#xA;que son tan sólo treinta. En realidad no importa, es sólo una broma&#xA;geek, no tengo problemas con la edad que tengo.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Este cumpleaños en particular ha sido maravilloso, porque vengo llegando&#xA;de unas extraordinarias vacaciones con mi familia en un lugar mágico,&#xA;pero la magia no vino tanto del lugar como de la experiencia de volver a&#xA;ser niños.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>El camino menos transitado</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2014/08/01/el-camino-menos-transitado/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Aug 2014 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2014/08/01/el-camino-menos-transitado/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Nueve años cumple este blog. Sin darse cuenta uno, los hijos crecen.&#xA;Como mi hijo mayor, que a principios de este año emprendió vuelo y vive&#xA;su vida adulta independiente. Mi hijo, que está de cumpleaños el 1 de&#xA;agosto igual que este blog.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Nos cuenta Joseph Campbell, en el relato de la búsqueda del Santo Grial,&#xA;que los caballeros de la Mesa Redonda deciden internarse en el bosque&#xA;por aquellos lugares donde no había caminos. Es claro, no tiene sentido&#xA;buscar lo maravilloso ni la aventura por el camino que todos han&#xA;transitado.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Garbage collection</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2014/01/25/garbage-collection/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jan 2014 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2014/01/25/garbage-collection/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;Logré el sueño de todo informático, dejar la informática&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Me contaron que la anterior frase se la escucharon a un profesional de&#xA;más o menos mi edad, al parecer está muy contento con su actual trabajo&#xA;y algo fastidiado de haber perdido tanto tiempo dedicado a la&#xA;computación.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&amp;ldquo;Quiero reencantarme con la informática :/&amp;rdquo;&lt;/em&gt;, dice el tuit de una joven&#xA;publicado hace un par de días, que apareció por mi timeline.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Satisfacción</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2013/11/11/satisfaccion-2/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2013 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2013/11/11/satisfaccion-2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Vivimos en tiempos en que la gente no sabe apreciar la naturaleza, lo&#xA;que tiene, la maravilla de la vida. Hoy en la mañana alguien en mi&#xA;timeline en twitter comentaba lo siguiente:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ayer fui a un lugar turístico donde la gente estaba desquiciada&#xA;tomándose fotos para el &amp;ldquo;face&amp;rdquo;&amp;mdash;contemplar la belleza natural era&#xA;accesorio &amp;ndash; @juque&#xA;&lt;a href=&#34;https://twitter.com/juque/status/399876149959876608&#34;&gt;https://twitter.com/juque/status/399876149959876608&lt;/a&gt;&#xA;&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34;&gt;&lt;p lang=&#34;es&#34; dir=&#34;ltr&#34;&gt;Ayer fui a un lugar turístico donde la gente estaba desquiciada tomándose fotos para el &amp;quot;face&amp;quot;—contemplar la belleza natural era accesorio&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>46</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2012/11/11/46/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Nov 2012 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2012/11/11/46/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hace 30 años mi padre, con mucho sacrificio, me compró un computador&#xA;ZX-81 y así empezó todo.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;La verdad es que no fue tan así, unos meses antes había empezado a&#xA;aprender a programar estas cosas en un taller en mi colegio, pero es&#xA;claro que mi papá notó lo mucho que me interesaban estos aparato.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Una de las gracias de los viejos computadores de fines de los 70 y&#xA;comienzos de los 80 era que sólo traían un intérprete de BASIC, así que&#xA;durante un buen rato no te quedaba otra que ponerte a aprender a&#xA;programar, afortunadamente venían unos manuales con los cuales podías&#xA;aprender, de ahí en adelante dependía de tu imaginación.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Las 3 R</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2012/10/28/las-3-r/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Oct 2012 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2012/10/28/las-3-r/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En la reunión de apoderados de mi hija menor, la profesora nos habló del&#xA;modelo valórico que están trabajando con los niños del colegio. Habló de&#xA;las 3 R: Responsabilidad, Reparación y Reconciliación. La idea es que&#xA;cuando un niño comete un error, debe hacerse responsable, dar un paso al&#xA;frente y reconocer que se ha equivocado, o que cometió alguna falta,&#xA;como por ejemplo, molestar a un compañero. Lo segundo es que debe&#xA;reparar el daño causado. Y si afecta a otra persona, como en una pelea,&#xA;deben reconciliarse, pidiendo disculpas y el otro aceptándo la disculpa&#xA;con sinceridad.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Filoctetes</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2012/03/15/filoctetes/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Mar 2012 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2012/03/15/filoctetes/</guid>
      <description>&lt;p&gt;De todos los guerreros griegos que partieron a la guerra de Troya,&#xA;Filoctetes era notable no solo por su bravura, sino por la maravillosa&#xA;herencia de la cual era poseedor: el arco y las flechas del mismísimo&#xA;Hércules.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Pero este valiente guerrero sufrió un terrible percance en su camino a&#xA;Troya. En un alto en el camino es mordido en el pie por una serpiente.&#xA;La herida no es mortal, pero le provoca dolores, y expele un olor&#xA;insoportable. La suma de las quejas y gritos de Filoctetes más el hedor&#xA;de su herida provocan que sus compañeros, incitados por Ulises (Odiseo),&#xA;decidan abandonarlo en la isla de Lemnos.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Fin de Año</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2011/12/31/fin-de-ano/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Dec 2011 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2011/12/31/fin-de-ano/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El 2011 fue un año duro. Pero en lo personal tuve algunas&#xA;satisfacciones, y logros que me permiten hacer un balance positivo. Que&#xA;un año sea duro no significa que sea un mal año.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Vivimos una época en que la gente no medita mucho, y es importante hacer&#xA;la aclaración. La era digital tiene el problema que ha llevado a la&#xA;gente a pensar en binario, 0 ó 1. El año es bueno o malo. En parte los&#xA;informáticos somos culpables de eso, en facebook, las personas son&#xA;amigas o no, me gusta o no, +1 o nada. Los invito a ver la vida como es&#xA;en realidad, una realidad continua, no discreta, no digital. Con altos y&#xA;bajos, con estados, con variables, con contradicciones y pocas certezas.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Escuchar</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2011/08/06/escuchar/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Aug 2011 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2011/08/06/escuchar/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En la película Super 8 un joven que atiende una gasolinera escucha música&#xA;en su Walkman. Está de espaldas a la calle. Cuando entra el comisario&#xA;debe tocarle para que reaccione, hay un diálogo, donde el chico le&#xA;explica que es el Walkman, el comisario hace un molesto comentario de&#xA;que así comienzan los problemas,   al aguantar jovenes con parlantes en&#xA;sus oidos, después vendrán otros problemas. El viejo sale del negocio,&#xA;el joven vuelve a colocarse sus audífonos, y sigue en lo suyo, sin&#xA;prestar atención al exterior. Esta es una películas de monstruos, y&#xA;claro, mientras  el chico está escuchando  su walkman, el pobre&#xA;comisario es atacado por el misterioso monstruo de la película. Ocurren&#xA;muchas cosas allá afuera, y sólo después que se corta la luz el joven es&#xA;consciente de que algo ocurrió.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Lo legítimo</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2011/06/20/lo-legitimo/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Jun 2011 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2011/06/20/lo-legitimo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;¿Qué es legítimo? ¿Qué es lo correcto? ¿Lo moralmente aceptable? ¿Cuál&#xA;es el comportamiento que cómo sociedad toleraremos?&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Por cierto, a nadie se le ocurriría insinuar que si una mujer es violada&#xA;debe casarse con el hombre que abusó de ella, eso nos parecería&#xA;repugnante, y sin embargo hay sociedades que han establecido que:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;Cuando algún hombre halle a una joven virgen que no ha sido&#xA;desposada, y la tome y tenga relaciones sexuales con ella, y fueran&#xA;descubiertos, entonces el hombre que cometa este acto  dará al padre&#xA;de la joven una suma de dinero, y ella será su mujer.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>¡no insistáis tanto en el inglés!</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2011/05/29/no-insistais-tanto-en-el-ingles/</link>
      <pubDate>Sun, 29 May 2011 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2011/05/29/no-insistais-tanto-en-el-ingles/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Y si la clave para resolver un problema resida en la forma de pensar, y&#xA;la forma de pensar está dada por el lenguaje que usamos?&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div style=&#34;max-width:854px&#34;&gt;&#xA;    &lt;div style=&#34;position:relative;height:0;padding-bottom:56.25%&#34;&gt;&#xA;        &lt;iframe src=&#34;https://embed.ted.com/talks/patricia_ryan_don_t_insist_on_english&#34; &#xA;        width=&#34;854&#34; height=&#34;480&#34; style=&#34;position:absolute;left:0;top:0;width:100%;height:100%&#34; &#xA;        frameborder=&#34;0&#34; scrolling=&#34;no&#34; allowfullscreen&gt;&#xA;        &lt;/iframe&gt;&#xA;    &lt;/div&gt;&#xA;&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Otra forma de verlo</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2011/05/28/el-tiempo-no-es-oro/</link>
      <pubDate>Sat, 28 May 2011 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2011/05/28/el-tiempo-no-es-oro/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Les propongo esta reflexión de Hans Rosling, otra perspectiva al&#xA;problema energético:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;div style=&#34;max-width:854px&#34;&gt;&#xA;    &lt;div style=&#34;position:relative;height:0;padding-bottom:56.25%&#34;&gt;&#xA;        &lt;iframe src=&#34;https://embed.ted.com/talks/hans_rosling_the_magic_washing_machine&#34; &#xA;        width=&#34;854&#34; height=&#34;480&#34; style=&#34;position:absolute;left:0;top:0;width:100%;height:100%&#34; &#xA;        frameborder=&#34;0&#34; scrolling=&#34;no&#34; allowfullscreen&gt;&#xA;        &lt;/iframe&gt;&#xA;    &lt;/div&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&lt;br&gt;&#xA;(En &lt;a href=&#34;http://www.ted.com/talks/lang/spa/hans_rosling_and_the_magic_washing_machine.html&#34;&gt;este enlace&lt;/a&gt;&#xA;pueden ver el video con subtítulos)&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Progreso creo que le llamaban...&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>El tiempo no es oro</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2011/05/18/el-tiempo-no-es-oro/</link>
      <pubDate>Wed, 18 May 2011 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2011/05/18/el-tiempo-no-es-oro/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El tiempo es más valioso que el oro.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Mientras que el oro puede fluctuar, el tiempo siempre es escaso.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;No pierdas tiempo, no lo puedes recuperar. Puede ser que hoy no tengas&#xA;dinero, pero talvez mañana sí. En cambio, este momento, ¿puedes&#xA;recuperarlo?&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;El tiempo es el recurso natural más valioso, no lo desperdiciemos.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sobre las propiedades del cuerno de unicornio</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2011/03/16/sobre-las-propiedades-del-cuerno-de-unicornio/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Mar 2011 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2011/03/16/sobre-las-propiedades-del-cuerno-de-unicornio/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hace años, cuando con mi amigo &lt;a href=&#34;http://blog.maz.cl/&#34;&gt;Maz&lt;/a&gt; conseguimos&#xA;desarrollar tecnología biométrica de clase mundial, certificada con&#xA;altos estándares internacionales, y después de recibir un premio de&#xA;innovación de la industria nacional, sabíamos que el siguiente paso era&#xA;logra que la tecnología core de nuestra solución dejara de depender de&#xA;productos extranjeros. Con respecto al hardware pensabamos que poco&#xA;podiamos hacer, así que atacamos el desarrollo de algoritmos de&#xA;identificación biométrica. Ya no estabamos para seguir investigando&#xA;nosotros, por lo que recurrimos a la academia.&lt;br&gt;&#xA;Y logramos levantar con apoyo de Reuna un fondo estatal para el&#xA;desarrollo de algoritmos biométricos. De las universidades grandes nadie&#xA;se interesó y se desarrolló con universidades de provincia. Fue cuando&#xA;se supo el monto (cercano al millón de dolares) que los académicos&#xA;amigos de la Universidad de Chiile y Católica empezaron a llamarnos,&#xA;hasta charlas y clases dimos, invitados por ellos (parece que la&#xA;capacidad de conseguir fondos genera cierta clase feromonas).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cuarenta y cuatro</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2010/11/14/cuarenta-y-cuatro/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Nov 2010 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2010/11/14/cuarenta-y-cuatro/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Es mi cumpleaños 44. Creo que voy a recordar, y supongo que muchos de&#xA;ustedes también, este 2010 como un año muy especial, agitado y lleno de&#xA;emociones, que nos llevaban como en una montaña rusa.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Pero estoy contento, de haber completado otro ciclo alrededor del sol, y&#xA;gracias a todos los que me leen, o los que se han incorporado en este&#xA;último tiempo a este espacio.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Como es tradicional les dejo un regalo, esta vez es este singular video&#xA;de &lt;a href=&#34;http://es.wikipedia.org/wiki/Eric_Woolfson&#34;&gt;Eric Woolfson&lt;/a&gt;, tocando&#xA;un medley de temas de Alan Parson Project al piano.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Reflexiones</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2010/10/17/reflexiones/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Oct 2010 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2010/10/17/reflexiones/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;El primer sistema de patentes para proteger la propiedad de las&#xA;invenciones fue creado, hace casi cuatro siglos, por Sir Francis&#xA;Bacon. A Bacon le gustaba decir: «El conocimiento es poder», y desde&#xA;entonces se supo que no le faltaba razón. La ciencia universal poco&#xA;tiene de universal; está objetivamente confinada trás los límites de&#xA;las naciones avanzadas. América Latina no aplica en su propio&#xA;beneficio los resultados de la investigación científica, &lt;em&gt;por la&#xA;sencilla razón de que no tiene ninguna y en consecuencia se condena a&#xA;padecer la tecnología de los poderosos, que castiga y desplaza a las&#xA;materias primas naturales. América Latina ha sido hasta ahora incapaz&#xA;de crear una tecnología propia para sustentar y defender su propio&#xA;desarrollo.&lt;/em&gt; El mero trasplante de la tecnología de los paises&#xA;adelantados no sólo implica la subordinación cultural y, en&#xA;definitiva, también la subordinación económica, sino que, además,&#xA;después de cuatro siglos y medio de experiencia en la multiplicación&#xA;de los oasis de modernismo importado en medio de los desiertos del&#xA;atraso y de la ignorancia, bien puede afirmarse que tampoco resuelve&#xA;ninguno de los problemas del subdesarrollo... Es en el norte, por&#xA;supuesto, donde se diseñan los modelos electrónicos y se crean los&#xA;lenguajes de programación que América Latina importa&amp;rdquo; &lt;br&gt;&#xA;&amp;ndash; Eduardo Galeano, &lt;em&gt;Las venas abiertas de América Latina&lt;/em&gt;, 1971, págs. 406-407&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Nada</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2009/03/13/nada/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Mar 2009 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2009/03/13/nada/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hoy &lt;a href=&#34;http://sethgodin.typepad.com/seths_blog/2009/03/nothing.html&#34;&gt;escribe Seth Godin&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;The only thing worse than starting something and failing... is not&#xA;starting something&amp;rdquo;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;Lo único peor que empezar algo y fallar... es no empezar nada&amp;rdquo;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Hay muchas cosas que he hecho, de las que me arrepiento, pero ¡al menos&#xA;tengo algo de lo que arrepentirme! Por supuesto, hay muchas cosas en las&#xA;que he fracasado, pero aprendí mucho, y están esas cosas que me han&#xA;brindado grandes alegrías y satisfacciones.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Reflexión sobre MPPC</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2005/08/23/reflexion-sobre-mppc/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Aug 2005 22:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2005/08/23/reflexion-sobre-mppc/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Fernando Flores se ha pronunciado respecto a la campaña MPPC.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Al respecto, tengo que decir que lo feo no está en que sistema operativo&#xA;tenga el pc en cuestión, ni siquiera en el hardware, eso es irrelevante,&#xA;lo feo es que le den el auspicio a los mismos de siempre y no a los&#xA;pequeños empresarios, que venden pc de mejor calidad, a precios más&#xA;bajos.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;(Antes habia un comentario sobre el auspicio, gracias a Paolo Colonello&#xA;por aclararme que el gobierno solo dio el patrocinio, no auspicio, por&#xA;lo tanto pido mis disculpas por el comentario)&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
