<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Privacidad on La Naturaleza del Software</title>
    <link>http://localhost:1313/tag/privacidad/</link>
    <description>Recent content in Privacidad on La Naturaleza del Software</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es-cl</language>
    <lastBuildDate>Tue, 21 Aug 2012 12:25:11 -0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tag/privacidad/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>¿Es Buena Idea Publicar el Padrón Electoral? </title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2012/08/21/es-buena-idea-publicar-el-padron-electoral/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Aug 2012 12:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2012/08/21/es-buena-idea-publicar-el-padron-electoral/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Resulta que se publicó el padrón electoral chileno en conformidad con el&#xA;artículo 32 de la &lt;a href=&#34;http://www.leychile.cl/Navegar?idNorma=29951&amp;amp;buscar=18556&#34;&gt;Ley 18.556&lt;/a&gt; (LEY&#xA;ORGANICA CONSTITUCIONAL SOBRE SISTEMA DE INSCRIPCIONES ELECTORALES Y&#xA;SERVICIO ELECTORAL).&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Como las últimas modificaciones de esta ley implican que se debe&#xA;inscribir automáticamente a todo chileno o chilena mayor de 18 años en&#xA;los registros electorales, el padrón contendrá inmediatamente los datos&#xA;del RUT, Nombre Completo, Domilicio y sexo de todos ellos. El artículo&#xA;32 dice:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Engaños numéricos (revisitado)</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2011/02/19/enganos-numericos-revisitado/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Feb 2011 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2011/02/19/enganos-numericos-revisitado/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Este artículo fue publicado originalmente en 2009, pero es relevante&#xA;revisitarl en vista de las discusiones sobre consumo energético y un&#xA;próximo post que escribiré sobre ahorro de energía.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;Las cifras no mienten&amp;rdquo;, &amp;ldquo;los números hablan solos&amp;rdquo;. ¿Cuantas veces&#xA;se usan estas expresiones? La verdad es que no siempre es así, muchas&#xA;veces estamos siendo engañados con las cifras, porque éstas se presentan&#xA;disfrazadas, o con un análisis muy pobre.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sobre la protección de nuestros datos personales</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2011/02/18/sobre-la-proteccion-de-nuestros-datos-personales/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Feb 2011 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2011/02/18/sobre-la-proteccion-de-nuestros-datos-personales/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La información con los datos personales de todos los chilenos cabe&#xA;perfectamente en un pendrive. Hoy en día, en un laptop estándar es&#xA;posible procesar toda esa data, sin usar sofisticadas herramientas&#xA;informáticas.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;La información es el recurso más valioso de las empresas hoy en día, y&#xA;la necesidad por obtener  datos de las personas crea fuertes presiones&#xA;por obtener toda la información posible. He visto que muchas veces se&#xA;solicita información &amp;ldquo;por si acaso se llegara a necesitar más&#xA;adelante&amp;rdquo;. El problema es que una vez que se obtiene la información&#xA;ésta queda en una base de datos, la que normalmente es accesible por&#xA;mucha gente dentro de las empresas, las que pueden exportarla a medios&#xA;externos y liberarla fácilmente. Un ejemplo de esto son las filtraciones&#xA;de WikiLeaks, a pesar de que los canales de comunicaciones están&#xA;encriptados y son altamente seguros, finalmente la información era&#xA;accesible por miles de personas en el mundo, lo que facilitó su&#xA;liberación.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Tips para usar el cloud computing</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2010/12/04/tips-para-usar-el-cloud-computing/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Dec 2010 18:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2010/12/04/tips-para-usar-el-cloud-computing/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El World Privacy Forum, cuyo reporte les &lt;a href=&#34;http://localhost:1313/2009/03/privacidad-y-confidencialidad-en-la-nube.html&#34;&gt;presenté anteriormente&lt;/a&gt;,&#xA;publica una serie de &lt;a href=&#34;http://www.worldprivacyforum.org/cloudprivacy.html&#34;&gt;consejos sobre cómo usar los servicios en la nube&lt;/a&gt;, tanto para&#xA;los consumidores, como para el gobierno y los negocios.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Consejos para los consumidores de servicios en la nube&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Lea los Términos de Servicio antes de colocar cualquier información&#xA;en la nube. Si no entiende Los Términos de Servicio, considere usar&#xA;un proveedor de servicios diferente.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;No ponga nada en la nube que no quiera que sea visto por el gobierno&#xA;o algún litigante privado.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Ponga atención si el proveedor de la nube se reserva los derechos a&#xA;usar, difundir, o hacer pública su información.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Lea la política de privacidad antes de colocar su información en la&#xA;nube. Si no entiende la política, considere usar un proveedor&#xA;diferente.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Cuando usted remueve sus datos del proveedor de nube, ¿éste sigue&#xA;reteniendo derechos sobre su información? Si es así, considere si&#xA;esto es importante para usted.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;¿El proveedor de servicios le da avisos anticipados sobre cualquier&#xA;cambio de los términos de servicio o la política de privacidad?&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;También hay consejos para las empresas y el gobierno sobre los servicios&#xA;en la nube, pero no los vamos a traducir acá, que trabajen los&#xA;burócratas :wink:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>¿Transparencia o desatino?</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2010/06/09/transparencia-o-desatino/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Jun 2010 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2010/06/09/transparencia-o-desatino/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;El Consejo para la Transparencia ha comunicado al Servicio Electoral&#xA;(SERVEL) que en aras de la transparencia no puede seguir vendiendo&#xA;datos personales, sino que debe entregarlos gratuitamente a quién se&#xA;los solicite.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Fuente:&#xA;&lt;a href=&#34;http://www.elmostrador.cl/opinion/2010/06/09/la-traicion-del-consejo-de-la-transparencia/&#34;&gt;http://www.elmostrador.cl/opinion/2010/06/09/la-traicion-del-consejo-de-la-transparencia/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;La situación del manejo de datos personales en Chile es bastante mala, y&#xA;con esto el Consejo de Transparencia ha empeorado aún más la situación.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Los datos personales no pueden ir circulando de esta manera, el gran&#xA;problema que tenemos en Chile es la existencia de un marcador único, el&#xA;&lt;a href=&#34;http://localhost:1313/blog/2009/05/deme-su-rut.html&#34;&gt;RUT&lt;/a&gt;, que permite&#xA;identificar y cruzar la información de las personas, agreguen a esto que&#xA;ahora se podrá completar con información del domicilio de las personas&#xA;(dato presente en la base del registro electoral). Con eso y algo de&#xA;bussiness intelligence se puede saber mucho de las personas, más allá de&#xA;lo que ellas quieren. Esto es un profundo error.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>La Privacidad Según Google</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2009/12/13/la-privacidad-segun-google/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Dec 2009 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2009/12/13/la-privacidad-segun-google/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;Si tienes algo que no quieres que nadie sepa, probablemente no&#xA;deberías estar haciéndolo en primer lugar.&amp;rdquo; -- Eric Schmidt, CEO de&#xA;Google.&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Para ser más precisos, esto es lo que dijo:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;If you have something that you don&amp;rsquo;t want anyone to know, maybe you&#xA;shouldn&amp;rsquo;t be doing it in the first place. If you really need that&#xA;kind of privacy, the reality is that search engines -- including&#xA;Google -- do retain this information for some time and it&amp;rsquo;s&#xA;important, for example, that we are all subject in the United States&#xA;to the Patriot Act and it is possible that all that information could&#xA;be made available to the authorities.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Google versus los médicos</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2009/11/02/google-versus-los-medicos/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Nov 2009 00:15:38 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2009/11/02/google-versus-los-medicos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Yo no sabía, o al menos no era conciente, de que el exceso de paracetamol puede provocar daños al hígado, hasta que lo leí en Twitter. Hice una búsqueda en Google, y efectivamente, es así. Tras eso siempre insisto en mi familia que no abusen del paracetamol cuando tienen dolor de cabeza.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;En 2006 médicos ingleses realizaron &lt;a href=&#34;http://www.bmj.com/cgi/content/abstract/bmj.39003.640567.AEv1&#34;&gt;un estudio&lt;/a&gt; en que tomaron 26 casos de la New England Journal of Medicine, y buscaron en Google por los síntomas, al comparar los resultados del buscador con los de la revista médica, obtuvieron un diagnóstico acertado en el 58% de los casos (me gustaría saber cual es la tasa de diagnóstico de un médico, para compararlas).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Fuerza bruta</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2009/07/12/fuerza-bruta/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2009 20:19:13 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2009/07/12/fuerza-bruta/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hay que &lt;a href=&#34;http://www.codinghorror.com/blog/archives/000631.html&#34;&gt;ser muy torpe&lt;/a&gt; para intentar un ataque de fuerza bruta sobre SHA-256. Cuando Leo Prieto intenta minimizar los alcances &lt;a href=&#34;http://leo.prie.to/2009/07/incidente-de-seguridad/&#34;&gt;de la intrusión a los sitios de Betazeta&lt;/a&gt; de este viernes, en realidad hunde más sus pies en el barro, y le &lt;a href=&#34;http://www.antronio.com/comunidad/f7/fayerwayer-hackeado-betazeta-owen-503370/index10.html#post15579254&#34;&gt;da más argumentos a los que justifican este ataque&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Antes de seguir, quiero decir que condeno estos defacement y ataques sitios web, como lo que le ocurrió a&lt;a href=&#34;http://www.betazeta.com/&#34;&gt;BetaZeta&lt;/a&gt; este fin de semana. /* Fayerwayer en todo caso ha &lt;a href=&#34;http://www.fayerwayer.com/2008/08/alerta-se-filtran-datos-personales-de-los-alumnos-de-la-usach/&#34;&gt;sido bastante sarcástico cuando esto le pasa a otros&lt;/a&gt;, pero dejemos esa polémica hasta acá. */&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Deme su RUT</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2009/05/19/deme-su-rut/</link>
      <pubDate>Tue, 19 May 2009 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2009/05/19/deme-su-rut/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;...y que ninguno pudiese comprar ni vender, sino el que tuviese la&#xA;marca. .. o el número...&amp;rdquo; &amp;ndash; Apocalipsis 13:17&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;El otro sábado entrando a un colegio el guardia me pide mi RUT, ¡para&#xA;entrar a un colegio!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;En la farmacia, pregunto por paracetamol, me lo ofrecen a &amp;ldquo;precio&#xA;oferta&amp;rdquo; a $990, acepto, &amp;ldquo;deme su RUT&amp;rdquo;, me dice el dependiente, &amp;ldquo;no&#xA;le voy a dar mi RUT&amp;rdquo;, le respondo, &amp;ldquo;entonces cuesta $1.440&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>La Maldición de Funes</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2009/03/28/la-maldicion-de-funes/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Mar 2009 21:26:34 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2009/03/28/la-maldicion-de-funes/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;Más recuerdos tengo yo solo que los que habrán tenido todos los hombres desde que el mundo es mundo&amp;rdquo; &lt;br&gt;&#xA;&amp;ndash; Jorge Luis Borges, &amp;ldquo;Funes el Memorioso&amp;rdquo;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ya no existe el olvido, y eso es algo que los &lt;a href=&#34;http://blog.maz.cl/2009/03/segunda-columna-radial-politica-y-la.html&#34;&gt;políticos van a tener que empezar a entender&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Lo que &lt;a href=&#34;http://www.elfrancotirador.cl/2009/03/27/hasta-google-funa-a-las-farmacias-y-la-udi/&#34;&gt;hace la UDI&lt;/a&gt; es patético, realmente patético en estos tiempos.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Borrar un contenido de su sitio porque los puede comprometer en este momento en que las farmacias son los malos de la película.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>La importancia de olvidar</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2009/03/16/la-importancia-de-olvidar/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Mar 2009 23:32:24 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2009/03/16/la-importancia-de-olvidar/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Al parecer la privacidad no ha muerto, simplemente &lt;a href=&#34;http://www.sxsw.com/interactive/talks/panels/?action=show&amp;amp;id=IAP0901329&#34;&gt;está algo confundida&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Una de las principales amenazas a la privacidad es &lt;a href=&#34;http://www.lnds.net/2009/02/tatuajes-digitales-1.html&#34;&gt;la terrible capacidad de recordar de la web&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Como &lt;a href=&#34;http://www.schneier.com/blog/archives/2009/02/privacy_in_the.html&#34;&gt;dice Bruce Schneier&lt;/a&gt;, en una de las más claras reflexiones sobre el problema que enfrentaremos:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Society works precisely because conversation is ephemeral; because people forget, and because people don&amp;rsquo;t have to justify every word they utter.&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;La sociedad funciona precisamente porque la conversación es efímera, porque la gente olvida y porque la gente no tiene que justificar cada palabra que expresa.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Privacidad y Confidencialidad en la nube</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2009/03/02/privacidad-y-confidencialidad-en-la-nube/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Mar 2009 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2009/03/02/privacidad-y-confidencialidad-en-la-nube/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Les dejo este &lt;a href=&#34;http://www.worldprivacyforum.org/pdf/WPF_Cloud_Privacy_Report.pdf&#34;&gt;reciente reporte&lt;/a&gt;&#xA;(23 de febrero), sobre los riesgos a la privacidad y confidencialidad&#xA;debido al cloud computing.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;El reporte, publicado por el &lt;a href=&#34;http://www.worldprivacyforum.org/&#34;&gt;World Privacy Forum&lt;/a&gt;, identifica una serie de&#xA;asuntos a considerar en el contexto de los servicios en la nube.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Como por ejemplo, que en ciertos casos podría ser ilegal entregar datos&#xA;a un proveedor de servicios en la nube (en Estados Unidos), o puede&#xA;pasar que al colocar cierta información en la nube se reducen las&#xA;barreras legales que tendrían las autoridades para acceder a información&#xA;personal confidencial.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Los riesgos de la nube</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2009/02/24/los-riesgos-de-la-nube/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Feb 2009 17:29:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2009/02/24/los-riesgos-de-la-nube/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En su &lt;a href=&#34;http://localhost:1313/2009/02/cloud-computing-de-acuerdo-a-berkeley-ra.html&#34;&gt;estudio sobre la economía de la nube&lt;/a&gt; los investigadores de Berkeley no olvidan de mencionar a Richard Stallman, quien considera la computación en la nube como una trampa para el usuario:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;It&amp;rsquo;s stupidity. It&amp;rsquo;s worse than stupidity: it&amp;rsquo;s a marketing hype campaign. Somebody is saying this is inevitable &amp;ndash; and whenever you hear somebody saying that, it&amp;rsquo;s very likely to be a set of businesses campaigning to make it true.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>El copyright del Silencio</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2009/02/05/el-copyright-del-silencio/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2009 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2009/02/05/el-copyright-del-silencio/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.elfrancotirador.cl/2009/02/04/como-si-fuera-cierto/&#34;&gt;Francotirador publica&lt;/a&gt;&#xA;una &lt;a href=&#34;http://www.juanelo.cl/2009/02/juanelo-874/&#34;&gt;tira reciente de Juanelo&lt;/a&gt;, junto con una&#xA;referencia a una&#xA;&lt;a href=&#34;http://archives.cnn.com/2002/SHOWBIZ/Music/09/23/uk.silence/&#34;&gt;noticia&lt;/a&gt;,&#xA;de 2002, sobre una demanda que se hizo al compositor inglés Mike Batt,&#xA;por incluir en su disco una pieza de 1 minuto de silencio.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Se acusaba a Batt de plagiar la Obra 4´33´´ de John Cage.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;La demanda no fue interpuesta por John Cage, por supuesto, sino que por&#xA;los abogados encargados de la custodia del John Cage Trust, puesto que&#xA;el compositor norteamericano había fallecido en 1992.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Tatuajes Digitales</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2009/02/04/tatuajes-digitales/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Feb 2009 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2009/02/04/tatuajes-digitales/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;La generación que viene ahora es la primera con la habilidad de&#xA;registrar públicamente cualquier cosa que quieran grabar. Aunque esto&#xA;es maravilloso, hace que me tome una pausa. Esta generación venidera&#xA;será la primera que tendrá que masticar este asunto, y francamente no&#xA;los envidio. Hay algunas pocas cosas (vamos, todos las tenemos) sobre&#xA;las que yo pude haber escrito, o pude tener sentimientos apasionados a&#xA;los 18 y que no quiero que estén públicamente disponibles a los 35, o&#xA;los 50. Mucho de nuestro crecimiento como personas, y pensadores viene&#xA;de tratar nuevas ideas y cometer algunos errores. Para muchos de&#xA;nosotros, este crecimiento sólo se preserva en nuestras memorias o la&#xA;de los cercanos a nosotros, en cartas, y diarios apilados en un&#xA;garage. Lo que publicamos digitalmente pienso que es como un tatuaje,&#xA;queda pegado, públicamente, para siempre. Hay una razón por la que&#xA;muchos de nosotros somos desalentados de tatuarnos hasta que&#xA;alcancemos la edad adulta. El tatuaje de nuestro personaje de&#xA;caricaturas favorito puede ser extraodinario a los 19, pero no lo es&#xA;tanto después. Espero que la web anime a una gran cantidad de&#xA;pensamiento y expresión pública. También nos corresponde tener&#xA;conciencia de la naturaleza pública y la longevidad de lo que ponemos&#xA;allí, considerando que lo que dejamos se queda con el equivalente de&#xA;un tatuaje digital que pensábamos que queríamos, pero en realidad no.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>¿Sabes si la dirección web de tu banco es la dirección del sitio web de tu banco?</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2008/07/22/sabes-si-la-direccion-web-de-tu-banco-es-la-direccion-del-sitio-web-de-tu-banco/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Jul 2008 22:08:43 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2008/07/22/sabes-si-la-direccion-web-de-tu-banco-es-la-direccion-del-sitio-web-de-tu-banco/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Probablemente un usuario novicio no sabrá cómo responder esta pregunta, pero si eres un usuario más avanzado me dirás que has revisado la barra de direcciones de tu navegador, que te has preocupado de no seguir un link que recibiste por email, o tuviste la precaución de escribir la dirección que te entregó tu banco, caracter a caracter, con mucho cuidado.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;¡Es más! Te entregaron un aparatito, que te dijieron que está sincronizado con un super califragilistico mecanismo al que sólo accede un servidor de tu banco, y que asegura que, si alguien llegase a adivinar tu clave, el numerito mágico que este dispositivo te entrega impide que otro pueda ingresar al web del banco haciendose pasar por tí.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Lars Armstrong acusado de dopping despues de 6 años!</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2005/09/07/lars-armstrong-acusado-de-dopping-despues-de-6-anos-ilegal/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Sep 2005 18:50:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2005/09/07/lars-armstrong-acusado-de-dopping-despues-de-6-anos-ilegal/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La &lt;a href=&#34;http://web.archive.org/web/20090426080906/http://www.timesonline.co.uk/article/0,,2094-1753419,00.html&#34;&gt;nota periodística&lt;/a&gt;&#xA;habla que Armstrong habría usado drogas no permitidas en el tour de&#xA;france de 1999.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Como bien señala &lt;a href=&#34;http://web.archive.org/web/20090426080906/http://www.schneier.com/blog/&#34;&gt;Bruce Schneier&lt;/a&gt;,&#xA;lo extraordinario es que la muestra fue hecha en 1999, y el análisis el&#xA;2005!!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Tendrán que almacenar los atletas sus propias muestras de orina por años&#xA;para protegerse de futuras investigaciones y controles!???&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
