<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Desarrollo on La Naturaleza del Software</title>
    <link>http://localhost:1313/category/desarrollo/</link>
    <description>Recent content in Desarrollo on La Naturaleza del Software</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es-cl</language>
    <lastBuildDate>Sun, 06 Sep 2009 13:50:07 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/category/desarrollo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Administrar el momentum</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2009/09/06/administrar-el-momentum/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Sep 2009 13:50:07 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2009/09/06/administrar-el-momentum/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Porqué los roadmaps, las cartas gantt, la planificación, los wireframes, la documentación, las especificaciones y todos esas abstracciones que hacemos para explicar lo que vamos a construir no son más que impedimentos (o excusas) para no empezar a construir realmente lo que se nos pidió.&lt;br&gt;&#xA;De eso trata esta charla de Jason Fried, de 37Signals:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>TI: Transparencia e Información, hacia el gobierno abierto</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2009/08/28/ti-transparencia-e-informacion-hacia-el-gobierno-abierto/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Aug 2009 13:51:39 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2009/08/28/ti-transparencia-e-informacion-hacia-el-gobierno-abierto/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Una cosa que me preocupa es la falta de visión de nuestros políticos con respecto a las tecnologías de información.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;A través del twitter de &lt;a href=&#34;http://twitter.com/utaladriz/status/3591301252&#34;&gt;@utaladriz&lt;/a&gt; me entero de &lt;a href=&#34;http://www.data.gov/&#34;&gt;data.gov&lt;/a&gt;, reconozco que no había seguido la propuesta de TI de la administración de Obama.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Investigando sobre el tema llego al origen de todo esto, corresponde a un memorando enviado el primer día de su mandato por el Presidente Obama titulado &amp;ldquo;&lt;a href=&#34;http://go2.wordpress.com/?id=725X1342&amp;amp;site=josemalonso.wordpress.com&amp;amp;url=http%3A%2F%2Fedocket.access.gpo.gov%2F2009%2Fpdf%2FE9-1777.pdf&#34;&gt;Transparencia y Gobierno Abierto&lt;/a&gt;&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Contar Historias</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2009/08/06/contar-historias/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Aug 2009 10:49:20 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2009/08/06/contar-historias/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Si tu único aporte a esta vida ha sido escribir un documento, entonces tu aporte en esta vida es casi cero, si tu aporte fue criticar un documento, tu aporte tiende a cero por la izquierda.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Para escribir documentos solo hay que seguir un algoritmo, y lo entretenido de los algoritmos es inventarlos, descubrirlos e implementarlos, por algo dejamos su ejecución a los autómatas, porque ejecutarlos es aburrido.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Es mejor escribir una historia, una épica si quieres lograr cambios efectivos.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>El ritmo de la decisión</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2009/04/29/el-ritmo-de-la-decision/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Apr 2009 23:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2009/04/29/el-ritmo-de-la-decision/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Cuando tenemos que &lt;a href=&#34;http://localhost:1313/2009/04/decidir.html&#34;&gt;decidir&lt;/a&gt; sucede que nos enfrentamos al miedo, y &lt;a href=&#34;http://minfanteg.blogspot.com/2009/04/tenia-tanto-miedo.html&#34;&gt;el miedo paraliza&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://minfanteg.blogspot.com/2009/04/tenia-tanto-miedo.html&#34;&gt;Marcela Infante&lt;/a&gt; escribe, en forma muy  valiente, en mi opinión, lo que significa tener miedo:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;Tenía tanto miedo que guardé todo en una mochila. Tenía tanto miedo que la mochila la cerré, pero los miedos me seguían y es que, claro, los llevaba pegados a la espalda. Nadie puede cargar con esto por mucho tiempo me dije un buen día, pero antes de hacerlo seguí teniendo miedo. Un miedo que podía sentir debajo de mi ombligo. Tenía tanto miedo que escribí. Escribí y escribí y escribí. Tenía tanto miedo que me hundí en un bar a darle cerveza con mucha espuma a un montón de desconocidos. Dormité en un paradero de micro amarilla en Román Díaz con Providencia. Tenía tanto miedo que me congelé de una manera extraña.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Algunos consejos de Alan Parson para desarrollar Software</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2008/12/14/algunos-consejos-de-alan-parson-para-desarrollar-software/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2008 19:03:16 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2008/12/14/algunos-consejos-de-alan-parson-para-desarrollar-software/</guid>
      <description>&lt;p&gt;No es que &lt;a href=&#34;http://localhost:1313/2007/11/time.html&#34;&gt;Alan Parson&lt;/a&gt; haya decidido cambiar de rubro, lo que pasó es que por una esas raras derivaciones, partiendo de una &lt;a href=&#34;http://www.elfrancotirador.cl/2008/12/14/el-derecho-de-autor-como-arma-corporativa/&#34;&gt;nota de El Francotirador&lt;/a&gt; llego a &lt;a href=&#34;http://audionews.wordpress.com/2008/09/10/las-10-cosas-que-todos-los-que-graban-musica-deberian-saber-segun-alan-parsons/&#34;&gt;este artículo&lt;/a&gt; que contiene 10 recomendaciones de este famoso ingeniero de sonido, y productor musical.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Leyéndolos me di cuenta que algunos de ellos tienen un paralelo con el desarrollo de software, y calzan bastante bien.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Así que aquí van los consejos de Alan Parson, en negrita, y abajo mis comentarios y adaptaciones.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Guía geek, para contratar a geeks</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2008/12/01/guia-geek-para-contratar-a-geeks/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2008 21:13:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2008/12/01/guia-geek-para-contratar-a-geeks/</guid>
      <description>&lt;p&gt;maginen por un momento que estos cuatro geeks son todos informáticos, ¿a quien contratarían ustedes?&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;tbbt.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;OK, los personajes de &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/The_Big_Bang_Theory&#34;&gt;The Big Bang Theory&lt;/a&gt; son caricaturas, porque nadie es tán geek, ¿cierto?&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Pero bueno, sigamos con el juego, la idea de este apunte es ser una especie de guía ilustrada a &lt;a href=&#34;http://localhost:1313/2008/11/ensimismados.html&#34;&gt;mi post anterior&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Veamos el primer candidato: Rajesh Koothappali.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;rajesh.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Hay una razón para sentirme identificado con Rajesh, la que es bastante obvia para el lector frecuente de este blog: el número 42 de su gorra, cuando vi la primera vez que la uso no pude dejar de sonreir. Supongo que todos entienden el chiste de esa gorra, ¿no?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>La lección de cerámica</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2008/08/03/la-leccion-de-ceramica/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Aug 2008 14:20:01 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2008/08/03/la-leccion-de-ceramica/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Al iniciar las clases, el profesor de cerámica anunció que dividiría la clase en dos grupos. Todos los del lado izquierdo del estudio, dijo, serán evaluados solamente por la &lt;strong&gt;cantidad&lt;/strong&gt; de trabajo que produzcan, y todos los de la derecha solamente por la &lt;strong&gt;calidad&lt;/strong&gt; de su trabajo. La evaluación sería un proceso muy simple: al final de la clase llevaría una balanza de baño y pesaría el trabajo del grupo &amp;ldquo;cantidad&amp;rdquo;, cincuenta libras de vasijas de para una &amp;ldquo;A&amp;rdquo;, cuarenta libras de ollas para una  &amp;ldquo;B&amp;rdquo; y así. Aquellos del grupo &amp;ldquo;calidad&amp;rdquo;, por otra parte, sólo necesitaban producir una vasija, aunque tenía que ser una vasija perfecta, para obtener una &amp;ldquo;A&amp;rdquo;.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Visualizando la evolución del software</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2008/06/19/visualizando-la-evolucion-del-software/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Jun 2008 23:30:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2008/06/19/visualizando-la-evolucion-del-software/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El proyecto &lt;a href=&#34;http://vis.cs.ucdavis.edu/~ogawa/codeswarm/&#34;&gt;code_swarm&lt;/a&gt; (enjambre de código) pretende visualizar, a través de una animación, la evolución de proyectos opensource, el siguiente video, que corresponde al lenguaje Python, es un ejemplo:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.vimeo.com/1093745?pg=embed&amp;amp;sec=1093745&#34;&gt;code_swarm - Python&lt;/a&gt; via &lt;a href=&#34;http://www.vimeo.com/michaelogawa?pg=embed&amp;amp;sec=1093745&#34;&gt;Michael Ogawa&lt;/a&gt; en &lt;a href=&#34;http://vimeo.com?pg=embed&amp;amp;sec=1093745&#34;&gt;Vimeo&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Este otro video muestra la evolución del web server Apache:&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;      &lt;div&#xA;          style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;&#xA;        &lt;iframe&#xA;          src=&#34;https://player.vimeo.com/video/1076588?dnt=0&#34;&#xA;            style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; allow=&#34;fullscreen&#34;&gt;&#xA;        &lt;/iframe&gt;&#xA;      &lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Otros proyectos:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.vimeo.com/1130828&#34;&gt;Eclipse&lt;/a&gt;(que requirió alta definición), y &lt;a href=&#34;http://www.vimeo.com/1081680&#34;&gt;PostgreSQL&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;El código fuente del proyecto code swarm es open source y está &lt;a href=&#34;http://code.google.com/p/codeswarm/&#34;&gt;disponible en google code&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Una PlayStation por niño</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2008/05/22/una-playstation-por-nino/</link>
      <pubDate>Thu, 22 May 2008 11:59:41 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2008/05/22/una-playstation-por-nino/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.gobiernodechile.cl/viewEjeSocial.aspx?idarticulo=23439&amp;amp;idSeccionPadre=119la&#34;&gt;Anuncia&lt;/a&gt; presidenta Bachelet:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;En marzo del 2009, entregaremos un computador a los niños y niñas pertenecientes al 40 por ciento más vulnerable de la población que ingresen ese año al séptimo básico y que estén en el 30 por ciento de mejor promedio de notas de su nivel. Estamos hablando de más de 30 mil computadores de uso personal, que los alumnos se llevarán a sus hogares y aprovecharán con sus hermanos, familias y amigos.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>IVEO: Realidad aumentada (desde Valparaiso)</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2008/04/09/iveo-realidad-aumentada-desde-valparaiso/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2008 00:15:39 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2008/04/09/iveo-realidad-aumentada-desde-valparaiso/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Después de leer la &lt;a href=&#34;http://www.mouse.cl/detail.asp?story=2008%2F04%2F08%2F17%2F36%2F44&#34;&gt;nota sobre un concurso&lt;/a&gt; organizado por la USM y Microsoft (lo que explica varias cosas ;), descubrí este interesante proyecto. Se trata de &lt;a href=&#34;http://www.gled.cl/iveo.php&#34;&gt;IVEO&lt;/a&gt;, una aplicación de realidad aumentada, les invito a ver este video para que entiendan de que se trata esto:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Este es el primer producto de la empresa &lt;a href=&#34;http://www.gled.cl/&#34;&gt;GLED&lt;/a&gt;, formada por jóvenes estudiantes de ingeniería informática de la&lt;a href=&#34;http://www.usm.cl/&#34;&gt;Universidad Federico Santa María&lt;/a&gt;. Un trabajo muy interesante. Ah, pueden &lt;a href=&#34;http://www.gled.cl/iveo/iveo-1.01b-win32.exe&#34;&gt;bajar el software&lt;/a&gt; y las &lt;a href=&#34;http://www.gled.cl/iveo/Album.pdf&#34;&gt;láminas&lt;/a&gt; para probarlo, desde el sitio de GLED.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>¿Java o .Net?</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2008/02/25/java-o-net/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Feb 2008 21:03:15 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2008/02/25/java-o-net/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hace casi un año atrás tuve que revisar un desarrollo que hice durante el año 2002, para una empresa en la que trabajé hace unos 4 años atrás, era un pituto interesante ($$$) pero tenía poco tiempo para hacerlo, así que tuve que tomar algunas decisiones que resumí en una respuesta en una lista de discusión privada.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Decidí compartir esa respuesta con ustedes, remozarla un poco, y aprovechar con este post de partir, después de vacaciones, además de aprovechar para responder &lt;a href=&#34;http://www.antiteoricos.cl/2008/02/17/%c2%bfjava-o-net/&#34;&gt;una pregunta&lt;/a&gt; planteada en &lt;a href=&#34;http://www.antiteoricos.cl/&#34;&gt;antiteóricos&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sopa de Letras (o de fotos)</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2008/01/26/sopa-de-letras-o-de-fotos/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Jan 2008 12:39:31 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2008/01/26/sopa-de-letras-o-de-fotos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.chato.cl/blog/&#34;&gt;Carlos ChaTo Castillo&lt;/a&gt; nos cuenta:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Una vez cada pocos meses, Yahoo! tiene un &amp;ldquo;Hack Day&amp;rdquo;, un día en que cualquier equipo de Yahoo!s puede enviar un &amp;ldquo;hack&amp;rdquo; un programa simple que use tecnologías o datos de Yahoo! a una competencia mundial o regional.&amp;quot; PhotoSoup fue la propuesta de nuestro equipo de Barcelona el año pasado para el European Hack Day, y ganamos el premio al &amp;ldquo;coolest hack&amp;rdquo; ;-)&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;SOPA_LETRAS.jpg&#34; alt=&#34;SOPA_LETRAS.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>El Misterio de las Pirámides</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2008/01/22/el-misterio-de-las-piramides/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Jan 2008 10:57:44 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2008/01/22/el-misterio-de-las-piramides/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;El misterio de la construcción de las pirámides no sería tal, si los ingenieros de ese tiempo hubieran dejado la documentación adecuada.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;piramides.jpeg&#34; alt=&#34;piramides.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Microsoft se une al Open Source</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2007/07/26/microsoft-se-une-al-open-source/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Jul 2007 21:24:18 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2007/07/26/microsoft-se-une-al-open-source/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hoy día es histórico.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Microsoft &lt;a href=&#34;http://replay.waybackmachine.org/20081006072449/http://radar.oreilly.com/archives/2007/07/microsoft_to_su_1.html&#34;&gt;ha decidido enviar sus licencias permisivas y shared source&lt;/a&gt; a la OSI para su aprobación.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Un poco de historia&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;La OSI,&lt;a href=&#34;http://replay.waybackmachine.org/20081006072449/http://www.opensource.org/&#34;&gt;Open Source Iniciative&lt;/a&gt;,es una organización que nació en 1997, después de la publicación del famoso artículo de Eric Raymond, &lt;a href=&#34;http://replay.waybackmachine.org/20081006072449/http://www.catb.org/~esr/writings/cathedral-bazaar/cathedral-bazaar/&#34;&gt;La Catedral y el Bazar&lt;/a&gt;, y de la decisión de Netscape de publicar su código fuente.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://replay.waybackmachine.org/20081006072449/http://www.opensource.org/history&#34;&gt;En aquel tiempo&lt;/a&gt; un grupo de influyentes personajes de las comunidades de desarrolladores de software abierto decidieron que era tiempo de dejar atrás la actitud confrontacional y moralizadora asociada con el software libre, como lo planteaban los grupos asociados a la FSF. Entonces decidieron promover una visión más pragmatica y orientada a los negocios, en la linea que había movido a Netscape a liberar su código.&#xA;De este grupo nació la etiqueta Open Source, o Software de Código Abierto para designar su posición y separarla del Free Software, o Software Libre, usada por la Free Software Foundation.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ser Libre</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2006/11/26/ser-libre/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Nov 2006 08:47:51 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2006/11/26/ser-libre/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;La responsabilidad surge del compromiso que adquirimos al ser leales con otras personas, con la tarea que se nos ha encomendado. Pero esto supone cierta cuota de libertad. Solo es responsable quien fue libre de asumir el compromiso.&amp;rdquo; &lt;a href=&#34;http://www.ricardodiaz.org/archives/2006/11/responsables.html&#34;&gt;(*)&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Hoy mi hija menor cumple 5 años. Ayer le hicimos una fiesta de cumpleaños y era la niña más feliz del mundo.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Y yo con un dolor de cabeza que apenas me permitía estar despierto. El verla feliz me confortaba del dolor. Es probable que tenga que ir al dentista, y armarme de valor para sacarme de una vez las muelas del juicio, que deben ser las culpables de este fuerte dolor.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Hot Rods</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2006/11/19/hot-rods/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Nov 2006 19:27:40 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2006/11/19/hot-rods/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;250px-T-Bucket.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Los &lt;a href=&#34;http://replay.waybackmachine.org/20071029084924/http://www.hotrod.com/&#34;&gt;Hot Rods&lt;/a&gt; son autos hechos a mano, normalmente a partir de algún auto viejo (normalmente un Ford). La idea original era mejorar el desempeño del auto, reduciendo su peso (quitando el techo, los parabrisas, etc), bajándole la altura, cambiando el motor o afinándolo, colocándole ruedas más anchas, y por supuesto pintándolo con mucho colorido.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Hay toda una sub cultura alrededor de este &amp;ldquo;arte&amp;rdquo;, y está llegando a nuestro país, principalmente por la popularidad de varios programas de cable.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>¿Fracaso?</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2005/09/26/fracaso/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Sep 2005 00:00:08 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2005/09/26/fracaso/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;Aún tenemos patria ciudadanos&amp;rdquo; Manuel Rodriguez&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Pareciera que &lt;a href=&#34;http://www.argonave.com/francotirador/&#34;&gt;Francotirador&lt;/a&gt; se estuviera &lt;a href=&#34;http://www.argonave.com/francotirador/archives/2005/09/mi_mejor_fracas.html&#34;&gt;autoflagelando&lt;/a&gt;, pero no es así. Puede que la campaña &lt;a href=&#34;http://miprimerpc.perodeverdad.cl/&#34;&gt;MPPCPDV&lt;/a&gt; no junte las 25.000 firmas, pero es una muestra de cuan importante puede ser la adhocracia en acción.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;La primera &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Smart_mobs&#34;&gt;Smart Mob&lt;/a&gt; chilena fue creada a partir de esta reacción al programa de gobierno, y Christian Leal es conciente de su rol de lider y de influenciador de opinión dentro de la blogosfera chilena.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
