<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Cultura Libre on La Naturaleza del Software</title>
    <link>http://localhost:1313/tag/cultura-libre/</link>
    <description>Recent content in Cultura Libre on La Naturaleza del Software</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es-cl</language>
    <lastBuildDate>Sun, 19 Nov 2006 19:27:40 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tag/cultura-libre/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Hot Rods</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2006/11/19/hot-rods/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Nov 2006 19:27:40 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2006/11/19/hot-rods/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;250px-T-Bucket.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Los &lt;a href=&#34;http://replay.waybackmachine.org/20071029084924/http://www.hotrod.com/&#34;&gt;Hot Rods&lt;/a&gt; son autos hechos a mano, normalmente a partir de algún auto viejo (normalmente un Ford). La idea original era mejorar el desempeño del auto, reduciendo su peso (quitando el techo, los parabrisas, etc), bajándole la altura, cambiando el motor o afinándolo, colocándole ruedas más anchas, y por supuesto pintándolo con mucho colorido.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Hay toda una sub cultura alrededor de este &amp;ldquo;arte&amp;rdquo;, y está llegando a nuestro país, principalmente por la popularidad de varios programas de cable.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>La Carta de Jefferson (1)</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2006/11/13/la-carta-de-jefferson-1/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Nov 2006 00:22:57 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2006/11/13/la-carta-de-jefferson-1/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ricardo Galli publica un artículo llamado &lt;a href=&#34;http://mnm.uib.es/gallir/posts/2006/11/10/862/&#34;&gt;Los empresarios y la “propiedad intelectual”&lt;/a&gt;. Hay elementos de su argumentación que son incorrectos, y me permito hacer precisiones en este artículo. No estoy acusando de nada a Ricardo Galli, porque es probable que no sepa que está en un error, pero pasa que la historia de la carta de Thomas Jefferson, usada tantas veces como argumento, tiene que ser re examinada, en base al contexto y a la historia de su gestación.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Maoismo Digital 2</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2006/10/25/maoismo-digital-2/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Oct 2006 10:06:47 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2006/10/25/maoismo-digital-2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Continuamos la traducción del artículo de Jaron Lanier sobre lo que el llama el &amp;ldquo;Maoismo Digital&amp;rdquo;.&#xA;En la primera parte Lanier nos cuenta la historia de su biografía en la Wikipedia, es irónico como el creador de la realidad virtual cayó en una realidad alterna, donde sistemáticamente figuraba como director de cine. Hoy en día el artículo en wikipedia está corregido, así que por lo menos algo logró con este ensayo.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
