<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Propiedad Intelectual on La Naturaleza del Software</title>
    <link>http://localhost:1313/tag/propiedad-intelectual/</link>
    <description>Recent content in Propiedad Intelectual on La Naturaleza del Software</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es-cl</language>
    <lastBuildDate>Mon, 26 Feb 2007 20:38:02 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tag/propiedad-intelectual/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>El valor de propiedad intelectual del software</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2007/02/26/el-valor-de-propiedad-intelectual-del-software/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Feb 2007 20:38:02 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2007/02/26/el-valor-de-propiedad-intelectual-del-software/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;softip.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Es claro que no es lo mismo valor que costo, y sin embargo en la industria del software cuando se habla del valor del software sólo se consideran los costos de producirlo, pero poco se habla de los beneficios obtenidos por usar el software.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Cuando se trata de evaluar nuestros productos, los desarrolladores de software dejamos que sean los economistas, abogados, distribuidores y otros los que definan cuanto vale nuestro producto.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Kandinsky y el argumento funcional</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2006/11/22/kandinsky-y-el-argumento-funcional/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Nov 2006 19:22:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2006/11/22/kandinsky-y-el-argumento-funcional/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;Kandinsky_WWI-thumb.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Cuando por primera vez uno se acerca a una de obra de arte abstracto, como ésta hermosa pintura de Kandinsky, lo primero que solemos preguntarnos es &lt;strong&gt;&amp;quot;¿qué es esto?&amp;quot;&lt;/strong&gt;, o también &lt;strong&gt;¿qué quizo expresar el pintor?&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Algunos se aproximan de forma ingenua, algunos rechazan este tipo de arte.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Otros renuncian a las preguntas y se dedican a apreciarlo estéticamente.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Para Kandinsky una obra de arte era efectiva &lt;em&gt;si surgía de una necesidad interna del artista y i el impulso original del artista es evocado en el espectador por medio del trabajo artístico y la recepción del mismo&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Hot Rods</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2006/11/19/hot-rods/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Nov 2006 19:27:40 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2006/11/19/hot-rods/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;250px-T-Bucket.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Los &lt;a href=&#34;http://replay.waybackmachine.org/20071029084924/http://www.hotrod.com/&#34;&gt;Hot Rods&lt;/a&gt; son autos hechos a mano, normalmente a partir de algún auto viejo (normalmente un Ford). La idea original era mejorar el desempeño del auto, reduciendo su peso (quitando el techo, los parabrisas, etc), bajándole la altura, cambiando el motor o afinándolo, colocándole ruedas más anchas, y por supuesto pintándolo con mucho colorido.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Hay toda una sub cultura alrededor de este &amp;ldquo;arte&amp;rdquo;, y está llegando a nuestro país, principalmente por la popularidad de varios programas de cable.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>La Carta de Jefferson (2)</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2006/11/14/la-carta-de-jefferson-2/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Nov 2006 22:17:20 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2006/11/14/la-carta-de-jefferson-2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;180px-Thomas_Jefferson_rev.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Thomas Jefferson, como todo ser humano, tenía contradicciones, algunas de las cuales han sido fuertemente criticadas por sus conciudadanos. Cómo es posible que el hombre que &amp;ldquo;escribió todos los hombres son creados iguales&amp;rdquo;, tuviera esclavos, y además fuera racista. Para los interesados en las contradicciones de Jefferson, &lt;a href=&#34;http://memory.loc.gov/ammem/collections/jefferson_papers/mtjessay1.html&#34;&gt;este artículo&lt;/a&gt; (está en inglés) puede ser muy educativo.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;A mí muchas de sus ideas me parecen muy similares a las sostenidas por los proto socialistas ingleses de los que nos habla Isaiah Berlin en &amp;ldquo;El Sentido de la Realidad&amp;rdquo; (Editorial Taurus,Alfaguara 1998). Al final Jefferson aspiraba al fin del estado regulador o interventor y aspiraba a la libertad absoluta de los ciudadanos. Dificilmente se le puede tildar de ser un capitalista duro, como se nos presenta en el artículo de Galli. La ideas políticas de Jefferson son poco profundas, John Adams y James Madison varias veces trataron de decirle que sus esfuerzos en filosofía política eran superficiales y pecaban de una ingenuidad muy juvenil (ver &lt;a href=&#34;http://memory.loc.gov/ammem/collections/jefferson_papers/mtjessay1.html&#34;&gt;The Contradictions of Thomas Jefferson&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
