<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Rock on La Naturaleza del Software</title>
    <link>http://localhost:1313/tag/rock/</link>
    <description>Recent content in Rock on La Naturaleza del Software</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es-cl</language>
    <lastBuildDate>Sat, 28 Oct 2017 08:25:11 -0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tag/rock/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Mamma Mia, here I go again</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2017/10/28/mamma-mia-here-i-go-again/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Oct 2017 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2017/10/28/mamma-mia-here-i-go-again/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Suecia, el país de Volvo, Electrolux, H&amp;amp;M, Ericsson, el Bluetooth y por&#xA;supuesto, ABBA.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;En los setenta, ABBA era la banda que más vendía discos en todo el&#xA;planeta. El mito dice que ABBA representaba una importante porción del&#xA;PIB sueco, algo muy improbable, porque Suecia en esa época ya era un&#xA;país muy próspero.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Agnetta, Bjorn, Benny y Anni-Frid saltaron a la fama mundial en 1974,&#xA;tras ganar el festival de Eurovision. con el super éxito Waterloo. En&#xA;este video pueden ver su presentación en Eurovision, con un estilo muy&#xA;glam, que era lo que estaba de moda en esa época:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Snow Goose</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2017/10/15/snow-goose/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Oct 2017 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2017/10/15/snow-goose/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;camel&#34;&gt;Camel&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.camelproductions.com/&#34;&gt;Camel&lt;/a&gt; es una gran banda de rock&#xA;progresivo inglesa, fundada en 1971 por &lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Andrew_Latimer&#34;&gt;Andrew&#xA;Latimer&lt;/a&gt;. Su formación&#xA;original, aparte de Latimer en guitarra, contaría con &lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Andy_Ward_(musician)&#34;&gt;Andy&#xA;Ward&lt;/a&gt;, como&#xA;baterista, Doug Ferguson en bajo y &lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Peter_Bardens&#34;&gt;Peter&#xA;Bardens&lt;/a&gt; en teclados. Fue&#xA;en 1974, con su segundo álbum,&#xA;&lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Mirage_(Camel_album)&#34;&gt;Mirage&lt;/a&gt;, que fueron&#xA;reconocidos por la crítica, y un moderado éxito que los llevó incluso de&#xA;gira por el oeste de Estados Unidos de Norte América. Es un grupo que&#xA;incorpora elementos de Jazz, música clásica y barroca, junto con toques&#xA;electrónicos.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Shake it off</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2017/10/09/shake-it-off/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Oct 2017 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2017/10/09/shake-it-off/</guid>
      <description>&lt;p&gt;A propósito de su canción &amp;ldquo;Shake it off&amp;rdquo;, Taylor Swift dijo:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;He aprendido la dura lección de que la gente puede decir lo que&#xA;quiera de nosotros en cualquier momento, y no podemos controlar eso.&#xA;La única cosa que podemos controlar es nuestra reacción a eso.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;La joven cantante elaboró, en una entrevista posterior, que antes había&#xA;abordado el tema, pero desde una perspectiva más victimizante, en una&#xA;canción titulada&#xA;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=jYa1eI1hpDE&#34;&gt;&amp;ldquo;Mean&amp;rdquo;&lt;/a&gt;, pero decidió&#xA;tomarse las cosas con humor, lo que en mi opinión muestra un crecimiento&#xA;notable como persona, siendo tan joven. Por supuesto, la exposición de&#xA;Swift es muy distinta a un joven normal, un milenial, como hemos&#xA;denominado a todos los miembros de su generación, estereotipándolos de&#xA;paso, para mal en muchas ocasiones.\&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>When The Heart Rules the Mind</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2017/10/01/when-the-heart-rules-the-mind/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2017/10/01/when-the-heart-rules-the-mind/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Mother protect me,&lt;br&gt;&#xA;protect me from myself&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Si juntas a Steve Howe, ex guirarrista de Yes y Asia con  Steve Hackett,&#xA;ex guitarrista de Génesis, nada puede salir mal, ¿verdad? Es decir, son&#xA;dos de los mejores guitarristas del rock progresivo inglés, sumemos a&#xA;John Mover, ex baterista de Marillion, a Phil Spalding (quien entre&#xA;otros trabajó con Mike Oldfield) y al frente al canta Max Bacon (ex&#xA;Nightwing and Bronz), con todo ese talento junto el producto debería ser&#xA;excepcional. Al menos en teoría.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Red Barchetta</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2017/09/24/red-barcheta/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Sep 2017 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2017/09/24/red-barcheta/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;My uncle has a country place&lt;/em&gt;&lt;br&gt;&#xA;&lt;em&gt;That no one knows about&lt;/em&gt;&lt;br&gt;&#xA;&lt;em&gt;He says it used to be a farm&lt;/em&gt;&lt;br&gt;&#xA;&lt;em&gt;Before the Motor Law&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Red Barchetta es la segunda canción del álbum de 1981 &amp;ldquo;Moving&#xA;Pictures&amp;rdquo; de la banda canadiense Rush. Narra una historia de ciencia&#xA;ficción, en un mundo futuro donde los automóviles al parecer están&#xA;prohibidos.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;La leyenda cuenta que Neil Peart simplemente adaptó un cuento del&#xA;escritor Richard S. Foster titulado &amp;ldquo;A Nice Morning Drive&amp;rdquo;, publicado&#xA;en la revista &lt;a href=&#34;http://www.roadandtrack.com/&#34;&gt;Road and Track&lt;/a&gt; en 1973.&#xA;Peart quizo contactar al autor, pero en Road and Track ya no tenían los&#xA;datos de contacto de Foster, así que agregó al final de la letra en el&#xA;álbum la frase: &amp;ldquo;Inspired by &amp;lsquo;A Nice Morning Drive&amp;rsquo; by Richard S.&#xA;Foster&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Occam&#39;s Razor</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2017/08/29/occams-razor/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Aug 2017 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2017/08/29/occams-razor/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;porcupine-tree-y-steven-wilson&#34;&gt;Porcupine Tree y Steven Wilson&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;La historia de Porcupine Tree es curiosa. Nació en 1987 como una suerte&#xA;de elaborada broma (hoax band) creada por Steven Wilson y Malcolm Stock.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;https://d2dspjyoh5c79p.cloudfront.net/c142f0bb-8c19-11e7-a030-2b5831f8ecb5-aa9f18b7&#34;&#xA;    alt=&#34;Steven Wilson, creador de Porcupine Tree&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Steven Wilson, creador de Porcupine Tree&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Los dos amigos elaboraron una detallada historia sobre una supuesta&#xA;banda sicodélica de los setenta, que llamaron Porcupine Tree.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Este recuento contenía coloridas anécdotas sobre eventos,&#xA;participaciones en festivales de rock, y por supuesto estadías en&#xA;prisión. Cuando Wilson tuvo su propio equipo de estudio grabó varias&#xA;horas de material musical, con el fin de entrega &amp;ldquo;evidencias&amp;rdquo; de la&#xA;existencia de la banda.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Limitaciones</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2017/08/13/limitaciones/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Aug 2017 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2017/08/13/limitaciones/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En mi timeline de Facebook aparece una referencia a&#xA;&lt;a href=&#34;http://impresa.lasegunda.com/2017/08/12/A/8337C5C1/C637C5FV&#34;&gt;una columna de opinión&lt;/a&gt;&#xA;de Carlos Franz en el diario &lt;a href=&#34;http://impresa.lasegunda.com/2017/08/12/A&#34;&gt;La Segunda&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;El título es &amp;ldquo;eñe&amp;rdquo; y parte así:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Un año no es lo mismo que un ano. Aunque a veces algunos años resulten&#xA;ser como el ano, es preferible no confundir esta indispensable parte&#xA;del cuerpo con un ciclo de la Tierra en torno al sol. La buena&#xA;ortografía sirve, entre otras cosas, para evitar confusiones tontas o&#xA;peligrosas como ésa. Además, sirve para entendernos mejor por escrito&#xA;y mantener la historia, identidad y unidad de nuestra&#xA;lengua.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Close to the Edge, down by the river</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2017/07/17/close-to-the-edge-down-to-the-river/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Jul 2017 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2017/07/17/close-to-the-edge-down-to-the-river/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La historia del rock está llena de anécdotas que reflejan el choque de&#xA;egos entre artistas, como cuando Jimmy Hendrix le roba el acto de quemar&#xA;la guitarra a Pete Townsend, en el Festival de Monterrey de 1967. Hay&#xA;otra involucra a Yes y Deep Purple.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;La historia transcurre en la décima edición del National Jazz &amp;amp; Blues&#xA;Festival en Plumpton, en Inglaterra, en agosto de 1970. Los&#xA;organizadores habían decidido que Deep Purple cerrara el espectáculo,&#xA;algo que molestó a Yes, quienes querían clausurar el evento. Así que la&#xA;banda liderada por Jon Anderson decidió retrasar su llegada, obligando a&#xA;los organizadores a solicitar a Deep Purple que ejecutaran su show&#xA;antes.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Rock and Roll is a Risk</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2017/06/17/rock-and-roll-is-a-risk/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Jun 2017 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2017/06/17/rock-and-roll-is-a-risk/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Rock and Roll is a risk&lt;br&gt;&#xA;You Risk Being Ridiculed\&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Brendan, en Sing Street&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Hay una escena en &lt;a href=&#34;https://www.netflix.com/watch/80096631?trackId=13752289&amp;amp;tctx=0%2C0%2C9774cc65ff4b9c9745420253756142671001b728%3A4c434a35e0d2f505c34bb43480723ddbf90141be&#34;&gt;Sing Street&lt;/a&gt;&#xA;en que el hermano mayor le dice al protagonista que el rock se trata de&#xA;arriesgarse, arriesgarse incluso a ser ridiculizado. Hay miles de bandas&#xA;de cover, le dice, todo el mundo hace bandas de cover y en estas siempre&#xA;hay un hombre de edad mediana arrepentido de no haber tenido las bolas&#xA;de componer su propia canción.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Pour Some Syntactic Sugar on Me</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2017/06/10/pour-some-syntactic-sugar-on-me/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Jun 2017 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2017/06/10/pour-some-syntactic-sugar-on-me/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El 31 de diciembre de 1984 fue una fecha que cambió para siempre la vida&#xA;de Rick Allen, el baterista de Deff Leppard. En un accidente&#xA;automovilístico, el &amp;ldquo;dios del trueno&amp;rdquo;, como le dicen sus fans, perdió&#xA;su brazo izquierdo.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Para un joven y brillante baterista la amputación significaba el fin de&#xA;su carrera, pero alentado por sus compañeros y con la ayuda de Jeff Rich&#xA;(baterista de Status Quo), Allen trabajó en diseñar un kit electrónico,&#xA;con este hizo su debut en 1986 en el festival Monstes of Rock en Castle&#xA;Donington.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>El Espíritu de la Radio</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2015/06/21/el-espiritu-de-la-radio/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Jun 2015 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2015/06/21/el-espiritu-de-la-radio/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;recuerdos-de-mi-padre&#34;&gt;recuerdos de mi padre&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Este es un texto que escribí hace unos años atrás, me pareció buena&#xA;idea re visitarlo para celebrar el día del padre.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;el-espíritu-de-la-radio&#34;&gt;&lt;em&gt;El Espíritu de la Radio&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Begin the day with a friendly voice&lt;br&gt;&#xA;A companion unobtrusive&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Cuando adolescente tuve una pequeña estación de radio fm. El alcance de&#xA;esta no era de más de doscientos metros. Era uno de mis pasatiempos&#xA;favoritos. Recuerdo que mi primo, que fue a vivir un tiempo con nosotros&#xA;mientras realizaba su práctica laboral en Chuquicamata, se estacionaba&#xA;en el  &lt;em&gt;Subarú&lt;/em&gt; de mi viejo en la esquina y escuchaba en la radio mis&#xA;mezclas con algunos amigos. Sé que otros de mis propios amigos hacían lo&#xA;mismo. ¿Cuándo fue esto? Probablemente en 1982 ó1983,  yo tendría unos&#xA;16 años.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Álbum conceptual</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2012/01/14/album-conceptual/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Jan 2012 08:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2012/01/14/album-conceptual/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;intro&#34;&gt;&lt;strong&gt;Intro&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Time is a gypsy caravan Steals away in the night&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;En 1997 Rush era una banda exitosa, su baterista, Neil Peart era&#xA;considerado el mejor del mundo, tanto por sus pares como por la crítica.&#xA;Pero en ese año, su única hija, de 19 años, muere en un accidente&#xA;automovilístico, diez meses después su mujer, quien nunca superó la&#xA;pérdida, fallece afectada de cáncer. Un dolido Neil comunica a sus&#xA;compañeros que ha decidido tomarse una pausa, para reflexionar, no sabe&#xA;por cuanto tiempo, toma su motocicleta y parte a recorrer la carretera.&#xA;El futuro de la banda es incierto.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Fake Plastic Rock</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2010/08/08/fake-plastic-rock/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Aug 2010 18:25:11 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2010/08/08/fake-plastic-rock/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Cuando era adolescente toqué batería en una banda que armamos con mis&#xA;amigos de colegio. Fue una hermosa época. Nos pasábamos días enteros&#xA;practicando en mi pieza, que convenientemente estaba alejada del resto&#xA;de la casa :wink:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;A los lectores habituales de este blog les debe extrañar que hayan&#xA;pasado varios días sin un post, la razón es bien simple: vacaciones.&#xA;Pero ya volví, aunque los últimos días de mis vacaciones pienso pasarlos&#xA;con mis hijos formando una nueva banda, claro que esta vez es una banda&#xA;de plástico, con instrumentos de mentira y música envasada en forma de&#xA;video juego, porque me ha picado el bichito de &lt;strong&gt;Rock&lt;/strong&gt; Band 2 y estoy&#xA;jugando como poseso.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
