<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>La Brecha Tecnológica on La Naturaleza del Software</title>
    <link>http://localhost:1313/category/la-brecha-tecnol%C3%B3gica/</link>
    <description>Recent content in La Brecha Tecnológica on La Naturaleza del Software</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es-cl</language>
    <lastBuildDate>Wed, 18 Nov 2009 20:00:41 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/category/la-brecha-tecnol%C3%B3gica/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Uruguay, Uruguay</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2009/11/18/uruguay-uruguay/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Nov 2009 20:00:41 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2009/11/18/uruguay-uruguay/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El nivel de realismo es impresionante, perfectamente podrían hacer una muy buena película de ciencia ficción, de esas taquilleras, con robots gigantes y explosiones.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Sí, puede ser que haya empresas en Chile que sean capaces de hacer videos similares, pero no los he visto nunca. En publicidad hay algunas cosas interesantes, pero me gustaría ver que una empresa chilena de publicidad hiciera un video como este, sólo por el placer de hacerlo, y me deje con la boca abierta. Pero no sé si eso va a pasar.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Se trata de educación, ¡estúpido! (*)</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2009/03/17/se-trata-de-educacion-estupido/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Mar 2009 10:09:37 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2009/03/17/se-trata-de-educacion-estupido/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La &lt;a href=&#34;http://www.elfrancotirador.cl/2009/03/17/ucpn-o-la-carreta-antes-de-los-bueyes/&#34;&gt;anécdota que cuenta Christian&lt;/a&gt; es muy esclarecedora:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Voy a contarles una pequeña anécdota: tiempo atrás, la hija adolescente de una amiga nos pidió el PC familiar para hacer un trabajo escolar, ya que carecía de uno en casa.&lt;br&gt;&#xA;Consciente de ello me ofrecí a enseñarle cómo se usaba, pero la chica desechó mi iniciativa encendiendo el computador, lanzando Word, Firefox y &amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash; - subrepticiamente - Messenger antes de que siquiera pudiera indicárselo.&lt;br&gt;&#xA;Regresé a mis asuntos, pero pronto escuché su llamado desde la habitación contigua. Mientras acudía me sonreí pensando en qué la habría detenido. ¿No sabría configurar la impresora? ¿Se le habría extraviado la opción de interlineado?&amp;hellip; nada de eso:&lt;br&gt;&#xA;&amp;ldquo;Oye, Christian - me preguntó con el documento todavía en blanco - ¿cómo se redacta una introducción?&amp;rdquo;&amp;hellip;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Rescatando al OLPC</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2008/05/04/rescatando-al-olpc/</link>
      <pubDate>Sun, 04 May 2008 11:52:36 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2008/05/04/rescatando-al-olpc/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Richard Stallman ha &lt;a href=&#34;http://www.fsf.org/blogs/rms/can-we-rescue-olpc-from-windows&#34;&gt;decidido adoptar un laptop XO&lt;/a&gt; y migrar a este equipo como su plataforma de trabajo permanente, porque al parecer el XO es el único laptop que corre una BIOS basada en software ibre.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Pero Stallman escribe sobre &lt;a href=&#34;http://wiki.laptop.org/go/Controversies&#34;&gt;las controversias&lt;/a&gt; que se ha dado dentro de la OLPC, luego que Negroponte dijera que OLPCha fracasado por usar software opensource, es más, ha criticado una supuesta posición fundamentalista de los promotores del opensource dentro del OLPC.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Lanzado Windows en Mapudungun</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2006/10/31/lanzado_windows_en_mapudungun/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Oct 2006 13:44:17 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2006/10/31/lanzado_windows_en_mapudungun/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Si tienen Windows XP se puede bajar la localización para Mapudungun &lt;a href=&#34;http://replay.waybackmachine.org/20071026094313/http://www.microsoft.com/downloads/details.aspx?FamilyId=0E09942E-36C8-4CA8-83F9-9AD87586301A&amp;amp;displaylang=es&#34;&gt;acá&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Yo no uso Windows XP, así que si alguien puede bajarlo y contarme que tal funciona será bienvenido.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Cuando uno visita el sitio de descarga de Microsoft se lee:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Windows® XP Mapudungun Peniewün kütxün Descripción rápida&#xA;Kewün peniewün kütxün (LIP) Windows XP Professional gealu ka Windows XP Home Edition wüli kiñe pünekelu peniewün lof lef merkazogealu kam inayelelu.&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;No tengo idea que dice, ni que sistema fonético (o como se llame) usaron. Tampoco sé si se hizo un lanzamiento oficial (me refiero a un evento o ceremonia).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Movilidad</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2005/11/18/movilidad/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Nov 2005 08:11:28 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2005/11/18/movilidad/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Me siento como Martin Fowler cuando cuenta que escribió un post camino a Singapur. Porque este post tiene la gracia que está siendo escrito camino a Valparaiso desde Santiago, y será posteado via modem usando GPRS, cosa que Fowler no puede hacer, claro que el va en clase ejecutiva en un jumbo, y yo en un simple Tur Bus.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;banda-ancha-móvil&#34;&gt;Banda Ancha Móvil&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Hay que decir, que la red celular es bastante buena en general, y la banda ancha móvil es bastante decente, y ya tiene un precio aceptable. Me conecto usando esa maravilla de Nokia que es el modelo 6230, y entre mi notebook y el celular la conexión es bluetooth. Que top :)&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>UN LAPTOP PARA CADA ESCOLAR</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lnds/2005/09/23/un-laptop-para-cada-escolar/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Sep 2005 16:16:22 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/lnds/2005/09/23/un-laptop-para-cada-escolar/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Adjunto email que está distribuyendo mi amigo y socio &lt;a href=&#34;http://www.maz.cl/&#34;&gt;Marco Antonio Zúñiga&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Construyamos un Chile distinto AHORA &amp;hellip;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Argentina nos esta dando un ejemplo, aun sin tener los recursos (vean el final de este correo para ver el caso argentino).&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;En Chile es solo un tema de voluntad.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;EN CHILE ES SOLO UN TEMA DE VOLUNTAD.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;Campaña:&amp;rdquo;&lt;br&gt;&#xA;UN LAPTOP PARA CADA NIÑO CHILENO DE COLEGIOS SUBVENCIONADOS O MUNICIPALIZADOS.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Antecedentes:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Cualquier chileno puede ver en el sitio del Ministerio de Educacion el valor de las subvenciones para Colegios Subvencionados o Municipales.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
